<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Travel Escort</string>
    <string name="details">सहलीच्या तपशीलांवर जा</string>
    <string name="category_precolonial">पूर्व-वसाहती</string>
    <string name="category_colonial">औपनिवेशिक</string>
    <string name="category_beaches">बीच</string>
    <string name="category_workship">पूजेची ठिकाणे</string>
    <string name="category_cultural">सांस्कृतिक</string>
    <string name="category_parks">उद्याने, प्राणीसंग्रहालय आणि स्टॅडिया</string>
    <string name="category_museum">संग्रहालये</string>
    <string name="category_buildings">इमारती</string>

    <!-- Text for VISIT category-->
    <string name="visit_item1_name">हत्ती गुहा</string>
    <string name="visit_item1_description">
        एलिफॅन्टा लेणी ही युनेस्कोची जागतिक वारसा आहे आणि प्रामुख्याने गुहेच्या मंदिरांचा संग्रह आहे
        हिंदू देव शिवला समर्पित. ते एलिफंटा बेट किंवा घारापुरी (अक्षरशः "लेण्यांचे शहर") वर आहेत,
        मुंबई हार्बर मध्ये, भारतीय महाराष्ट्र राज्याच्या मुंबईच्या पूर्वेकडील १० किलोमीटर (.2.२ मैल). बेट, सुमारे 2 किलोमीटर
        (१.२ मैल) जवाहरलाल नेहरू बंदराच्या पश्चिमेस, पाच हिंदू लेण्या आणि काही बौद्ध स्तूप टीका आहेत
        सा.यु.पू. 2 शतकातील, तसेच पाण्याच्या टाक्यांसह दोन बौद्ध लेण्यांचा एक छोटा गट.
        \ n \ n एलिफंटा लेणींमध्ये रॉक कट दगड शिल्पे आहेत ज्यात हिंदू आणि बौद्ध कल्पनांचे सिंक्रेटिझम आणि मूर्तिचित्रण दर्शविले गेले आहे.
        घन बॅसाल्ट खडकापासून गुहा खोदल्या जातात. काही अपवाद वगळता बरेचसे कलाकृती क्षतिग्रस्त आणि खराब झाल्या आहेत. [१०] मुख्य मंदिर आहे
        अभिमुखता तसेच इतर मंदिरांची सापेक्ष जागा मंडळाच्या पॅटर्नमध्ये ठेवली गेली आहे. कोरीव काम हिंदू पौराणिक कथा सांगतात,
        मोठ्या अखंड 20 फूट (6.1 मीटर) त्रिमूर्ती सदाशिव (तीन-चेहरा शिवा), नटराज (नृत्य भगवान) आणि योगीश्वर (योग भगवान)
        सर्वात साजरा केला जात आहे.
        \ n \ n वसाहती पोर्तुगीजांकडून जेव्हा त्यांना हत्तींच्या पुतळ्या सापडल्या तेव्हा त्यांचे नाव एलेफांटे ठेवले गेले - जे एलिफंटा येथे मॉर्फ केलेले होते.
        त्यांनी बेटावर एक तळ स्थापित केला, आणि त्याच्या सैनिकांनी शिल्प आणि गुहांचे नुकसान केले. मुख्य गुहा (गुहा 1, किंवा महान गुहा)
        पोर्तुगीज येईपर्यंत हे हिंदूंचे धर्मस्थळ होते, त्यानंतर बेट हे सक्रिय उपासनास्थळ राहिले.
        लेण्यांचे आणखी नुकसान रोखण्यासाठी लवकरात लवकर प्रयत्न १ 190 ० in मध्ये ब्रिटीश इंडियाच्या अधिका by्यांनी सुरू केले होते. स्मारके होती
        १ 1970 s० च्या दशकात पुनर्संचयित झाले. १ the 77 मध्ये, पुनर्संचयित एलिफंटा लेण्यांना युनेस्कोच्या जागतिक वारसा स्थळाचे नाव देण्यात आले.
        याची देखभाल सध्या भारतीय पुरातत्व सर्वेक्षण संस्थेने (एएसआय) केली आहे.
    </string>
    <string name="visit_item1_information">
        पत्ताः घरापुरी, महाराष्ट्र 400094
        \n फोन: 022 2204 4040
        UN न्यूनेस्को जागतिक वारसा साइट शिलालेख: 1987
        \n नोंद: 1987 (अकरा सत्र)
        UN न्यूनेस्को साइट आयडी: 24
    </string>
    <string name="visit_item1_direction" translatable="false">https://www.google.com/maps/dir/19.3221793,72.8594814/elephanta+caves/@19.1195796,72.732977,11z/data=!3m1!4b1!4m9!4m8!1m1!4e1!1m5!1m1!1s0x3be7c5307da3602f:0xf4ab181b1aaef53f!2m2!1d72.9314864!2d18.9633474</string>


    <string name="visit_item2_name">कान्हेरी लेणी</string>
    <string name="visit_item2_description">
        "कान्हेरी लेणी (कान्हरे-गुही) संजय गांधी राष्ट्रीय उद्यानाच्या जंगलात मोठ्या प्रमाणात बेसाल्ट आउटकोपमध्ये कापलेल्या गुहा आणि खडक-स्मारकांचा एक समूह आहे.
        मुंबई, पश्चिमेकडील पश्चिमेकडील साल्सेट या पूर्वी बेटावर.
        त्यात बौद्ध शिल्प आणि मदत नक्काशी आहेत.
        चित्रकला आणि शिलालेख, इ.स. 1 शतकापासून ते 10 व्या शतकापर्यंत.
        कान्हेरी संस्कृत कृष्णगिरी येथून आला आहे, ज्याचा अर्थ काळा पर्वत आहे.
        \ n \ n बॉम्बे हार्बरच्या मथळ्यावरील साल्सेट आयलँड किंवा शशश्थी खडक-मंदिरामध्ये विलक्षण समृद्ध आहे, तेथे कान्हेरी, मरोल, महाकाली लेणी, मागठाणे, मंडपेश्वर लेणी आणि जोगेश्वरी लेणी येथे या प्रकारच्या कामे आहेत.
        ठाणेपासून काही मैलांच्या अंतरावर असलेल्या कान्हेरी येथे बौद्ध लेण्यांचा समूह आहे. त्यामध्ये जवळपास १० 9 वेगळ्या गुहा आहेत, मुख्यतः लहान आहेत, आणि वास्तुशास्त्रीयदृष्ट्या महत्त्वाच्या नाहीत. "
    </string>
    <string name="visit_item2_information">
        पत्ताः मुंबई, महाराष्ट्र 400101
        \ n \ n फोनः 1800 22 9930
        \ n \ n अंगभूत: प्रथम शतक इ.स.पू. आणि दहावी शतक दरम्यान बांधले गेले
    </string>
    <string name="visit_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//kanheri+caves+was+built+in/@19.177431,72.8453624,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b9e6e177d16d:0xf5677ab36922b95f!2m2!1d72.9068504!2d19.2058509"
    </string>

    <string name="visit_item3_name">वरळी किल्ला</string>
    <string name="visit_item3_description">

        \ "वरळी किल्ला, मुंबई, भारत, वरळी येथे एक किल्ला आहे. पोर्तुगीजांनी बांधलेला हा किल्ला बहुधा चुकून १ 16 in75 मध्ये ब्रिटीशांनी बांधला होता. वरळी टेकडीवर बांधलेला, वरळीचा किल्ला माहीम खाडीकडे दुर्लक्ष करीत होता. एका वेळी हे शहर फक्त सात बेटांचे बनलेले होते.
        याचा उपयोग शत्रूची जहाजे आणि समुद्री चाच्यांसाठी शोध म्हणून केला जात असे.
        . n \ n गडाच्या सीमेवर खडकापासून बनवलेल्या मोठ्या तोफ आहेत ज्या त्या प्रदेशात शत्रूंना प्रवेश देण्यासाठी कधीतरी शस्त्रे म्हणून वापरल्या जात असत.
        एकदा तुम्ही गडावर फिरल्यानंतर, वरळीतील एक लोकप्रिय धार्मिक स्थळ समजल्या जाणार्‍या जवळच्या गोल्फ देवी मंदिरात जा. \ "

    </string>
    <string name="visit_item3_information">
        पत्ता:
        \ n वरळी गाव, वरळीजवळ, किल्ला, मुंबई, महाराष्ट्र 400030
        ing n \ n उघडण्याची वेळः
        \ n रविवारी सकाळी 5– ते.7
        \ n सोमवारी सकाळी 5 ते 7
        \ n मंगळवारी सकाळी 5-ते 7
        \ n बुधवारी सकाळी 5– ते – 7 वाजता
        \ n गुरुवारी सकाळी 5– ते –7
        \ n शुक्रवारी सकाळी 5– ते –7
        \ n शनिवारी सकाळी 5– ते –7 वाजता
        \ n \ n नियंत्रित: ब्रिटिश राज (1675-1947)
        built n \ n बांधलेले वर्षः 1675
        \ n \ n मालक: भारत सरकार
    </string>
    <string name="visit_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//worli+fort+description/@19.0242786,72.7786242,12.85z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ceb03b280171:0x526dd9446adfb620!2m2!1d72.8168!2d19.0237125"
    </string>

    <string name="visit_item4_name">माहीम किल्ला</string>
    <string name="visit_item4_description">
        \ "माहीम किल्ला (मराठी: माहीम किल्ला) भारत, मुंबई, महाराष्ट्र राज्यातील माहीममधील एक किल्ला आहे.
        माहिम खाडीमध्ये मोक्याच्या जागेवर हा किल्ला दक्षिणेस वरळी, उत्तरेस वांद्रे आणि पूर्वेस माहीमकडे पाहात आहे.
        गडाचे मूळ अस्पष्ट आहे, परंतु या ठिकाणी वारंवार लढाई केली जाणारी एक मोकळी जागा आहे.
        प्रशासकीय दुर्लक्ष, झोपडपट्ट्यांचे अतिक्रमण आणि भरती-ओहोटीचा धोका यामुळे किल्ला सध्या मोडकळीस आला आहे.
        \ n \ n १16१16 मध्ये पोर्तुगीज सेनापती डोम जोओ दि मोनोय यांनी माहीम खाडीत प्रवेश केला आणि माहीम किल्ल्याच्या सेनापतीचा पराभव केला.
        १343434 मध्ये पोर्तुगीजांनी गुजरातच्या बहादूर शाहकडून गुजरातच्या बहादूर शाहच्या ताब्यात येण्यापूर्वी पोर्तुगीज आणि अली शहा या गुजराती राज्यकर्त्यांमध्ये हा किल्ला होता.
        १6161१ मध्ये पोर्तुगीजांनी इंग्लंडच्या चार्ल्स II च्या हुंडा म्हणून माहीम बेटाचे नाव दिले.
        किल्ल्यावर इंग्रजांनी कब्जा मिळवल्यानंतर, १ Tho84 in मध्ये सर थॉमस ग्रंथहमने हे बळकट केले आणि पोर्तुगीज हल्ल्यांविरूद्ध आणि नंतर मराठ्यांमधून रणनीतिकेकडे बनली. \ "

    </string>
    <string name="visit_item4_information">
       पत्ताः अल हुसेन कोऑपरेटिव हाउसिंग सोसायटी, द माहीम मकरंद सीएचएस, माहीम वेस्ट, माहीम, मुंबई, महाराष्ट्र 000०००१16
        \ n \ n उघडण्याची वेळः 24 तास उघडा
        \ n \ n मालक: महाराष्ट्र शासन
        \ n \ n उंची: 1 मी (3 फूट 3 इंच)
        \ n \ n वेबसाइट: http://www.maharashtratourism.gov.in/treasures/fort/mahim-fort

    </string>
    <string name="visit_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mahim+fort/@19.0448957,72.7917145,12.53z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c93193103067:0xe7cfbb354cf35ee5!2m2!1d72.8381867!2d19.0420375"
    </string>


    <!-- Text for Colonial category-->
    <string name="shop_item1_name">छत्रपती शिवाजी महाराज टर्मिनस</string>
    <string name="shop_item1_description">
        शहराचे प्रतीक बनलेले हे प्रसिद्ध चिन्ह ग्रेट इंडियन पेनिन्सुलर रेल्वेचे मुख्यालय म्हणून बांधले गेले.
        मुंबईच्या बोरी बंदर क्षेत्रात बोरी बंदर रेल्वे स्थानक बदलण्यासाठी रेल्वे स्थानक बांधले गेले.
        आयात आणि निर्यातीसाठी प्रख्यात बंदर आणि कोठार क्षेत्र. त्यावेळी बॉम्बे हे प्रमुख बंदर शहर बनले असल्याने,
        त्याच्या मागण्या पूर्ण करण्यासाठी एक मोठे स्टेशन तयार करण्यात आले होते, आणि त्यावेळेस व्हिक्टोरिया टर्मिनस असे नाव देण्यात आले होते.
        ब्रिटीश जन्मलेल्या अभियंता आर्किटेक्ट फ्रेडरिक विल्यम स्टीव्हन्स यांनी भारतीय वसाहतीतील बॉम्बे कार्यालयाशी संलग्न असलेल्या या स्टेशनची रचना केली होती.
        सार्वजनिक बांधकाम विभाग. 1878 मध्ये काम सुरू झाले. त्यांच्या सेवेचे देय म्हणून त्यांना 6 १,,000१ (,००० (यूएस $ २,000,०००) मिळाले. स्टीव्हन्स कमिशन मिळवला
        ड्राफ्ट्समन elक्सल हेग यांनी केलेल्या उत्कृष्ट पाण्याचे रंगरंगोटीनंतर स्टेशन बनविणे.
        \ n \ n या डिझाइनची तुलना लंडनमधील जॉर्ज गिल्बर्ट स्कॉटच्या 1873 सेंट पँक्रस रेल्वे स्टेशनशी केली गेली आहे,
        इटालियन गॉथिक शैलीमध्येही, परंतु बर्लिनच्या संसद भवनसाठी स्कॉटच्या दुसर्‍या पारितोषिक विजेत्या प्रवेशाच्या अगदी जवळ आहे.
        १7575 in मध्ये लंडनमध्ये प्रदर्शन केले, ज्यात असंख्य बुरुज व बुर्ज आणि मध्यवर्ती रिब्ड घुमट होते. स्टेशनची स्टाईल देखील आहे
        १7070० च्या दशकात मुंबईतील इतर सार्वजनिक इमारतींप्रमाणेच, जसे की एल्फिन्स्टन कॉलेज पण विशेषतः बॉम्बे युनिव्हर्सिटीच्या इमारती,
        जी जी स्कॉट यांनी डिझाइन केलेले.
        \ n \ n स्टेशन पूर्ण होण्यास दहा वर्षे लागली, ती मुंबईच्या त्या काळातील कोणत्याही इमारतीसाठी सर्वात लांब.
    </string>
    <string name="shop_item1_information">
        पत्ताः धोबी तलाव, छत्रपती शिवाजी टर्मिनस एरिया, फोर्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 400001.
        ; n \ n पूर्वीची नावे: व्हिक्टोरिया टर्मिनस; बोरी बंदर रेल्वे स्टेशन
        \ n \ n आर्किटेक्चरल शैली: इंडो-सारासेनिक आर्किटेक्चर
        \ n \ n आर्किटेक्ट्स: फ्रेडरिक विल्यम स्टीव्हन्स, elक्सेल हेग
    </string>
    <string name="shop_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//chhatrapati+shivaji+maharaj+terminus/@18.9410245,72.7630812,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d8d493ed49:0x8cb53cf1b3a04e02!2m2!1d72.8331217!2d18.9410376"
    </string>

    <string name="shop_item2_name">बीएमसी मुख्यालय</string>
    <string name="shop_item2_description">
        \ "दक्षिण मुंबई, महाराष्ट्र, भारत येथे स्थित महानगरपालिका इमारत, मुंबई ही दादाभाई नौरोजी रोड आणि महापालिका मार्गाच्या जंक्शनवरील छत्रपती शिवाजी टर्मिनस (युनेस्को जागतिक वारसा स्थळ) समोरील ग्रेड IIA वारसा इमारत आहे.
        हे बृहन्मुंबई महानगरपालिका इमारत किंवा थोडक्यात बीएमसी इमारत म्हणून देखील ओळखले जाते.
        नावाप्रमाणेच, ‘व्ही’ आकाराच्या इमारतीत बृहन्मुंबई महानगरपालिका, मुंबई शहर नियंत्रित करणारा नागरी भाग आहे.
        ही भारतातील तसेच आशियातील सर्वात मोठी नागरी संस्था असल्याचे मानले जाते ज्याचे क्षेत्रफळ 4 434 कि.मी. (१ 167..6 चौरस मैल) आहे.
        \ n \ n एमसीजीएम 1865 मध्ये तयार केले गेले होते आणि आर्थर क्रॉफर्ड त्याचे पहिले नगरपालिका आयुक्त होते.
        गिरगाम रोडच्या टर्मिनस येथे सुरुवातीला एका सामान्य इमारतीत पालिका ठेवण्यात आली होती.
        १7070० मध्ये, वॅटसन हॉटेल आणि ससून मेकॅनिक्स संस्थेच्या मध्यभागी असलेल्या एस्प्लानेडवरील इमारतीत त्यास हलविण्यात आले जेथे सध्याची सैन्य व नौदलाची इमारत आहे.
        9 डिसेंबर 1884 रोजी मुंबई महानगरपालिकेच्या नवीन इमारतीचा पाया व्हिक्टोरिया लॉर्ड रिपन यांनी विक्टोरिया टर्मिनस (आता छत्रपती शिवाजी टर्मिनस) समोर ठेवला. \ "
    </string>
    <string name="shop_item2_information">
        पत्ताः,, महापालिका मार्ग, धोबी तलाव, छत्रपती शिवाजी टर्मिनस एरिया, फोर्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 00००००१
        \ n \ n उघडण्याची वेळ: रविवार बंद
        \ n सोमवारी सकाळी 10 ते 6 वा
        \ n मंगळवार सकाळी 10 ते 6 वा
        \ n बुधवारी सकाळी 10 ते 6 वा
        \ n गुरुवारी सकाळी 10 ते 6 वा
        \ n शुक्रवारी सकाळी 10 ते 6 वा
        \ n शनिवार बंद
        \ n \ n आर्किटेक्चरल शैली: गॉथिक आर्किटेक्चर
        started n \ n बांधकाम सुरू झाले: 9 डिसेंबर 1884
        \ n \ n आर्किटेक्ट: फ्रेडरिक विल्यम स्टीव्हन्स
    </string>
    <string name="shop_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//bmc+headquarters/@18.9392632,72.7685968,12.14z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d8d11d45f7:0xca1a53516b2bf9f6!2m2!1d72.834503!2d18.9403642"
    </string>

    <string name="shop_item3_name">हुतात्मा चौक</string>
    <string name="shop_item3_description">
        "हुतात्मा चौक" ("शहीद चौक") हे दक्षिण मुंबई, महाराष्ट्र, भारत मधील एक चौरस आहे.
        १ 61 until१ पर्यंत या चौकाचे फ्लोरा फाउंटेन होते आणि त्या नावाने त्या नावाने ओळखल्या जाणा .्या संयुक्त महाराष्ट्र समितीच्या सदस्यांच्या स्मृती म्हणून अधिकृत नामकरण करण्यात आले. १ 195 66 मध्ये पोलिसांनी शांततापूर्ण निदर्शने केल्यावर पोलिसांनी प्राण गमावले.
        फ्लोरा फाउंटेनच्या शेजारी "शहीद विथ फ्लेम" ची मूर्ती उभी आहे.
        \ n \ n हुतात्मा चौक किल्ल्याच्या व्यस्त आर्थिक जिल्ह्यात आहे.
        १ in 66 मध्ये संयुक्त महाराष्ट्र समितीने संयुक्त महाराष्ट्र समितीने शांततेत निदर्शने केली असता पोलिसांनी १० by जण ठार मारले.
        ही घटना संयुक्त महाराष्ट्र समितीच्या व महाराष्ट्र राज्याच्या निर्मितीसाठी सुरू असलेल्या संघर्षांचा भाग होती.
        १ मे १ 60 60० रोजी महाराष्ट्र निर्मितीसाठी नेमबाजी ही मोठी प्रेरणा ठरली. "\
    </string>
    <string name="shop_item3_information">
        पत्ताः हुतात्मा चौक, आझाद मैदान, फोर्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 400001, भारत
    </string>
    <string name="shop_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/place/Hutatma+Chowk,+Mahatma+Gandhi+Road,+Kala+Ghoda,+Fort,+Mumbai,+Maharashtra+400001/@18.9326692,72.8140889,14z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3be7d1dcdd4c8f9b:0x3ff0865022f1e06d!8m2!3d18.9326704!4d72.8315985"
    </string>

    <string name="shop_item4_name">वरळी किल्ला</string>
    <string name="shop_item4_description">
        \ "वरळी किल्ला, मुंबई, भारत, वरळी येथे एक किल्ला आहे. पोर्तुगीजांनी बांधलेला हा किल्ला बहुधा चुकून १ 16 in75 मध्ये ब्रिटीशांनी बांधला होता. वरळी टेकडीवर बांधलेला, वरळीचा किल्ला माहीम खाडीकडे दुर्लक्ष करीत होता. एका वेळी हे शहर फक्त सात बेटांचे बनलेले होते.
        याचा उपयोग शत्रूची जहाजे आणि समुद्री चाच्यांसाठी शोध म्हणून केला जात असे.
        \ n \ n गडाच्या सीमेवर खडकापासून बनवलेल्या मोठ्या तोफ आहेत ज्या त्या प्रदेशात शत्रूंना प्रवेश देण्यासाठी कधीतरी शस्त्रे म्हणून वापरल्या जात असत.
        एकदा तुम्ही गडावर फिरल्यानंतर, वरळीतील एक लोकप्रिय धार्मिक स्थळ समजल्या जाणार्‍या जवळच्या गोल्फ देवी मंदिरात जा. \ "
    </string>
    <string name="shop_item4_information">
        पत्ता:
        \ n वरळी गाव, वरळीजवळ, किल्ला, मुंबई, महाराष्ट्र 400030
        ing n \ n उघडण्याची वेळः
        \ n रविवारी सकाळी – ते.
        \ n सोमवारी सकाळी. ते –
        \ n मंगळवारी सकाळी-ते 7
        \ n बुधवारी सकाळी – ते – वाजता
        \ n गुरुवारी सकाळी – ते –
        \ n शुक्रवारी सकाळी – ते –
        \ n शनिवारी सकाळी – ते – वाजता
        \ n \ n नियंत्रित: ब्रिटिश राज (1675-1947)
        built n \ n बांधलेले वर्षः 1675
        \ n \ n मालक: भारत सरकार
    </string>
    <string name="shop_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//worli+fort+description/@19.0242786,72.7786242,12.85z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ceb03b280171:0x526dd9446adfb620!2m2!1d72.8168!2d19.0237125"
    </string>

    <string name="shop_item5_name">डेव्हिड ससून लायब्ररी</string>
    <string name="shop_item5_description">
        "डेव्हिड ससून ग्रंथालय आणि वाचन कक्ष ही मुंबई, भारतातील एक प्रसिद्ध लायब्ररी आणि हेरिटेज स्ट्रक्चर आहे.
        शहराच्या मध्यभागी असलेल्या ग्रंथालयाची कल्पना सुप्रसिद्ध बगदादी ज्यू समाजसेवी डेव्हिड ससून यांचा मुलगा अल्बर्ट ससूनकडून आली.
        स्कॉट मॅक्लेझलँड अँड कंपनीसाठी आर्किटेक्ट जे. कॅम्पबेल आणि जी. ई. गोसलिंग यांनी ही इमारत Rs Rs लाख रुपये खर्चून बनवली होती. 125,000. डेव्हिड ससून यांनी रु. ,000०,०००, तर उर्वरित खर्च मुंबई सरकारच्या अध्यक्षांनी उचलला.
        लायब्ररी रॅम्पार्ट रो वर आहे, काळा घोडा ओलांडून पहात आहे.
        \ n \ n मुंबईतील सरकारी मिंट आणि डॉकयार्डमध्ये काम करणार्‍या युरोपियन कर्मचार्‍यांनी प्रौढांना तांत्रिक शिक्षण देण्यासाठी आणि व्याख्याने आयोजित करण्यासाठी 1847 मध्ये मेकॅनिक्स संस्था सुरू केली.
        सर डेव्हिड ससून यांच्या औदार्यामुळे त्यांनी त्यांच्या स्वत: च्या इमारतीत जाईपर्यंत भाड्याने जागेवर काम केले.
        इमारतीला डेव्हिड ससून लायब्ररी आणि वाचन कक्ष असे म्हणतात. \ "
    </string>
    <string name="shop_item5_information">
        पत्ताः 152, महात्मा गांधी रोड, ऑफ डेव्हिड ससून, लायब्ररी मार्ग, जहांगीर आर्ट गॅलरी समोर, काला घोडा, फोर्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 400001
        \ n \ n फोन: 022 2281 5189
        \ n \ n उघडण्याची वेळः सकाळी 9 ते रात्री 8
        \ n \ n अधिकृत वेबसाइट: https://davidsassoonlibrary.com/
        \ n \ n उघडलेले: 1870
        . n \ n कार्य: ग्रंथालय
    </string>
    <string name="shop_direction5" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//david+sassoon+library/@18.9277282,72.7610977,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d998b45a1f:0xb5407002be39b5a1!2m2!1d72.8311382!2d18.9277413"
    </string>

    <string name="shop_item6_name">गेट वे ऑफ इंडिया</string>
    <string name="shop_item6_description">
        \ "गेट वे ऑफ इंडिया हे विसाव्या शतकाच्या उत्तरार्धात भारतीय राज्यातील मुंबई शहरात मुंबई शहरात बांधले गेलेले एक कमानी स्मारक आहे.
        किंग-सम्राट जॉर्ज पंचम आणि क्वीन-एम्प्रेसनी मेरी या भारत दौर्‍यावर जाणार्‍या पहिल्या ब्रिटीश राजाच्या मुंबईतील अपोलो बंदर येथे डिसेंबर 1911 मध्ये लँडिंगच्या स्मरणार्थ उभारण्यात आले.
        \ n \ n १ way ११ च्या दिल्ली दरबारच्या अगोदर 2 डिसेंबर 1911 रोजी अपोलो बंदर, मुंबई (तत्कालीन मुंबई) येथे भारताचा सम्राट जॉर्ज पंचम आणि मॅरी ऑफ टेक, एम्प्रेस सम्राट, यांच्या आगमनाच्या स्मरणार्थ गेटवे तयार केला होता; ब्रिटिश सम्राटाची ही पहिली भारत भेट होती.
        तथापि, त्यांना केवळ स्मारकाचे पुठ्ठा मॉडेल पाहायला मिळाले, [१] कारण 1915 पर्यंत बांधकाम सुरू झाले नाही. "
    </string>
    <string name="shop_item6_information">
        पत्ता: पत्ता: अपोलो बंदर, कुलाबा, मुंबई, महाराष्ट्र 400001
        \ n \ n आर्किटेक्चर फर्म: गॅमन इंडिया
        \ n \ n बांधकाम सुरू झाले: 31 मार्च 1913
        \ n \ n आर्किटेक्ट: जॉर्ज विट्टेट
        \ n \ n वेबसाइट: https://mumbaicity.gov.in/tourist-place/gateway-of-india/
    </string>
    <string name="shop_direction6" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//gateway+of+india/@18.8778953,72.7307209,10.63z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c73a0d5cad:0xc70a25a7209c733c!2m2!1d72.8346543!2d18.9219841+"
    </string>

    <string name="shop_item7_name">राजबाई टॉवर</string>
    <string name="shop_item7_description">
        \ "राजाबाई टॉवर दक्षिण मुंबई भारतातील एक घड्याळ टॉवर आहे.
        हे मुंबई विद्यापीठाच्या फोर्ट कॅम्पसच्या हद्दीत आहे.
        ते 85 मीटर उंचीवर उभे आहे.
        टॉवर हा मुंबईच्या व्हिक्टोरियन आणि आर्ट डेको एन्सेम्बलचा एक भाग आहे, जो 2018 मध्ये जागतिक वारसा साइटच्या यादीत समाविष्ट झाला.
        \ n \ n राजाबाई क्लॉक टॉवर सर जॉर्ज गिलबर्ट स्कॉट या इंग्रजी आर्किटेक्टने डिझाइन केले होते.
        लंडनमधील बिग बेनवर त्याने हे मॉडेलिंग केले.
        1 मार्च 1869 रोजी पायाभरणी केली गेली आणि नोव्हेंबर 1878 मध्ये हे बांधकाम पूर्ण झाले.
        बांधकामाची एकूण किंमत ₹ 550,000 वर आली, त्या कालावधीसाठी मोठ्या प्रमाणात पैसे.
        बांधकामाच्या एकूण खर्चाचा एक भाग प्रेमचंद रॉयचंद याने देणगी म्हणून दिली होती, ज्याने मुंबई स्टॉक एक्सचेंजची स्थापना केली होती. या टॉवरचे नाव आई राजाबाई यांच्या नावावर असावे. ”
    </string>
    <string name="shop_item7_information">
        येथे स्थितः मुंबई विद्यापीठ फोर्ट कॅम्पस
        \ n \ n पत्ता: कर्मवीर भाऊराव पाटील मार्ग, मंत्रालय, फोर्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 400032
        \ n \ n बांधकाम सुरू झाले: 1 मार्च 1869
        \ n \ n आर्किटेक्चरल शैली: गॉथिक आर्किटेक्चर
        \ n \ n आर्किटेक्ट: जॉर्ज गिलबर्ट स्कॉट
    </string>
    <string name="shop_direction7" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//rajabai+tower/@19.0031151,72.8524456,11.36z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c2dd3082b3:0x15db02833bd8cc03!2m2!1d72.830083!2d18.9297669"
    </string>

    <string name="shop_item8_name">माउंट मेरीची चरूच</string>
    <string name="shop_item8_description">
        \ "द बॅसिलिका ऑफ अवर लेडी ऑफ द माउंट, ज्याला सामान्यत: माउंट मेरी चर्च म्हणून ओळखले जाते, रोमन कॅथोलिक बॅसिलिका, वांद्रे, मुंबई येथे आहे.
        धन्य व्हर्जिन मेरीचा मेजवानी 8 सप्टेंबर नंतर पहिल्या रविवारी व्हर्जिन मेरीच्या वाढदिवशी साजरा केला जातो.
        मेजवानीनंतर वांद्रे मेळा म्हणून आठवडाभर उत्सव साजरा केला जातो आणि हजारो लोक त्याला भेट देतात.
        \ n \ n अरबी समुद्राकडे दुर्लक्ष करीत समुद्रसपाटीपासून सुमारे 80 मीटर उंच टेकडीवर बॅसिलिका उभी आहे.
        हे दरवर्षी लाखो भक्त आणि यात्रेकरूंना आकर्षित करते.
        अनेक विश्वासू लोक धन्य व्हर्जिन मेरीच्या चमत्कारीक शक्तींचे साक्ष देतात.
        हे मंदिर सर्व धर्माच्या लोकांना आकर्षित करते जे व्हर्जिन मेरीला कृतज्ञता व्यक्त करण्यासाठी किंवा अनुकूलतेसाठी विनंती करतात म्हणून प्रार्थना करतात.
        १38 by38 मध्ये मराठ्यांच्या हल्ल्यात चर्च नष्ट केली गेली. \ "
    </string>
    <string name="shop_item8_information">
        पत्ता: माउंट मेरी आरडी, शांती अवेदना सदन जवळ, माउंट मेरी, वांद्रे वेस्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 000०००50०
        \ n \ n उघडलेले: 1760
        \ n \ n स्थापत्य शैली: गॉथिक पुनरुज्जीवन आर्किटेक्चर
        \ n \ n स्थितीः कॅथोलिक चर्चमधील बॅसिलिकास
        \ n \ n अधिकृत वेबसाइट: http://www.mountmarybasilicenderra.in/
    </string>
    <string name="shop_direction8" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mount+mary+church/@19.174669,72.7124732,11z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c9409a609d75:0xd0a71c45e7557bfa!2m2!1d72.8224747!2d19.0465581"
    </string>


    <!-- Text for Beaches category-->
    <string name="fun_item1_name">अक्सा बीच</string>
    <string name="fun_item1_description">
        \ "मुंबई, भारत, मुंबई येथील मालाडमधील अक्सा गावात अक्सा बीच हा एक लोकप्रिय बीच आणि सुट्टीतील ठिकाण आहे. हा मार्वा बीचजवळ आहे.
        हे लोकप्रिय शनिवार व रविवार गंतव्यस्थान आहे.
        यामध्ये बर्‍याच खासगी कॉटेज आणि हॉटेल्स आहेत. त्यापैकी काही पर्यटकांना व पाहुण्यांना भाड्याने दिली जातात.
        अक्सा बीच हा शहरातील सर्वात स्वच्छ किना of्यांपैकी एक आहे. \ "

    </string>
    <string name="fun_item1_information">
       पत्ताः अक्सा व्हिलेज, मालाड वेस्ट, मुंबई, भारत
        \ n \ n क्षेत्र कोड: 022
        \ n \ n जिल्हा: मुंबई उपनगरी
    </string>
    <string name="fun_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//aksa+beach+mumbai/@19.1816333,72.7814982,12.8z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b42e695a7097:0x48523c8334d8edf7!2m2!1d72.7953513!2d19.1759612"
    </string>

    <string name="fun_item2_name">जुहू बीच</string>
    <string name="fun_item2_description">
       \ "जुहू हे मुंबईचे एक मोठे शहर आहे. हे पसरलेल्या जुहू बीचसाठी सर्वाधिक प्रसिद्ध आहे.
        हे पश्चिमेकडे अरबी समुद्रासह, उत्तरेस वर्सोवा, पूर्वेस सांताक्रूझ आणि विलेपार्ले आणि दक्षिणेस खार यांनी वेढलेले आहे.
        जुहू हे शहरातील सर्वाधिक श्रीमंत आणि बॉलिवूड सेलिब्रिटींचे घर आहे.
        पश्चिम रेल्वेवरील सांताक्रूझ, अंधेरी आणि विलेपार्ले आणि मुंबई उपनगरी रेल्वेची हार्बर लाइन ही सर्वात जवळची रेल्वे स्थानके आहेत.
        सर्वात जवळचे मेट्रो स्टेशन वर्सोवा आहे.
        जुहूमध्ये दोन किरकोळ बी.एस्.एस.टी बस डेपो आहेत.
        \ n \ n जुहू बीच अरबी समुद्राच्या किना .्यावर आहे.
        हे वर्सोवा पर्यंत सहा किलोमीटरपर्यंत पसरते.
        चेन्नईतील मरीना बीचपेक्षा लहान, खडकाळ फॉर्म जुहू बीच बनवतात जे प्रामुख्याने वालुकामय आहेत.
        हे वर्षभर पर्यटकांचे एक लोकप्रिय आकर्षण आहे आणि चित्रपटाच्या शुटिंगसाठी गंतव्यस्थान देखील आहे.
        आठवड्याच्या शेवटी आणि सार्वजनिक सुटीच्या दिवशी समुद्रकिनार्‍यावर जास्त गर्दी होते. \ "
    </string>
    <string name="fun_item2_information">
        पत्ताः जुहू बीच, जुहू तारा आरडी, जुहू, मुंबई, महाराष्ट्र, भारत
        \ n \ n क्षेत्र कोड: 022
        \ n \ n जिल्हा: मुंबई उपनगरी
        \ n \ n शहर: मुंबई
    </string>
    <string name="fun_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Juhu+Beach,+Mumbai,+Maharashtra/@19.0969972,72.8167124,15.18z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c994afbc6de9:0xd36760e4a1a77177!2m2!1d72.8264476!2d19.0974187"
    </string>

    <string name="fun_item3_name">वर्सोवा बीच</string>
    <string name="fun_item3_description">
        \ "पांढरा आणि काळा कोरडा वाळू आणि काही खडकाळ पॅच असलेले वर्सोवा बीच मुंबईतील सर्वात सुंदर किनारे आहे.
        प्रसिद्ध जुहू बीचपासून उत्तरेकडे वसलेला, शांत आणि शांत वातावरणासह हा एक स्वच्छ किनारा मानला जातो.
        या समुद्रकिनार्‍याला जुहूचा विस्तार म्हणून मानले जाते ज्याने खाडीचा विस्तार केला आहे ज्यामुळे या दोन्ही जगांना वेगळे केले जाते.
        वर्सोवा बीच आपल्या रंगीबेरंगी फिशिंग बोट्स, पोहण्यायोग्य पाणी आणि सूर्यास्त आणि सूर्योदयातील चित्तथरारक दृश्यांसाठी खूप लोकप्रिय आहे.
        \ n \ n हा समुद्रकिनारा मुंबईच्या इतर किना than्यांपेक्षा तुलनेने छोटा आहे, परंतु या जागेवर दररोज मासे लिलाव घेण्यात येतात.
        या समुद्र किना of्यावरील सर्वांत आकर्षक गोष्टींपैकी एक पहाटे जेव्हा मासे पकडण्यासाठी मासेमारी करणारे मासे पकडण्यासाठी विशाल समुद्रात ओळी आणतात आणि मासेमारी करतात. \ "
    </string>
    <string name="fun_item3_information">
        पत्ताः जुहू बीच उत्तर, ग्रेटर मुंबई
        \ n \ n कसे पोहोचेल: वर्सोवा बीचवर जाण्यासाठी अंधेरी बस स्थानकातून एक ऑटो भाड्याने घ्या किंवा बसमध्ये जा.
    </string>
    <string name="fun_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//versova+beach/@19.1346414,72.7704791,12.64z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b60834079447:0xad321dc4567450a0!2m2!1d72.8034487!2d19.1405831"
    </string>

    <!-- Text for Workship category-->
    <string name="eat_item1_name">बाबुलनाथ मंदिर</string>
    <string name="eat_item1_description">
        \ "बाबुलनाथ मंदिर हे भारतातील मुंबईतील एक प्राचीन शिव मंदिर आहे.
        भारतातील सर्वात प्राचीन मंदिरांपैकी एक, बाबुलनाथ मंदिर, मरीन ड्राईव्हच्या शेवटी दक्षिण मलबार टेकड्यांवर आहे.
        हे मंदिर देवता शिव यांना समर्पित आहे, ज्याची पूजा बाबुल वृक्षाच्या रूपात केली जाते.
        १8080० मध्ये बांधलेले, नंतर उंच मनोरा कलात्मकदृष्ट्या बांधलेल्या मंदिरात जोडले गेले.
        बाबुलनाथ मंदिरातील शिव लिंग 12 व्या शतकाइतके प्राचीन आहे असे मानले जाते.
        तेथे देवी लिंगासह देवी पार्वती, भगवान गणेश आणि हनुमानाच्या मूर्ती आहेत.
        अरबी समुद्राकडे पहात हे मंदिर १००० फूट उंचीवर उभे आहे.
        गिरगाव चौपाटीजवळील एका लहान टेकडीवर वसलेले हे शहरातील सर्वात प्राचीन मंदिरांपैकी एक आहे. बाबुलच्या झाडाच्या भगवानच्या रूपातील शिव हे या मंदिरातील मुख्य देवता आहेत. "
    </string>
    <string name="eat_item1_information">
        पत्ताः 16, जवळ, बाबुलनाथ आरडी, चौपाटी, मुंबई, महाराष्ट्र 400004
        \ n \ n तासः सकाळी 7:30 ते संध्याकाळी 7:30
        \ n \ n फोन: 022 2367 8367
        \ n \ n अधिकृत वेबसाइट: http://www.babulnath.com/
    </string>
    <string name="eat_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//babulnath+temple/@18.9616454,72.7965165,12.3z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7cf2e129ce79b:0x5de3b58f5cbadb87!2m2!1d72.8085141!2d18.9588721"
    </string>

    <string name="eat_item2_name">हाजी अली</string>
    <string name="eat_item2_description">
        \ "सय्यद पीर हाजी अली शाह बुखारी या श्रीमंत मुस्लिम व्यापा .्याच्या स्मरणार्थ १ Haji Ali१ मध्ये हाजी अली दर्गा बांधला गेला, त्यांनी मक्काची तीर्थयात्रे करण्यापूर्वी आपली सर्व ऐहिक संपत्ती सोडली.
        सध्याच्या उझबेकिस्तानमधील बुखाराचा असणारा बुखारी १ 15 व्या शतकाच्या उत्तरार्धात जगभर फिरला आणि शेवटी मुंबईत स्थायिक झाला.
        \ n \ n वरळीच्या परिसरातील वरळी खाडीच्या मध्यभागी किनारपट्टीपासून 500 मीटर अंतरावर असलेल्या एका लहान बेटावर दर्गा बांधण्यात आला आहे.
        इमारत ही इंडो-इस्लामिक वास्तुकलेच्या शैलीचा एक चमकदार नमुना आहे.
        हे किल्ले महालक्ष्मी शहराच्या पूर्वेस एका अरुंद कोझवेमार्गाशी जोडलेले आहे, जे जवळपास एक किलोमीटर (0.62 मैल) लांब आहे. \ "
    </string>
    <string name="eat_item2_information">
        पत्ताः दर्गा आरडी, हाजी अली, मुंबई, महाराष्ट्र 400026
        \ n \ n उघडलेले: 1431
        \ n \ n उंची: 26 मी
        \ n \ n मालक: महाराष्ट्र शासन
        \ n \ n स्थापत्य शैली: इंडो-इस्लामिक आर्किटेक्चर, आधुनिक आर्किटेक्चर
        \ n \ n वेबसाइट: http://www.hajialidargah.in/
    </string>
    <string name="eat_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//haji+ali+dargah/@19.040394,72.790695,11.71z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce7e930d42e3:0xd5e05dc7ab078d05!2m2!1d72.8090924!2d18.9836254"
    </string>

    <string name="eat_item3_name">मुंबा देवी</string>
    <string name="eat_item3_description">
        "मुंबा देवी मंदिर, मुंबई, महाराष्ट्र, भारत शहरातील एक जुने मंदिर आहे, ज्याला देवीचे (स्थानिक देवी) देवी अवतार मुम्बे देवीने समर्पित केले आहे.
        मराठी मुरूम संस्कृत मधून आला आहे. मुंबा देवी ही मुंबई शहराची देवी आहे. मुंबई हे नाव मुंबा देवीपासून पडले आहे.
        १ Mumb व्या शतकापूर्वी मुंबादेवी देवीचे भक्त हिंदू पंथ आहेत याची साक्ष दिली जाते, असे म्हणतात की, सेंट जॉर्जच्या उत्तर किल्ल्याच्या उत्तर दिशेच्या आधीच्या बोरी बंदर खाडीच्या मुख्य लँडिंग साइटजवळ हे मंदिर १ 167575 मध्ये बांधले गेले होते. मुंबा नावाच्या एका हिंदू महिलेने.
        \ n \ n खाडी आणि किल्ला आता अशाच क्षणी खराब झाला आहे जिथे ते शहराच्या भूतकाळाचे विस्मरणीय स्मरणपत्र आहेत.
        दुसरीकडे, मंदिर अजूनही कार्यरत आहे. \ "
    </string>
    <string name="eat_item3_information">
        पत्ताः मुंबादेवी क्षेत्र, भुलेश्वर, मुंबई, महाराष्ट्र 400002
        \ n \ n देवता: मुंबादेवी महा अंबा देवी
        \ n \ n जिल्हा: मुंबई
        \ n \ n पूर्ण: 1635
    </string>
    <string name="eat_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mumba+devi/@18.9522201,72.7919921,10.91z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7cfecc763321b:0x9853129a582225b2!2m2!1d72.8306738!2d18.951936"
    </string>

    <string name="eat_item4_name">माहीम चर्च</string>
    <string name="eat_item4_description">
        "सेंट मायकेलची चर्च ही मुंबईतील सर्वात जुन्या कॅथोलिक चर्चांपैकी एक आहे. ही मंडळी माहीममध्ये एल.जे. रोड आणि माहीम कोझवेच्या छेदनबिंदू येथे आहे.
        ही चर्च मूळत: पोर्तुगीजांनी १343434 मध्ये बांधली होती. सुरुवातीला सॅन मिगुएल म्हणून ओळखले जाणारे हे मुंबईतील सर्वात प्राचीन पोर्तुगीज फ्रान्सिसकन चर्च आहे.
        \ n \ n मूळ सेंट मायकेल चर्च चर्च अँटोनियो डो पोर्टो नावाच्या चर्च बिल्डरने 16 व्या शतकाच्या सुरूवातीस बांधला असावा.
        असे म्हटले जाते की या काळात ही मंडळी मांडवाच्या काठावर स्थित होती आणि कॉन्व्हेंट म्हणून काम करत असे. \ "
    </string>
    <string name="eat_item4_information">
        पत्ताः लेडी जमशेदजी रोड, माहीम वेस्ट, मुंबई महाराष्ट्र 400016
        \ n \ n प्रभारी याजक: फ्र. लेन्सी पिंटो
        \ n \ n पुजारी (पू): फ्र. अश्विन कॅस्टेलिनो
        \ n \ n सहाय्यक पुजारी (चे): फ्रान्स. सायमन बोर्जेस, फ्रान्स. बेंटो कार्डोजो, फ्रान्स. यशूराज
        \ n \ n स्थितीः पॅरिश चर्च
        \ n \ n वेबसाइट: https://www.stmichaelsmahim.com/
        </string>
    <string name="eat_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mahim+church/@19.0354986,72.8338872,13.56z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c92e17100001:0x8ba96c0925b39f32!2m2!1d72.8407732!2d19.0427807"
    </string>

    <string name="eat_item5_name">सिद्धिविनायक</string>
    <string name="eat_item5_description">
        \ "श्री सिद्धिविनायक गणपती मंदिर हे भगवान श्री गणेश यांना समर्पित हिंदू मंदिर आहे. हे मुंबई, महाराष्ट्र, भारत, प्रभादेवी येथे आहे.
        हे मूळचे लक्ष्मण विठू आणि देबई पाटील यांनी १ November नोव्हेंबर १1०१ रोजी बनवले होते. हे भारतातील सर्वात श्रीमंत मंदिरांपैकी एक आहे.
        \ n \ n हे 19 नोव्हेंबर 1801 रोजी बांधले गेले.
        सिद्धिविनायक मंदिराची मूळ रचना लहान आकाराच्या विटांचे शिखर असलेली 3..6 मीटर x 6.6 मीटर चौरस वीट रचना होती. \ "
    </string>
    <string name="eat_item5_information">
        पत्ता: पत्ता: एसके बोले मार्ग, प्रभादेवी, मुंबई, महाराष्ट्र 400028
        \ n \ n फोन: 022 2422 4438
        \ n \ n देवता: गणेश
        \ n \ n जिल्हा: मुंबई
        \ n \ n पूर्णः 19 नोव्हेंबर 1801
        \ n \ n वेबसाइट: https://www.siddhivinayak.org/
    </string>
    <string name="eat_direction5" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//siddhivinayak+temple/@19.0114696,72.8120998,12.95z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7cec0d851ebc3:0xcc61876914526329!2m2!1d72.8302491!2d19.0168159"
    </string>

    <!-- Text for Cultural category-->
    <string name="cultural_item1_name">जहांगीर आर्ट गॅलरी</string>
    <string name="cultural_item1_description">
        "जहांगीर आर्ट गॅलरी ही मुंबईतील एक आर्ट गॅलरी आहे.
        के.के. हेब्बर आणि होमी भाभा यांच्या आग्रहानुसार सर कोवासाजी जहांगीर यांनी याची स्थापना केली.
        हे 1952 मध्ये बांधले गेले होते.
        व्यवस्थापन समितीद्वारे व्यवस्थापित, या हवेलीची संपूर्ण किंमत कौवासजी जहांगीर यांनी दान केली.
        \ n \ n १ 195 2२ मध्ये स्थापित, जहांगीर आर्ट गॅलरी ही एक मुख्य प्रदर्शन जागा आहे ज्यामध्ये बर्‍याच कला उत्कृष्ट नमुने आहेत.
        समकालीन कलाकारांसाठी एक महत्त्वाचे केंद्र आहे, ही आधुनिक आर्ट गॅलरी भारतातील नवीन प्रतिभा शोधण्यात अभिमान बाळगते.
        हे दक्षिण मुंबईच्या कला घोडा परिसरात आहे, जे शहरातील कलात्मकतेचे धबधब्याचे केंद्र आहे \ "
    </string>
    <string name="cultural_item1_information">
        पत्ता: पत्ता: 161 बी, महात्मा गांधी रोड, कला घोडा, फोर्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 400001
        \ n \ n उघडलेले: 1952
        \ n \ n फोन: 022 2284 3989
        \ n \ n तासः सकाळी 11-7 वाजता
        \ n \ n वेबसाइट: www.jehangirartgallery.com
    </string>
    <string name="cultural_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//jehangir+art+gallery/@18.9114415,72.8537191,11.48z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c3ba603009:0x760bf8abce5639f6!2m2!1d72.8316856!2d18.9273983"
    </string>

    <string name="cultural_item2_name">तारापोरवाला मत्स्यालय</string>
    <string name="cultural_item2_description">
        Tara "तारापोरवाला मत्स्यालय किंवा तारापोरवाला मत्स्यालय हे भारतातील सर्वात प्राचीन मत्स्यालय आहे आणि शहरातील एक मुख्य आकर्षण आहे.
        हे सागरी आणि गोड्या पाण्यातील मासे ठेवतात.
        \ n \ n मत्स्यालय मुंबईतील मरीन ड्राईव्हवर आहे.
        \ n \ n 400 पेक्षा जास्त प्रजातींच्या 2000 मत्स्य्यांचे नूतनीकरण 22 कोटी रुपये (मत्स्यालयासाठी अंदाजे 7.5 कोटी रुपये आणि सार्वजनिक बांधकाम विभागामार्फत 16.5 कोटी रुपये) च्या नूतनीकरणाने केले आहे.
        परदेशातून विदेशी मासे नवीन एक्वैरियममध्ये सागरी माशांच्या नवीन वाणांची संख्या 70 वर आणली गेली आहे.
        हेलिकॉप्टर, अरोवना, ग्रुपर, पिवळ्या-पट्टे असलेला टांग, निळा रंग असलेला स्टिंग्रे, तारा, जोकर, हार्क, ट्रिगर, ग्रूपर, मूरिश मूर्ती, अझर डॅमसेल, ब्लूलीन डेमोइसेले, जांभळा फायरफिश, क्लाउडी डॅमल, कॉपरबँड बटरफ्लाय, स्कॅकिंग बॅनरफिश, रॅकून बटरफ्लिश, व्हाइट टेल ट्रिगर, क्लाउन ट्रिगरफिश आणि ब्लू रिबन इल. \ "
    </string>
    <string name="cultural_item2_information">
        पत्ता: पत्ता: नेताजी सुभाष चंद्र बोस रोड, मरीन ड्राइव्ह, चारनी रोड जवळ, रेल्वे स्टेशन, मुंबई, महाराष्ट्र 400002
        \ n \ n उघडलेले: 1951
        \ n \ n सर्वात मोठ्या टाकीचे खंड: 22,000
        \ n \ n प्रजातींची संख्या: 400
        \ n \ n फोन: 022 2282 1239
        \ n \ n वेबसाइट: https://www.maharashtratourism.gov.in/treasures/museum/taraporewala-aquariium
    </string>
    <string name="cultural_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//taraporewala+aquarium/@18.943375,72.8094796,11.26z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce1bbc806f01:0x2ec42768fb318cb7!2m2!1d72.8200302!2d18.9492588"
    </string>

    <string name="cultural_item3_name">मरीन ड्राईव्ह</string>
    <string name="cultural_item3_description">
        \ "मरीन ड्राईव्ह हा मुंबईतील नेताजी सुभाषचंद्र बोस रोडच्या बाजूने 6.-किलोमीटर लांबीचा प्रोमेनेड आहे.
        या 9.9 कि.मी. ताणण्याचा संदर्भ घेण्यासाठी बर्‍याचदा मरीन ड्राईव्ह आणि मरेन्स ही नावे परस्पर बदलली जातात.
        रस्ता आणि नामस्मरण लोक दिवंगत समाजसेवी भागोजीशेठ कीर आणि पालनजी मिस्त्री यांनी बांधले होते.
        \ n \ n मरीन ड्राइव्ह छत्रपती शिवाजी आंतरराष्ट्रीय विमानतळापासून 22.3 किलोमीटर अंतरावर आहे.
        मुंबई विमानतळावर पोहोचल्यानंतर आपण एकतर लोकल ट्रेन किंवा टॅक्सी घेऊन आपल्या गंतव्यस्थानावर पोहोचू शकता.
        जर आपण ट्रेनमध्ये चढलात तर मरीन लाइन रेल्वे स्थानक गाठायला तुम्हाला सुमारे एक तासाचा वेळ लागेल, तेथून ऑटो किंवा कॅबद्वारे आपण आपल्या गंतव्यस्थानावर पोहोचू शकता.
        तथापि, आपण टॅक्सी घेतल्यास 20 मिनिटांत आपण मरीन ड्राईव्हवर पोहोचू शकता. \ "
    </string>
    <string name="cultural_item3_information">
       पत्ता: दक्षिण मुंबई
        \ n \ n लांबी: 3.6 किमी
    </string>
    <string name="cultural_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Marine+Dr,+Mumbai/@18.9432141,72.8206139,17.09z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1e25ee8439d:0x5acd924f2726ad2b!2m2!1d72.8229996!2d18.9432135"
    </string>

    <!-- Text for Parks category-->
    <string name="parks_item1_name">एस्सेल वर्ल्ड</string>
    <string name="parks_item1_description">
        "एस्सेल वर्ल्ड १ 6 66 मध्ये एस्सेल समूहाचे सुभाष चंद्रा यांनी बनवले होते. बहुतेक पर्यटक मुंबई येथे येताना नेहमीच या जादुई जागेला भेट देतात.
        गोराई बेटावर वसलेले, एस्सेल वर्ल्ड हे भारतातील सर्वात मोठे आणि एक मनोरंजन उद्यान आहे.
        हे मनोरंजन पार्क त्याच्या मोठ्या पायाभूत सुविधांकरिता आणि बर्‍याच रोमांचक कोरड्या आणि ओल्या सवारीसाठी लोकप्रिय आहे.
        सर्व मजेदार क्रियाकलापांपैकी आइस स्केटिंग रिंग, डिस्कोथेक आणि बॉलिंग leyले हे लोकांचे आकर्षण ठरतात.
        \ n \ n उद्यानामध्ये बर्‍याच सवारी आहेत ज्या सर्व वयोगटांना पोचवतात. सर्वांसाठी परिपूर्ण गंतव्यस्थान, हे स्थान दररोज सुमारे 10,000 अभ्यागतांना आकर्षित करते.
        एस्सेल वर्ल्ड अ‍ॅम्यूजमेंट थीम पार्कची उत्कृष्ट वैशिष्ट्य म्हणजे ती 365 दिवस खुली आहे.
        एक संपूर्ण अनुभव शोधत असलेल्या लोकांसाठी शॉपिंग आणि फूड कोर्टचे मार्ग देखील आहेत.
        खरंच भेट देणार्‍या प्रत्येकासाठी खरोखर साहस आहे, एस्सेल वर्ल्ड खरोखरच आणखी एक जग आहे. \ "
    </string>
    <string name="parks_item1_information">
        पत्ता: पत्ता: ग्लोबल पॅगोडा रोड, गोराई आयलँड, बोरिवली वेस्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 400092
        \ n \ n उघडलेले: 1989
        \ n \ n क्षेत्र: 26 हे
        \ n \ n तास: सकाळी 10-6-6:30
        \ n \ n फोन: 022 6158 9888
        \ n \ n वेबसाइट: https://www.esselworld.in/travel/
    </string>
    <string name="parks_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//essel+world/@19.2018014,72.7410725,11z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b411184f63b1:0xc4daa22087d4f46e!2m2!1d72.8050577!2d19.231546"
    </string>

    <string name="parks_item2_name">हँगिंग गार्डन</string>
    <string name="parks_item2_description">
       \"मुंबईतील हँगिंग गार्डन, ज्याला फिरोजशाह मेहता गार्डन देखील म्हटले जाते, कमला नेहरू पार्कच्या समोरील बाजूला, पश्चिमेकडील मालाबार हिलच्या शिखरावर टेरेस्ड गार्डन आहेत.
        ते अरबी समुद्रावर सूर्यास्ताची दृश्ये देतात आणि प्राण्यांच्या आकारात कोरलेल्या असंख्य हेजेज दर्शवितात.
        हँगिंग गार्डन एका विस्तृत भागात पसरलेले आहे ज्यामध्ये दक्षिण मुंबईत मोठ्या प्रमाणात हिरव्यागार झाडे आणि झाडे आहेत.
        प्राण्यांच्या आकारात कोरलेल्या असंख्य हेजेजसह, बागांमध्ये त्याच्या अगदी मध्यभागी एक प्रमुख फुलांचे घड्याळ आहे.
        पर्यटकांच्या आकर्षणाचा आणखी एक स्रोत म्हणजे ‘ओल्ड वुमेन्स शू’ किंवा ‘बूट हाऊस’ - दगड आणि विटांनी बनलेली एक बूट रचना.
        मुले घरात चढू शकतात. \ "

    </string>
    <string name="parks_item2_information">
        पत्ताः रिज आरडी, सिमला नगर, मलबार हिल, मुंबई, महाराष्ट्र 400006
        \ n \ n तासः पहाटे-ते 9
    </string>
    <string name="parks_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//hanging+garden+mumbai/@18.8915161,72.7964155,11.05z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce09e53e749f:0x94a70633cf948b9a!2m2!1d72.8049626!2d18.9568662"
    </string>

    <string name="parks_item3_name">संजय गांधी राष्ट्रीय उद्यान</string>
    <string name="parks_item3_description">
        \ "संजय गांधी राष्ट्रीय उद्यान हे भारतातील महाराष्ट्र राज्यातील मुंबई मधील एक ² 87 कि.मी. संरक्षित क्षेत्र आहे.
        त्याची स्थापना १ Bor 1996 ali मध्ये बोरीवली येथे मुख्यालयासह झाली.
        महानगरांच्या हद्दीत अस्तित्त्वात असणारे एक प्रमुख राष्ट्रीय उद्यान म्हणून हे उल्लेखनीय आहे आणि जगातील सर्वाधिक भेट दिलेल्या उद्यानांपैकी एक आहे.
        \ n \ n संजय गांधी नॅशनल पार्क परिसराचा पूर्वी लिखित इतिहास आहे.
        प्राचीन भारतात, ग्रीस आणि मेसोपोटेमियासारख्या प्राचीन संस्कृतीशी व्यापार करणारे सोपारा आणि कल्याण परिसरातील दोन बंदरे होती.
        या दोन बंदरांदरम्यानचा 45 किमी (28 मैल) भू-भाग अर्धवट या जंगलात होता.
        Of व्या शतकापासून पहिल्या शतकापर्यंत बौद्ध भिक्खूंनी लिहिलेले महत्त्वाचे बौद्ध शिक्षण केंद्र आणि तीर्थक्षेत्र उद्यानाच्या मध्यभागी असलेले कन्हेरी लेणी होते.
        त्यांना मोठ्या प्रमाणात बेसाल्टिक रॉक आउटक्रॉपिंगमधून बाहेर काढले गेले. \ "
    </string>
    <string name="parks_item3_information">
        पत्ताः वेस्टर्न एक्सप्रेस एचव्ही, बोरिवली पूर्व, मुंबई, महाराष्ट्र 400066
        ² n \ n क्षेत्र: ²² किमी
        \ n \ n तासः सोमवारी बंद ⋅ मंगळवार ते रविवार: सकाळी to ते संध्याकाळी.
        \ n \ n स्थापित: 1996
        \ n \ n फोन: 022 2886 0389
        \ n \ n वेबसाइट: https://sgnp.maharashtra.gov.in/Site/Home/Index.aspx
    </string>
    <string name="parks_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//sanjay+gandhi+national+park/@19.2412568,72.8821081,13.1z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b0c88b1d3d9f:0x3621dd69daa8e2cf!2m2!1d72.9181784!2d19.2288092"
    </string>
    <!-- Text for Museums category-->
    <string name="museums_item1_name">मणि भवन</string>
    <string name="museums_item1_description">
        \ "गावदेवी" नावाच्या तुलनेने शांत वस्ती असलेल्या लबर्नम रोडवरील दुमजली इमारत असलेल्या मणि भवन, सुमारे १ seven लांब आणि घटनावर्धक वर्षे (१ 17१-19-१-19 )34) गांधीजींच्या बॉम्बे हेड क्वार्टर म्हणून काम करीत.
        ते श्री. रेवशंकर जगजीवन झावेरी यांचे होते, जे त्या काळात गांधींचे मित्र आणि यजमान होते.
        मणि भवनातूनच गांधींनी राऊलट कायद्याविरूद्ध सत्याग्रह सुरू केला आणि स्वदेशी, खादी आणि हिंदू-मुस्लिम ऐक्य या कारणांचा प्रचार केला.
        १ 195 .5 मध्ये ही इमारत गांधीजींचे स्मारक म्हणून आणि त्या ठिकाणाहून त्यांनी आरंभ केलेल्या महत्वाच्या कामांना समर्पित केली.
        \ n \ n एकदा आपण त्या ठिकाणी प्रवेश केल्यावर महात्माच्या पुतळ्यासह एक लायब्ररी आहे जिथे लोक त्यांचे श्रद्धांजली अर्पण करतात.
        त्यानंतर गांधीजींच्या चित्रांसह जिवंत असे जिना जिवंत राहून पहिल्या मजल्यावर दर्शकांना नेले जाते ज्यात त्यांच्या हत्येपर्यंत बालपणातील छायाचित्रे प्रेस कतरणासह दर्शविली जातात. \ "
    </string>
    <string name="museums_item1_information">
        पत्ताः 19, लॅबर्नम राऊड, गामदेवी मुंबई -400 007, भारत
        \ n \ n संपर्क: + 022- 23805864
        \ n \ n ई-मेल: info@gandhi-manibhavan.org
        \ n \ n वेबसाइट: www.gandhi-manibhavan.org
        </string>
    <string name="museums_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Mani+Bhavan,+N+S+Patkar+Marg,+Gamdevi,+Mumbai,+Maharashtra+400007/@18.9575607,72.8092015,17z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce0ea3b62f27:0xc1be2d1906089032!2m2!1d72.8113902!2d18.9575607"
    </string>

    <!-- Text for Buildings category-->
    <string name="bldgs_item1_name">हुतात्मा चौक</string>
    <string name="bldgs_item1_description">
        H "हुतात्मा चौक" ("शहीद चौक") हे दक्षिण मुंबई, महाराष्ट्र, भारत मधील एक चौरस आहे.
        १ 61 until१ पर्यंत या चौकाचे फ्लोरा फाउंटेन होते आणि त्या नावाने त्या नावाने ओळखल्या जाणा .्या संयुक्त महाराष्ट्र समितीच्या सदस्यांच्या स्मृती म्हणून अधिकृत नामकरण करण्यात आले. १ 195 66 मध्ये पोलिसांनी शांततापूर्ण निदर्शने केल्यावर पोलिसांनी प्राण गमावले.
        फ्लोरा फाउंटेनच्या शेजारी "शहीद विथ फ्लेम" ची मूर्ती उभी आहे.
        \ n \ n हुतात्मा चौक किल्ल्याच्या व्यस्त आर्थिक जिल्ह्यात आहे.
        १ in 66 मध्ये संयुक्त महाराष्ट्र समितीने संयुक्त महाराष्ट्र समितीने शांततेत निदर्शने केली असता पोलिसांनी १० by जण ठार मारले.
        ही घटना संयुक्त महाराष्ट्र समितीच्या व महाराष्ट्र राज्याच्या निर्मितीसाठी सुरू असलेल्या संघर्षांचा भाग होती.
        १ मे १ 60 60० रोजी महाराष्ट्र निर्मितीसाठी नेमबाजी ही मोठी प्रेरणा ठरली. "\
    </string>
    <string name="bldgs_item1_information">
        पत्ताः हुतात्मा चौक, आझाद मैदान, फोर्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 400001, भारत
        </string>
    <string name="bldgs_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Hutatma+Chowk,+Mahatma+Gandhi+Road,+Kala+Ghoda,+Fort,+Mumbai,+Maharashtra+400001/@18.9326704,72.8315985,15z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1dcdd4c8f9b:0x3ff0865022f1e06d!2m2!1d72.8315985!2d18.9326704"
    </string>

    <string name="bldgs_item2_name">ताजमहाल पॅलेस आणि टॉवर</string>
    <string name="bldgs_item2_description">
        \ "ताजमहाल पॅलेस हॉटेल हे गेट वे ऑफ इंडियाच्या शेजारच्या, मुंबई, महाराष्ट्र, कुलाबा भागात सारासेनिक रिव्हाइवल शैलीमध्ये बांधलेले एक वारसा, पंचतारांकित, लक्झरी हॉटेल आहे.
        ऐतिहासिकदृष्ट्या हे "ताजमहाल हॉटेल" किंवा फक्त "द ताज" म्हणून ओळखले जात असे.
        हॉटेलपासून ताजमहाल असे नाव देण्यात आले आहे, जे मुंबईपासून अंदाजे १,०50० किलोमीटर () )० मैल) आग्रा शहरात आहे.
        ब्रिटिश राज काळापासून हे पूर्वेकडील एक उत्कृष्ट हॉटेल मानले जाते.
        २०० the च्या मुंबई हल्ल्यात लक्ष्यित हॉटेल हे मुख्य ठिकाण होते.
        ताज हॉटेल्स रिसॉर्ट्स आणि पॅलेसचा एक भाग, हॉटेलमध्ये 560 खोल्या आणि 44 स्वीट्स आहेत आणि त्या समूहाची प्रमुख मालमत्ता मानली जातात; त्यात १,00०० कर्मचारी कार्यरत आहेत.
        \ n \ n हॉटेल दोन भिन्न इमारतींनी बनलेले आहे: ताजमहाल पॅलेस आणि टॉवर, जे ऐतिहासिकदृष्ट्या आणि स्थापत्यदृष्ट्या एकमेकांपेक्षा वेगळे आहेत (विसाव्या शतकाच्या सुरूवातीला ताजमहाल पॅलेस बांधला गेला; टॉवर उघडला गेला 1973 मध्ये).
        हॉटेलचे प्रदीर्घ आणि विशिष्ट इतिहास आहे, ज्यात अनेक उल्लेखनीय अतिथी, प्रेसिडेंट्स ते इंडस्ट्रीचे कप्तान आणि शो बिझिनेसमधील स्टार आहेत.
        पाकिस्तानचे संस्थापक मोहम्मद अली जिन्ना यांची दुसरी पत्नी रतनबाई पेटिट १ 29 29 in मध्ये तिच्या शेवटच्या दिवसांत हॉटेलमध्ये राहत होती; तिची मेहुणे, सिल्ला टाटा, टाटा कुटुंबात, बिल्डर आणि हॉटेलच्या मालकांमध्ये जन्माला आल्या.
        पहिल्या महायुद्धात, हॉटेल 600 बेड्स असलेल्या लष्करी रुग्णालयात रूपांतरित झाले.
        २०० the च्या मुंबई हल्ल्यांचे सर्वाधिक दृश्य लक्ष्य म्हणून हॉटेल कुख्यात आहे. \ "
    </string>
    <string name="bldgs_item2_information">
        पत्ता: पत्ता: अपोलो बंदर, कुलाबा, मुंबई, महाराष्ट्र 400001
        \ n \ n फोन: 022 6665 3366
        \ n \ n वेबसाइट: https://www.tajhotels.com/en-in/taj/taj-mahal-palace-mumbai/
    </string>
    <string name="bldgs_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//taj+mahal+palace+and+tower+mumbai/@18.9080571,72.8058765,11.31z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c06fffffff:0xc0290485a4d73f57!2m2!1d72.833178!2d18.9216982"
    </string>

    <string name="bldgs_item3_name">डेव्हिड ससून लायब्ररी</string>
    <string name="bldgs_item3_description">
        "डेव्हिड ससून ग्रंथालय आणि वाचन कक्ष ही मुंबई, भारतातील एक प्रसिद्ध लायब्ररी आणि हेरिटेज स्ट्रक्चर आहे.
        शहराच्या मध्यभागी असलेल्या ग्रंथालयाची कल्पना सुप्रसिद्ध बगदादी ज्यू समाजसेवी डेव्हिड ससून यांचा मुलगा अल्बर्ट ससूनकडून आली.
        स्कॉट मॅक्लेझलँड अँड कंपनीसाठी आर्किटेक्ट जे. कॅम्पबेल आणि जी. ई. गोसलिंग यांनी ही इमारत Rs Rs लाख रुपये खर्चून बनवली होती. 125,000. डेव्हिड ससून यांनी रु. ,000०,०००, तर उर्वरित खर्च मुंबई सरकारच्या अध्यक्षांनी उचलला.
        लायब्ररी रॅम्पार्ट रो वर आहे, काळा घोडा ओलांडून पहात आहे.
        \ n \ n मुंबईतील सरकारी मिंट आणि डॉकयार्डमध्ये काम करणार्‍या युरोपियन कर्मचार्‍यांनी प्रौढांना तांत्रिक शिक्षण देण्यासाठी आणि व्याख्याने आयोजित करण्यासाठी 1847 मध्ये मेकॅनिक्स संस्था सुरू केली.
        सर डेव्हिड ससून यांच्या औदार्यामुळे त्यांनी त्यांच्या स्वत: च्या इमारतीत जाईपर्यंत भाड्याने जागेवर काम केले.
        इमारतीला डेव्हिड ससून लायब्ररी आणि वाचन कक्ष असे म्हणतात. \ "
    </string>
    <string name="bldgs_item3_information">
        पत्ताः 152, महात्मा गांधी रोड, ऑफ डेव्हिड ससून, लायब्ररी मार्ग, जहांगीर आर्ट गॅलरी समोर, काला घोडा, फोर्ट, मुंबई, महाराष्ट्र 400001
        \ n \ n फोन: 022 2281 5189
        \ n \ n उघडण्याची वेळः सकाळी 9 ते रात्री 8
        \ n \ n अधिकृत वेबसाइट: https://davidsassoonlibrary.com/
        \ n \ n उघडलेले: 1870
        \ n \ n कार्य: ग्रंथालय
    </string>
    <string name="bldgs_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//david+sassoon+library/@18.9277282,72.7610977,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d998b45a1f:0xb5407002be39b5a1!2m2!1d72.8311382!2d18.9277413"
    </string>

    <string name="bldgs_item4_name">फिनिक्स मॉल</string>
    <string name="bldgs_item4_description">
        "हाय स्ट्रीट फिनिक्स, ज्याला पूर्वी फिनिक्स मॉल म्हणून ओळखले जात असे, मुंबईतील लोअर परळ येथे वसलेले, भारतातील सर्वात मोठे शॉपिंग मॉल्स आहे.
        त्याचे स्थूल मजले क्षेत्र 3,300,000 चौरस फूट आहे.
        मॉल व्यतिरिक्त, कंपाऊंडमध्ये पंचतारांकित हॉटेल, एक मल्टिप्लेक्स, व्यावसायिक जागा आणि निवासी टॉवर आहे.
        \ n \ n मॉलमध्ये स्कायझोन आणि ग्रँड गॅलेरिया आहे. दक्षिण एशियामधील 20 लेन गोलंदाजीतील सर्वात मोठा गोलंदाजीचा सामना प्रथम 1996 मध्ये येथे सुरू झाला.
        2001 मध्ये हाय स्ट्रीट फिनिक्स येथे भारताची पहिली हायपर मार्केट कॉन्सेप्ट बाजारात आली. \ "
    </string>
    <string name="bldgs_item4_information">
        पत्ताः 462, सेनापती बापट मार्ग, लोअर परेल, मुंबई, महाराष्ट्र 400013
        \ n \ n तास: सकाळी 11-9:30
        \ n \ n मालक: फिनिक्स मिल्स कंपनी लि
        \ n \ n एकूण किरकोळ मजला क्षेत्र: 490,000 चौरस फूट (46,000 मी 2)
        \ n \ n उघडलेले: 1996
        \ n \ n वेबसाइट: https://phoenixpalladium.com/
    </string>
    <string name="bldgs_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//phoenix+mall+lower+parel/@18.9842448,72.7856662,13.07z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce8c6043c51b:0x469288721a1d52aa!2m2!1d72.8245993!2d18.994744"
    </string>

    <string name="title_activity_register">RegisterActivity</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
</resources>