<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Travel Escort</string>
    <string name="details">பயண விவரங்களுக்குச் செல்லவும்</string>
    <string name="category_precolonial">காலனித்துவத்திற்கு முந்தைய</string>
    <string name="category_colonial">காலனித்துவ</string>
    <string name="category_beaches">கடற்கரை</string>
    <string name="category_workship">வழிபடும் இடங்கள்</string>
    <string name="category_cultural">கலாச்சார</string>
    <string name="category_parks">பூங்காக்கள், உயிரியல் பூங்காக்கள் மற்றும் ஸ்டேடியா</string>
    <string name="category_museum">அருங்காட்சியகங்கள்</string>
    <string name="category_buildings">கட்டிடங்கள்</string>

    <!-- Text for VISIT category-->
    <string name="visit_item1_name">யானை குகைகள்</string>
    <string name="visit_item1_description">
        எலிஃபாண்டா குகைகள் யுனெஸ்கோவின் உலக பாரம்பரிய தளம் மற்றும் குகைக் கோயில்களின் தொகுப்பாகும்
        இந்து கடவுளான சிவாவுக்கு அர்ப்பணிக்கப்பட்டுள்ளது. அவை எலிஃபாண்டா தீவு அல்லது கராபுரி (அதாவது "குகைகளின் நகரம்"),
        மும்பை துறைமுகத்தில், இந்திய மாநிலமான மஹாராஷ்டிராவில் மும்பைக்கு கிழக்கே 10 கிலோமீட்டர் (6.2 மைல்) தொலைவில் உள்ளது. தீவு, சுமார் 2 கிலோமீட்டர்
        (1.2 மைல்) ஜவஹர்லால் நேரு துறைமுகத்திற்கு மேற்கே, ஐந்து இந்து குகைகள் மற்றும் ஒரு சில புத்த ஸ்தூப மேடுகள் உள்ளன
        கிமு 2 ஆம் நூற்றாண்டுக்கு முந்தையது, அதே போல் இரண்டு ப Buddhist த்த குகைகளின் ஒரு சிறிய குழு நீர் தொட்டிகளுடன்.
        \ n \ n எலிஃபாண்டா குகைகளில் பாறை வெட்டப்பட்ட கல் சிற்பங்கள் உள்ளன, அவை இந்து மற்றும் ப ideas த்த கருத்துக்கள் மற்றும் உருவப்படங்களின் ஒத்திசைவைக் காட்டுகின்றன.
        குகைகள் திட பாசால்ட் பாறையிலிருந்து வெட்டப்படுகின்றன. ஒரு சில விதிவிலக்குகளைத் தவிர, பெரும்பாலான கலைப்படைப்புகள் பழுதடைந்து சேதமடைகின்றன. [10] பிரதான கோயில்
        நோக்குநிலை மற்றும் பிற கோயில்களின் தொடர்புடைய இடம் ஒரு மண்டல வடிவத்தில் வைக்கப்பட்டுள்ளன. இந்த சிற்பங்கள் இந்து புராணங்களை விவரிக்கின்றன,
        பெரிய ஒற்றைப்பாதையுடன் 20 அடி (6.1 மீ) திரிமூர்த்தி சதாஷிவா (மூன்று முகம் கொண்ட சிவன்), நடராஜா (நடன இறைவன்) மற்றும் யோகிஷ்வரா (யோகாவின் இறைவன்)
        மிகவும் கொண்டாடப்பட்டது.
        \ n \ n அவர்கள் யானை சிலைகளைக் கண்டபோது காலனித்துவ போர்த்துகீசியர்களால் எலிஃபாண்டே என்று பெயரிடப்பட்டது - இது யானைக்கு உருவானது.
        அவர்கள் தீவில் ஒரு தளத்தை நிறுவினர், அதன் வீரர்கள் சிற்பத்தையும் குகைகளையும் சேதப்படுத்தினர். பிரதான குகை (குகை 1, அல்லது பெரிய குகை)
        போர்த்துகீசியர்கள் வரும் வரை ஒரு இந்து வழிபாட்டுத் தலமாக இருந்தது, அதன் பின்னர் தீவு ஒரு தீவிர வழிபாட்டுத் தலமாக நின்றுவிட்டது.
        குகைகளுக்கு மேலும் சேதம் ஏற்படுவதைத் தடுப்பதற்கான ஆரம்ப முயற்சிகள் 1909 ஆம் ஆண்டில் பிரிட்டிஷ் இந்தியா அதிகாரிகளால் தொடங்கப்பட்டன. நினைவுச்சின்னங்கள் இருந்தன
        1970 களில் மீட்டெடுக்கப்பட்டது. 1987 ஆம் ஆண்டில், மீட்டெடுக்கப்பட்ட எலிஃபாண்டா குகைகள் யுனெஸ்கோவின் உலக பாரம்பரிய தளமாக நியமிக்கப்பட்டன.
        இது தற்போது இந்திய தொல்பொருள் ஆய்வு மையம் (ஏ.எஸ்.ஐ) பராமரிக்கிறது.
    </string>
    <string name="visit_item1_information">
        முகவரி: கராபுரி, மகாராஷ்டிரா 400094
        \n தொலைபேசி: 022 2204 4040
        \n யுனெஸ்கோ உலக பாரம்பரிய தள கல்வெட்டு: 1987
        \ n விளக்கம்: 1987 (11 வது அமர்வு)
        \n UNESCO தள ஐடி: 24
    </string>

    <string name="visit_item2_name">கன்ஹேரி குகைகள்</string>
    <string name="visit_item2_description">
        கன்ஹேரி குகைகள் (கோன்ஹெரோ-குஹோ) என்பது சஞ்சய் காந்தி தேசிய பூங்காவின் காடுகளில் ஒரு பெரிய பாசால்ட் வெளிப்புறமாக வெட்டப்பட்ட குகைகள் மற்றும் பாறை வெட்டப்பட்ட நினைவுச்சின்னங்கள்,
        இந்தியாவின் மும்பையின் மேற்கு புறநகரில் உள்ள சல்செட் தீவில்.
        அவற்றில் புத்த சிற்பங்கள் மற்றும் நிவாரண சிற்பங்கள் உள்ளன,
        ஓவியங்கள் மற்றும் கல்வெட்டுகள், பொ.ச. 1 ஆம் நூற்றாண்டு முதல் பொ.ச. 10 ஆம் நூற்றாண்டு வரை.
        கன்ஹேரி சமஸ்கிருத கிருஷ்ணகிரியிலிருந்து வருகிறது, அதாவது கருப்பு மலை.
        \ n \ n பம்பாய் துறைமுகத்தின் தலைப்பகுதியில் உள்ள சல்செட் தீவு, அல்லது சட்ஷஷ்டி, பாறை-கோயில்களில் விசித்திரமாக நிறைந்துள்ளது, கன்ஹேரி, மரோல், மகாகலி குகைகள், மகதனே, மண்டபேஷ்வர் குகைகள் மற்றும் ஜோகேஸ்வரி குகைகளில் இந்த வகையான படைப்புகள் உள்ளன.
        தானேவிலிருந்து சில மைல் தொலைவில் உள்ள கன்ஹேரியில் உள்ள ப Buddhist த்த குகைகளின் குழு மிகவும் விரிவான தொடராகும், இதில் சுமார் 109 தனித்தனி குகைகள் உள்ளன, பெரும்பாலும் சிறியவை, ஆனால் கட்டடக்கலை முக்கியமற்றவை. \ "
    </string>
    <string name="visit_item2_information">
        முகவரி: மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400101
        \ n \ n தொலைபேசி: 1800 22 9930
        \ n \ n கட்டப்பட்டது: பொ.ச.மு. முதல் நூற்றாண்டு முதல் பொ.ச. 10 ஆம் நூற்றாண்டு வரை கட்டப்பட்டது
    </string>
    <string name="visit_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//kanheri+caves+was+built+in/@19.177431,72.8453624,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b9e6e177d16d:0xf5677ab36922b95f!2m2!1d72.9068504!2d19.2058509"
    </string>

    <string name="visit_item3_name">வொர்லி கோட்டை</string>
    <string name="visit_item3_description">
        "வொர்லி கோட்டை இந்தியாவின் மும்பை வொர்லியில் உள்ள ஒரு கோட்டை. போர்த்துகீசியர்களால் கட்டப்பட்டது என்று தவறாகக் குறிப்பிடப்படும் இந்த கோட்டை 1675 ஆம் ஆண்டில் ஆங்கிலேயர்களால் கட்டப்பட்டது. வொர்லி மலையில் கட்டப்பட்ட வோர்லி கோட்டை மஹிம் விரிகுடாவைக் கவனிக்கவில்லை ஒரு காலத்தில் நகரம் வெறும் ஏழு தீவுகளால் ஆனது.
        இது எதிரி கப்பல்கள் மற்றும் கடற்கொள்ளையர்களைத் தேடுவதற்கு பயன்படுத்தப்பட்டது.
        \ n \ n கோட்டையின் எல்லைகளில் பாறைகளால் செய்யப்பட்ட பெரிய பீரங்கிகள் உள்ளன, அவை ஒரு காலத்தில் எதிரிகளாக பிரதேசத்திற்குள் நுழைவதைத் தடுக்க ஆயுதங்களாகப் பயன்படுத்தப்பட்டன.
        நீங்கள் கோட்டையில் சுற்றுப்பயணம் செய்து முடித்ததும், அருகிலுள்ள கோல்பா தேவி கோயிலுக்குச் செல்லுங்கள், இது வொர்லியில் பிரபலமான மதத் தளமாகக் கருதப்படுகிறது. \ "

    </string>
    <string name="visit_item3_information">
        முகவரி:
        \n வொர்லி கிராமம், வொர்லிக்கு அருகில், கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400030
        \ n \ n திறக்கும் நேரம்:
        Sunday n ஞாயிற்றுக்கிழமை காலை 5-7 மணி
        Monday n திங்கள் 5 காலை 7-7 மணி
        Tuesday n செவ்வாய் 5 am-7pm
        Wednesday n புதன்கிழமை காலை 5-7 மணி
        Thursday n வியாழக்கிழமை காலை 5-7 மணி
        Friday n வெள்ளிக்கிழமை காலை 5-7 மணி
        Saturday n சனிக்கிழமை காலை 5-7 மணி
        by n \ n கட்டுப்படுத்தியவர்: பிரிட்டிஷ் ராஜ் (1675-1947)
        built n \ n கட்டப்பட்ட ஆண்டு: 1675
        \ n \ n உரிமையாளர்: இந்திய அரசு
    </string>
    <string name="visit_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//worli+fort+description/@19.0242786,72.7786242,12.85z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ceb03b280171:0x526dd9446adfb620!2m2!1d72.8168!2d19.0237125"
    </string>

    <string name="visit_item4_name">மஹிம் கோட்டை</string>
    <string name="visit_item4_description">
        மஹிம் கோட்டை (மராத்தி: माहीम किल्ला) என்பது இந்தியாவின் மகாராஷ்டிரா மாநிலத்தில் மும்பையில் உள்ள மஹிமில் உள்ள ஒரு கோட்டை.
        மஹிம் விரிகுடாவில் மூலோபாய ரீதியாக அமைந்துள்ள இந்த கோட்டை தெற்கே வொர்லியையும், வடக்கே பாந்த்ராவையும், கிழக்கில் மஹிமையும் கவனிக்கிறது.
        கோட்டையின் தோற்றம் தெளிவாக இல்லை, ஆனால் அது அடிக்கடி போட்டியிடும் ஒரு மூலோபாய இடத்தை ஆக்கிரமித்துள்ளது.
        இந்த கோட்டை தற்போது பழுதடைந்துள்ளது, நிர்வாக புறக்கணிப்பு, சேரிகளை ஆக்கிரமித்தல் மற்றும் அலை அரிப்புக்கு ஆளாகிறது.
        \n \ n 1516 இல், போர்த்துகீசிய தளபதி டோம் ஜோவா டி மோனாய் மஹிம் க்ரீக்கில் நுழைந்து மஹிம் கோட்டையின் தளபதியை தோற்கடித்தார்.
        1534 ஆம் ஆண்டில் போர்த்துகீசியர்களால் குஜராத்தின் பகதூர் ஷாவிலிருந்து மஹிம் தீவு கையகப்படுத்தப்படுவதற்கு முன்னர், போர்த்துகீசியர்களுக்கும் குஜராத்தி ஆட்சியாளரான அலி ஷாவுக்கும் இடையே அடிக்கடி மோதல்கள் நடந்த இடமாக இந்த கோட்டை இருந்தது.
        1661 ஆம் ஆண்டில், போர்த்துகீசியர்கள் மஹிம் தீவை இங்கிலாந்தின் இரண்டாம் சார்லஸுக்கு வரதட்சணையாக வழங்கினர்.
        ஆங்கிலேயர்கள் கோட்டையின் கட்டுப்பாட்டைப் பெற்ற பிறகு, இது 1684 இல் சர் தாமஸ் கிரந்தத்தால் பலப்படுத்தப்பட்டது, மேலும் போர்த்துகீசிய தாக்குதல்களுக்கு எதிராகவும் பின்னர் மராத்தியர்களிடமிருந்தும் ஒரு மூலோபாய காவற்கோபுரமாக மாறியது. \ "

    </string>
    <string name="visit_item4_information">
        முகவரி: அல் ஹுசைன் கூட்டுறவு வீட்டுவசதி சங்கம், தி மஹிம் மகரந்த் சிஎச்எஸ், மஹிம் வெஸ்ட், மஹிம், மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400016
        \ n \ n திறக்கும் நேரம்: திறந்த 24 மணி நேரம்
        \ n \ n உரிமையாளர்: மகாராஷ்டிரா அரசு
        \ n \ n உயரம்: 1 மீ (3 அடி 3 அங்குலம்)
        \ n \ n வலைத்தளம்: http://www.maharashtratourism.gov.in/treasures/fort/mahim-fort

    </string>
    <string name="visit_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mahim+fort/@19.0448957,72.7917145,12.53z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c93193103067:0xe7cfbb354cf35ee5!2m2!1d72.8381867!2d19.0420375"
    </string>


    <!-- Text for Colonial category-->
    <string name="shop_item1_name">சத்ரபதி சிவாஜி மகாராஜ் டெர்மினஸ்</string>
    <string name="shop_item1_description">
        நகரின் அடையாளமாக மாறியுள்ள இந்த புகழ்பெற்ற மைல்கல், கிரேட் இந்தியன் தீபகற்ப ரயில்வேயின் தலைமையகமாக கட்டப்பட்டது.
        பம்பாயின் போரி பண்டர் பகுதியில், போரி பண்டர் ரயில் நிலையத்தை மாற்றுவதற்காக ரயில் நிலையம் கட்டப்பட்டது,
        இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக்கு பெயர் பெற்ற ஒரு முக்கிய துறைமுகம் மற்றும் கிடங்கு பகுதி. அந்த நேரத்தில் பம்பாய் ஒரு முக்கிய துறைமுக நகரமாக மாறியதால்,
        அதன் கோரிக்கைகளை பூர்த்தி செய்வதற்காக ஒரு பெரிய நிலையம் கட்டப்பட்டது, அப்போது இந்தியாவின் பேரரசி விக்டோரியா மகாராணியின் பெயரால் விக்டோரியா டெர்மினஸ் என்று பெயரிடப்பட்டது.
        இந்த நிலையத்தை இந்திய காலனித்துவத்தின் மும்பை அலுவலகத்துடன் இணைக்கப்பட்ட பிரிட்டிஷ் பிறந்த பொறியாளர் கட்டிடக் கலைஞரான ஃபிரடெரிக் வில்லியம் ஸ்டீவன்ஸ் வடிவமைத்தார்
        பொதுப்பணித்துறை. 1878 ஆம் ஆண்டில் பணிகள் தொடங்கியது. அவர் தனது சேவைகளுக்கான கட்டணமாக 6 1,614,000 (அமெரிக்க $ 23,000) பெற்றார். ஸ்டீவன்ஸ் கமிஷனைப் பெற்றார்
        வரைவு கலைஞர் ஆக்செல் ஹெய்கின் ஒரு தலைசிறந்த வாட்டர்கலர் ஓவியத்திற்குப் பிறகு நிலையத்தை நிர்மாணிக்க.
        \ n \ n இந்த வடிவமைப்பு லண்டனில் உள்ள ஜார்ஜ் கில்பர்ட் ஸ்காட்டின் 1873 செயின்ட் பாங்க்ராஸ் ரயில் நிலையத்துடன் ஒப்பிடப்பட்டுள்ளது,
        ஒரு உற்சாகமான இத்தாலிய கோதிக் பாணியில், ஆனால் இது பெர்லினின் நாடாளுமன்ற கட்டிடத்திற்கான ஸ்காட்டின் இரண்டாவது பரிசு வென்ற நுழைவுக்கு மிக நெருக்கமாக உள்ளது,
        1875 ஆம் ஆண்டில் லண்டனில் காட்சிக்கு வைக்கப்பட்டது, இதில் ஏராளமான கோபுரங்கள் மற்றும் கோபுரங்கள் மற்றும் ஒரு பெரிய மைய ரிப்பட் குவிமாடம் இருந்தது. நிலையத்தின் பாணியும் உள்ளது
        1870 களில் பம்பாயில் உள்ள எல்பின்ஸ்டன் கல்லூரி போன்ற பிற பொது கட்டிடங்களைப் போலவே, ஆனால் குறிப்பாக பம்பாய் பல்கலைக்கழகத்தின் கட்டிடங்கள்,
        ஜி ஜி ஸ்காட் வடிவமைத்தார்.
        \ n \ n இந்த நிலையம் முடிக்க பத்து ஆண்டுகள் ஆனது, பம்பாயில் அந்த சகாப்தத்தின் எந்தவொரு கட்டிடத்திற்கும் மிக நீண்டது.
    </string>
    <string name="shop_item1_information">
        முகவரி: தோபி தலாவ், சத்ரபதி சிவாஜி டெர்மினஸ் பகுதி, கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400001.
        \ n \ n முன்னாள் பெயர்கள்: விக்டோரியா டெர்மினஸ்; போரி பண்டர் ரயில் நிலையம்
        \ n \ n கட்டடக்கலை பாணி: இந்தோ-சரசெனிக் கட்டிடக்கலை
        \ n \ n கட்டிடக் கலைஞர்கள்: ஃபிரடெரிக் வில்லியம் ஸ்டீவன்ஸ், ஆக்செல் ஹெய்க்
    </string>
    <string name="shop_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//chhatrapati+shivaji+maharaj+terminus/@18.9410245,72.7630812,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d8d493ed49:0x8cb53cf1b3a04e02!2m2!1d72.8331217!2d18.9410376"
    </string>

    <string name="shop_item2_name">பிஎம்சி தலைமையகம்</string>
    <string name="shop_item2_description">
        Ma "மும்பை, மகாராஷ்டிராவின் தெற்கு மும்பையில் அமைந்துள்ள முனிசிபல் கார்ப்பரேஷன் கட்டிடம், தாதாபாய் ந oro ரோஜி சாலை மற்றும் மஹாபாலிகா மார்க் சந்திப்பில் சத்ரபதி சிவாஜி டெர்மினஸுக்கு (யுனெஸ்கோ உலக பாரம்பரிய தளம்) எதிரே ஒரு தரம் IIA பாரம்பரிய கட்டிடம்.
        இது பிரஹன் மும்பை முனிசிபல் கார்ப்பரேஷன் கட்டிடம் அல்லது சுருக்கமாக பிஎம்சி கட்டிடம் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது.
        பெயர் குறிப்பிடுவதுபோல், ‘வி’ வடிவ கட்டிடத்தில் கிரேட்டர் மும்பை மாநகராட்சியான மும்பை நகரத்தை நிர்வகிக்கும் குடிமை அமைப்பு உள்ளது.
        இது இந்தியாவிலும் ஆசியாவிலும் 434 கிமீ 2 (167.6 சதுர மைல்) பரப்பளவைக் கொண்ட மிகப்பெரிய குடிமை அமைப்பாகக் கூறப்படுகிறது.
        G n \ n எம்.சி.ஜி.எம் 1865 இல் உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் ஆர்தர் கிராஃபோர்ட் அதன் முதல் நகராட்சி ஆணையராக இருந்தார்.
        நகராட்சி ஆரம்பத்தில் கிர்காம் சாலையின் முனையத்தில் ஒரு சாதாரண கட்டிடத்தில் இருந்தது.
        1870 ஆம் ஆண்டில், இது வாட்சன் ஹோட்டலுக்கும் தற்போதைய இராணுவம் மற்றும் கடற்படை கட்டிடம் அமைந்துள்ள சசூன் மெக்கானிக்ஸ் நிறுவனத்திற்கும் இடையில் அமைந்துள்ள எஸ்ப்ளேனேடில் உள்ள ஒரு கட்டிடத்திற்கு மாற்றப்பட்டது.
        டிசம்பர் 9, 1884 அன்று, பம்பாய் மாநகராட்சியின் புதிய கட்டிடத்திற்கான அடிக்கல் நாட்டப்பட்டது விக்டோரியா டெர்மினஸுக்கு (இப்போது சத்ரபதி சிவாஜி டெர்மினஸ்) எதிரே, அந்தக் கால வைஸ்ராய் லார்ட் ரிப்பன். \ "
    </string>
    <string name="shop_item2_information">
        முகவரி: 5, மகாபாலிகா மார்க், தோபி தலாவ், சத்ரபதி சிவாஜி டெர்மினஸ் பகுதி, கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400001
        \ n \ n திறக்கும் நேரம்: ஞாயிறு மூடப்பட்டது
        Monday n திங்கள் காலை 10–6 மணி
        Tuesday n செவ்வாய்க்கிழமை காலை 10–6 மணி
        Wednesday n புதன்கிழமை காலை 10–6 மணி
        Thursday n வியாழக்கிழமை காலை 10–6 மணி
        Friday n வெள்ளிக்கிழமை காலை 10–6 மணி
        Saturday n சனிக்கிழமை மூடப்பட்டது
        style n \ n கட்டடக்கலை பாணி: கோதிக் கட்டிடக்கலை
        started n \ n கட்டுமானம் தொடங்கியது: 9 டிசம்பர் 1884
        Architect n \ n கட்டிடக் கலைஞர்: ஃபிரடெரிக் வில்லியம் ஸ்டீவன்ஸ்
    </string>
    <string name="shop_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//bmc+headquarters/@18.9392632,72.7685968,12.14z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d8d11d45f7:0xca1a53516b2bf9f6!2m2!1d72.834503!2d18.9403642"
    </string>

    <string name="shop_item3_name">ஹூடத்மா ச k க்</string>
    <string name="shop_item3_description">
        "ஹூடத்மா ச k க் (" தியாகிகள் சதுக்கம் ") என்பது இந்தியாவின் மகாராஷ்டிராவின் தெற்கு மும்பையில் உள்ள ஒரு சதுரம்.
        இந்த சதுரம் ஃப்ளோரா நீரூற்றுக்கு விருந்தளிக்கிறது மற்றும் 1961 ஆம் ஆண்டு வரை அந்த பெயரால் அறியப்பட்டது, இது 1956 ஆம் ஆண்டில் அமைதியான ஆர்ப்பாட்டத்தின் மீது பொலிசார் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியபோது உயிரை இழந்த சாமுக்தா மகாராஷ்டிரா சமிதியின் உறுப்பினர்களின் நினைவாக அதிகாரப்பூர்வமாக மறுபெயரிடப்பட்டது.
        ஃப்ளோரா நீரூற்றுக்கு அடுத்ததாக ஒரு "தியாகி ஒரு தியாகி" சிலை உள்ளது.
        \ n \ n ஹூட்டத்மா ச k க் கோட்டையின் பரபரப்பான நிதி மாவட்டத்தில் அமைந்துள்ளது.
        1956 ஆம் ஆண்டில் சம்யுக்தா மகாராஷ்டிரா சமிதி (ஐக்கிய மகாராஷ்டிரா கமிட்டி) அமைதியான முறையில் ஆர்ப்பாட்டம் நடத்தியதில் 106 பேர் கொல்லப்பட்டனர்.
        இந்த சம்பவம் மகாராஷ்டிரா மாநிலத்தை உருவாக்குவதற்காக சம்யுக்தா மகாராஷ்டிர சமிதி மற்றும் பலவற்றின் தொடர்ச்சியான போராட்டங்களின் ஒரு பகுதியாகும்.
        மே 1, 1960 அன்று மகாராஷ்டிரா உருவாக்கப்படுவதற்கு இந்த படப்பிடிப்பு ஒரு முக்கிய உத்வேகமாக இருந்தது. "\
    </string>
    <string name="shop_item3_information">
        முகவரி: ஹுதத்மா ச k க், ஆசாத் மைதானம், கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400001, இந்தியா
    </string>
    <string name="shop_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/place/Hutatma+Chowk,+Mahatma+Gandhi+Road,+Kala+Ghoda,+Fort,+Mumbai,+Maharashtra+400001/@18.9326692,72.8140889,14z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3be7d1dcdd4c8f9b:0x3ff0865022f1e06d!8m2!3d18.9326704!4d72.8315985"
    </string>

    <string name="shop_item4_name">வொர்லி கோட்டை</string>
    <string name="shop_item4_description">
        \"வொர்லி கோட்டை இந்தியாவின் மும்பை வொர்லியில் உள்ள ஒரு கோட்டை. போர்த்துகீசியர்களால் கட்டப்பட்டது என்று தவறாகக் குறிப்பிடப்படும் இந்த கோட்டை 1675 ஆம் ஆண்டில் ஆங்கிலேயர்களால் கட்டப்பட்டது. வொர்லி மலையில் கட்டப்பட்ட வோர்லி கோட்டை மஹிம் விரிகுடாவைக் கவனிக்கவில்லை ஒரு காலத்தில் நகரம் வெறும் ஏழு தீவுகளால் ஆனது.
        இது எதிரி கப்பல்கள் மற்றும் கடற்கொள்ளையர்களைத் தேடுவதற்கு பயன்படுத்தப்பட்டது.
        \ n \ n கோட்டையின் எல்லைகளில் பாறைகளால் செய்யப்பட்ட பெரிய பீரங்கிகள் உள்ளன, அவை ஒரு காலத்தில் எதிரிகளாக பிரதேசத்திற்குள் நுழைவதைத் தடுக்க ஆயுதங்களாகப் பயன்படுத்தப்பட்டன.
        நீங்கள் கோட்டையில் சுற்றுப்பயணம் செய்து முடித்ததும், அருகிலுள்ள கோல்பா தேவி கோயிலுக்குச் செல்லுங்கள், இது வொர்லியில் பிரபலமான மதத் தளமாகக் கருதப்படுகிறது. \ "

    </string>
    <string name="shop_item4_information">
        முகவரி:
        Wor n வொர்லி கிராமம், வோர்லிக்கு அருகில், கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400030
        \ n \ n திறக்கும் நேரம்:
        \ n ஞாயிற்றுக்கிழமை காலை 5-7 மணி
        \ n திங்கள் 5 காலை 7-7 மணி
        \ n செவ்வாய் 5 am-7pm
        \ n புதன்கிழமை காலை 5-7 மணி
        \ n வியாழக்கிழமை காலை 5-7 மணி
        \ n வெள்ளிக்கிழமை காலை 5-7 மணி
        \ n சனிக்கிழமை காலை 5-7 மணி
        \ n \ n கட்டுப்படுத்தியவர்: பிரிட்டிஷ் ராஜ் (1675-1947)
        built n \ n கட்டப்பட்ட ஆண்டு: 1675
        \ n \ n உரிமையாளர்: இந்திய அரசு
    </string>
    <string name="shop_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//worli+fort+description/@19.0242786,72.7786242,12.85z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ceb03b280171:0x526dd9446adfb620!2m2!1d72.8168!2d19.0237125"
    </string>

    <string name="shop_item5_name">டேவிட் சசூன் நூலகம்</string>
    <string name="shop_item5_description">
        "டேவிட் சசூன் நூலகம் மற்றும் வாசிப்பு அறை இந்தியாவின் மும்பையில் உள்ள ஒரு பிரபலமான நூலகம் மற்றும் பாரம்பரிய அமைப்பு ஆகும்.
        நகரத்தின் மையத்தில் ஒரு நூலகம் அமைக்கப்பட வேண்டும் என்ற யோசனை பிரபல பாக்தாதி யூத பரோபகாரரான டேவிட் சசூனின் மகன் ஆல்பர்ட் சசூனிடமிருந்து வந்தது.
        இந்த கட்டிடத்தை கட்டிடக் கலைஞர்களான ஜே. காம்ப்பெல் மற்றும் ஜி. இ. கோஸ்லிங் ஆகியோர் வடிவமைத்தனர். 125,000. டேவிட் சசூன் ரூ. 60,000 ஆகவும், மீதமுள்ள செலவை பம்பாய் பிரசிடென்சி அரசாங்கமும் ஏற்கிறது.
        இந்த நூலகம் ராம்பார்ட் ரோவில் அமைந்துள்ளது, இது காலா கோடாவின் குறுக்கே உள்ளது.
        M n \ n மும்பையில் உள்ள அரசு புதினா மற்றும் கப்பல்துறையில் பணிபுரியும் ஐரோப்பிய ஊழியர்கள் பெரியவர்களுக்கு தொழில்நுட்பக் கல்வியை வழங்குவதற்கும் விரிவுரைகளை நடத்துவதற்கும் 1847 இல் மெக்கானிக்ஸ் நிறுவனத்தைத் தொடங்கினர்.
        சர் டேவிட் சசூனின் தாராள மனப்பான்மை காரணமாக அவர்கள் தங்கள் சொந்த கட்டிடத்திற்குச் செல்லும் வரை அவர்கள் வாடகை வளாகத்திலிருந்து வேலை செய்தனர்.
        இந்த கட்டிடம் டேவிட் சசூன் நூலகம் மற்றும் வாசிப்பு அறை என்று அழைக்கப்பட்டது. \ "
    </string>
    <string name="shop_item5_information">
        முகவரி: 152, மகாத்மா காந்தி சாலை, ஆஃப் டேவிட் சசூன், நூலக மார்க், ஜஹாங்கிர் கலைக்கூடத்திற்கு எதிரே, கலா கோடா, கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400001
        \ n \ n தொலைபேசி: 022 2281 5189
        \ n \ n திறக்கும் நேரம்: காலை 9 மணி முதல் இரவு 8 மணி வரை
        \ n \ n அதிகாரப்பூர்வ வலைத்தளம்: https://davidsassoonlibrary.com/
        \ n \ n திறக்கப்பட்டது: 1870
        \ n \ n செயல்பாடு: நூலகம்
    </string>
    <string name="shop_direction5" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//david+sassoon+library/@18.9277282,72.7610977,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d998b45a1f:0xb5407002be39b5a1!2m2!1d72.8311382!2d18.9277413"
    </string>

    <string name="shop_item6_name">கேட்வே ஆஃப் இந்தியா</string>
    <string name="shop_item6_description">
        \ "கேட்வே ஆஃப் இந்தியா என்பது இருபதாம் நூற்றாண்டின் முற்பகுதியில் மும்பை நகரில், இந்திய மாநிலமான மகாராஷ்டிராவில் கட்டப்பட்ட ஒரு பரம நினைவுச்சின்னமாகும்.
        1911 டிசம்பரில் மும்பை மன்னர்-பேரரசர் ஜார்ஜ் V மற்றும் இந்தியாவுக்கு விஜயம் செய்த முதல் பிரிட்டிஷ் மன்னரான ராணி-பேரரசி மேரி ஆகியோரின் தரையிறக்கத்தை நினைவுகூரும் வகையில் இது அமைக்கப்பட்டது.
        \ n \ n இந்திய பேரரசர் ஜார்ஜ் V மற்றும் பேரரசின் துணைவியார் மேரி ஆஃப் டெக் ஆகியோரின் வருகையை நினைவுகூறும் வகையில் இந்த நுழைவாயில் கட்டப்பட்டது. இது ஒரு பிரிட்டிஷ் மன்னரின் முதல் விஜயம்.
        இருப்பினும், நினைவுச்சின்னத்தின் அட்டை மாதிரியை மட்டுமே அவர்கள் காண முடிந்தது, [A] கட்டுமானம் 1915 வரை தொடங்கவில்லை. \ "
    </string>
    <string name="shop_item6_information">
        முகவரி: முகவரி: அப்பல்லோ பண்டர், கொலாபா, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400001
        \n \ n கட்டிடக்கலை நிறுவனம்: காமன் இந்தியா
        \ n \ n கட்டுமானம் தொடங்கியது: 31 மார்ச் 1913
        \ n \ n கட்டிடக் கலைஞர்: ஜார்ஜ் விட்டெட்
        \ n \ n வலைத்தளம்: https://mumbaicity.gov.in/tourist-place/gateway-of-india/
    </string>
    <string name="shop_direction6" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//gateway+of+india/@18.8778953,72.7307209,10.63z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c73a0d5cad:0xc70a25a7209c733c!2m2!1d72.8346543!2d18.9219841+"
    </string>

    <string name="shop_item7_name">ராஜ்பாய் டவர்</string>
    <string name="shop_item7_description">
        \ "ராஜபாய் டவர் தென் மும்பை இந்தியாவில் ஒரு கடிகார கோபுரம்.
        இது மும்பை பல்கலைக்கழகத்தின் கோட்டை வளாகத்தின் எல்லையில் அமைந்துள்ளது.
        இது 85 மீ உயரத்தில் நிற்கிறது.
        இந்த கோபுரம் மும்பையின் தி விக்டோரியன் மற்றும் ஆர்ட் டெகோ குழுமத்தின் ஒரு பகுதியாகும், இது 2018 இல் உலக பாரம்பரிய தளங்களின் பட்டியலில் சேர்க்கப்பட்டது.
        \ n \ n ராஜபாய் கடிகார கோபுரத்தை சர் ஜார்ஜ் கில்பர்ட் ஸ்காட் என்ற ஆங்கில கட்டிடக் கலைஞர் வடிவமைத்தார்.
        அவர் அதை லண்டனில் உள்ள பிக் பென்னில் வடிவமைத்தார்.
        மார்ச் 1, 1869 இல் அடிக்கல் நாட்டப்பட்டது மற்றும் கட்டுமானம் 1878 நவம்பரில் நிறைவடைந்தது.
        கட்டுமானத்திற்கான மொத்த செலவு 50,000 550,000, இது ஒரு பெரிய தொகை.
        மொத்த கட்டுமான செலவில் ஒரு பகுதியை பாம்பே பங்குச் சந்தையை நிறுவிய ஒரு வளமான தரகர் பிரேம்சந்த் ராய்சந்த் நன்கொடையாக வழங்கினார், இந்த கோபுரத்திற்கு அவரது தாயார் ராஜபாயின் பெயரை வைக்க வேண்டும் என்ற நிபந்தனையின் பேரில். \ "
    </string>
    <string name="shop_item7_information">
        அமைந்துள்ளது: மும்பை கோட்டை வளாகம்
        \ n \ n முகவரி: கர்மவீர் ப ura ராவ் பாட்டீல் மார்க், மந்திராலயா, கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400032
        \ n \ n கட்டுமானம் தொடங்கியது: 1 மார்ச் 1869
        \ n \ n கட்டடக்கலை பாணி: கோதிக் கட்டிடக்கலை
        \ n \ n கட்டிடக் கலைஞர்: ஜார்ஜ் கில்பர்ட் ஸ்காட்
    </string>
    <string name="shop_direction7" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//rajabai+tower/@19.0031151,72.8524456,11.36z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c2dd3082b3:0x15db02833bd8cc03!2m2!1d72.830083!2d18.9297669"
    </string>

    <string name="shop_item8_name">மவுண்ட் மேரியின் க்ருச்</string>
    <string name="shop_item8_description">
        \ "மவுண்ட் மேரி சர்ச் என்று பொதுவாக அறியப்படும் தி லேசின் ஆஃப் லேடி ஆஃப் தி மவுண்ட், மும்பையின் பாந்த்ராவில் அமைந்துள்ள ஒரு ரோமன் கத்தோலிக்க பசிலிக்கா ஆகும்.
        ஆசீர்வதிக்கப்பட்ட கன்னி மரியாவின் விருந்து செப்டம்பர் 8 ஆம் தேதிக்குப் பிறகு முதல் ஞாயிற்றுக்கிழமை, கன்னி மேரியின் பிறந்த நாளாக இங்கு கொண்டாடப்படுகிறது.
        இந்த விருந்தைத் தொடர்ந்து உள்நாட்டில் பாந்த்ரா கண்காட்சி என்று அழைக்கப்படும் ஒரு வாரம் கொண்டாட்டம் மற்றும் ஆயிரக்கணக்கான மக்கள் வருகை தருகின்றனர்.
        \ n \ n பசிலிக்கா ஒரு மலையடிவாரத்தில் நிற்கிறது, கடல் மட்டத்திலிருந்து 80 மீட்டர் உயரத்தில் அரேபிய கடலைக் கண்டும் காணாது.
        இது ஆண்டுதோறும் லட்சக்கணக்கான பக்தர்களையும் யாத்ரீகர்களையும் ஈர்க்கிறது.
        விசுவாசமுள்ள பலர் ஆசீர்வதிக்கப்பட்ட கன்னி மரியாவின் அற்புதமான சக்திகளை உறுதிப்படுத்துகிறார்கள்.
        கன்னி மரியாவிடம் தங்கள் நன்றியைத் தெரிவித்ததற்காக அல்லது உதவிகளைக் கோரியதற்காக பிரார்த்தனை செய்யும் அனைத்து மதங்களைச் சேர்ந்தவர்களையும் இந்த ஆலயம் ஈர்க்கிறது.
        1738 ஆம் ஆண்டில் மராட்டியர்கள் நடத்திய தாக்குதலின் போது தேவாலயம் அழிக்கப்பட்டது. \ "
    </string>
    <string name="shop_item8_information">
        முகவரி: மவுண்ட் மேரி ஆர்.டி, சாந்தி அவேத்னா சதனுக்கு அருகில், மவுண்ட் மேரி, பாந்த்ரா வெஸ்ட், மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400050
        \ n \ n திறக்கப்பட்டது: 1760
        \ n \ n கட்டடக்கலை பாணி: கோதிக் மறுமலர்ச்சி கட்டமைப்பு
        \ n \ n நிலை: கத்தோலிக்க திருச்சபையில் பசிலிக்காஸ்
        \ n \ n அதிகாரப்பூர்வ வலைத்தளம்: http://www.mountmarybasilicabandra.in/
    </string>
    <string name="shop_direction8" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mount+mary+church/@19.174669,72.7124732,11z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c9409a609d75:0xd0a71c45e7557bfa!2m2!1d72.8224747!2d19.0465581"
    </string>


    <!-- Text for Beaches category-->
    <string name="fun_item1_name">அக்ஸா கடற்கரை</string>
    <string name="fun_item1_description">
        \ "அக்சா கடற்கரை இந்தியாவின் மும்பையில் உள்ள மலாட்டில் உள்ள அக்ஸா கிராமத்தில் ஒரு பிரபலமான கடற்கரை மற்றும் விடுமுறை இடமாகும். இது மார்வே கடற்கரைக்கு அருகில் அமைந்துள்ளது.
        இது ஒரு பிரபலமான வார இறுதி இடமாகும்.
        இது பல தனியார் குடிசைகள் மற்றும் ஹோட்டல்களால் ஆனது, அவற்றில் சில சுற்றுலா பயணிகள் மற்றும் பார்வையாளர்களுக்கு வாடகைக்கு விடப்படுகின்றன.
        அக்ஸா கடற்கரையும் நகரத்தின் தூய்மையான கடற்கரைகளில் ஒன்றாகும். \ "

    </string>
    <string name="fun_item1_information">
        முகவரி: அக்ஸா கிராமம், மலாட் மேற்கு, மும்பை, இந்தியா
        \ n \ n பகுதி குறியீடு: 022
        \ n \ n மாவட்டம்: மும்பை புறநகர்
    </string>
    <string name="fun_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//aksa+beach+mumbai/@19.1816333,72.7814982,12.8z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b42e695a7097:0x48523c8334d8edf7!2m2!1d72.7953513!2d19.1759612"
    </string>

    <string name="fun_item2_name">ஜுஹு கடற்கரை</string>
    <string name="fun_item2_description">
        \ "ஜுஹு என்பது மும்பையின் ஒரு மார்க்கெட் அக்கம். இது பரந்த ஜுஹு கடற்கரைக்கு மிகவும் பிரபலமானது.
        இது மேற்கில் அரேபிய கடல், வடக்கே வெர்சோவா, கிழக்கில் சாண்டாக்ரூஸ் மற்றும் வைல் பார்லே மற்றும் தெற்கே கர் ஆகியவற்றால் சூழப்பட்டுள்ளது.
        ஜுஹு நகரத்தின் மிகவும் வசதியான பகுதிகளில் ஒன்றாகும் மற்றும் பல பாலிவுட் பிரபலங்களின் வீடு.
        வெஸ்டர்ன் லைன் மற்றும் மும்பை புறநகர் ரயில்வேயின் ஹார்பர் லைன் பகுதியில் உள்ள சாண்டாக்ரூஸ், அந்தேரி மற்றும் வைல் பார்லே ஆகியவை அருகிலுள்ள ரயில் நிலையங்கள்.
        அருகிலுள்ள மெட்ரோ நிலையம் வெர்சோவா ஆகும்.
        ஜுஹுவில் இரண்டு சிறிய B.E.S.T பஸ் டிப்போக்கள் உள்ளன.
        \ n \ n ஜுஹு கடற்கரை அரேபிய கடலின் கரையில் அமைந்துள்ளது.
        இது வெர்சோவா வரை ஆறு கிலோமீட்டர் வரை நீண்டுள்ளது.
        குறுகிய, பாறை வடிவங்கள் சென்னை மெரினா கடற்கரையைப் போலல்லாமல் ஜூஹு கடற்கரையை உருவாக்குகின்றன, அவை முதன்மையாக மணல் நிறைந்தவை.
        இது ஆண்டு முழுவதும் ஒரு பிரபலமான சுற்றுலா அம்சமாகும், மேலும் இது படங்களின் படப்பிடிப்புக்கான ஒரு இடமாகும்.
        கடற்கரை பொதுவாக வார இறுதி நாட்களிலும் பொது விடுமுறை நாட்களிலும் அதிக நெரிசலைப் பெறுகிறது. \ "

    </string>
    <string name="fun_item2_information">
        முகவரி: ஜுஹு பீச், ஜுஹு தாரா ஆர்.டி, ஜூஹு, மும்பை, மகாராஷ்டிரா, இந்தியா
        \ n \ n பகுதி குறியீடு: 022
        \ n \ n மாவட்டம்: மும்பை புறநகர்
        \ n \ n நகரம்: மும்பை
    </string>
    <string name="fun_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Juhu+Beach,+Mumbai,+Maharashtra/@19.0969972,72.8167124,15.18z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c994afbc6de9:0xd36760e4a1a77177!2m2!1d72.8264476!2d19.0974187"
    </string>

    <string name="fun_item3_name">வெர்சோவா கடற்கரை</string>
    <string name="fun_item3_description">
        \ "வெர்சோவா கடற்கரை மும்பையின் வெள்ளை மற்றும் கருப்பு உலர்ந்த மணல் மற்றும் ஒரு சில பாறை திட்டுகளுடன் கூடிய மிக அழகான கடற்கரைகளில் ஒன்றாகும்.
        புகழ்பெற்ற ஜுஹு கடற்கரையிலிருந்து வடக்கு நோக்கி அமைந்துள்ள இது அமைதியான மற்றும் அமைதியான சூழலைக் கொண்ட தூய்மையான கடற்கரைகளில் ஒன்றாக கருதப்படுகிறது.
        இந்த இரு வேறுபட்ட உலகங்களையும் பிரிக்கும் ஒரு சிற்றோடை கொண்ட ஜூஹூவின் விரிவாக்கமாக இந்த கடற்கரை கருதப்படுகிறது.
        வெர்சோவா கடற்கரை அதன் வண்ணமயமான மீன்பிடி படகுகள், நீந்தக்கூடிய நீர் மற்றும் சூரிய அஸ்தமனம் மற்றும் சூரிய உதயத்தின் மூச்சடைக்கக் காட்சிகள் ஆகியவற்றிற்கு மிகவும் பிரபலமானது.
        \ n \ n இந்த கடற்கரை மும்பையின் மற்ற கடற்கரைகளை விட சிறியது, ஆனால் இந்த இடத்தில் தினமும் மிகப்பெரிய மீன் ஏலம் நடத்தப்படுகிறது.
        இந்த கடற்கரையின் மிகவும் கவர்ச்சிகரமான காட்சிகளில் காலையில் கோடுகள் மற்றும் மீன்பிடி வலைகள் கொண்ட மீனவர்கள் மீன் பிடிக்க பரந்த கடலுக்குள் நுழைகிறார்கள். \ "
    </string>
    <string name="fun_item3_information">
        முகவரி: ஜூஹு கடற்கரையின் வடக்கு, கிரேட்டர் மும்பை
        reach n \ n அடைவது எப்படி: வெர்சோவா கடற்கரையை அடைய அந்தேரி பேருந்து நிலையத்திலிருந்து ஒரு ஆட்டோவை வாடகைக்கு அல்லது பஸ்ஸில் ஏறவும்
    </string>
    <string name="fun_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//versova+beach/@19.1346414,72.7704791,12.64z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b60834079447:0xad321dc4567450a0!2m2!1d72.8034487!2d19.1405831"
    </string>

    <!-- Text for Workship category-->
    <string name="eat_item1_name">பாபுல்நாத் கோயில்</string>
    <string name="eat_item1_description">
        \ "பாபுல்நாத் கோயில் இந்தியாவின் மும்பையில் உள்ள ஒரு பழங்கால சிவன் கோயில்.
        இந்தியாவின் மிகப் பழமையான கோயில்களில் ஒன்றான பாபுல்நாத் கோயில், மரைன் டிரைவின் முடிவில் தெற்கு மலபார் மலையில் அமைந்துள்ளது.
        இந்த கோயில் பாபுல் மரம் வடிவில் வணங்கப்படும் சிவன் தெய்வத்திற்கு அர்ப்பணிக்கப்பட்டுள்ளது.
        1780 ஆம் ஆண்டில் கட்டப்பட்ட, உயரமான கோபுரம் பின்னர் கலை ரீதியாக கட்டப்பட்ட கோவிலில் சேர்க்கப்பட்டது.
        பாபுல்நாத் கோயிலுக்குள் இருக்கும் சிவலிங்கம் 12 ஆம் நூற்றாண்டு வரை பழமையானது என்று நம்பப்படுகிறது.
        சிவலிங்கத்துடன் வணங்கப்படும் பார்வதி தேவி, விநாயகர் மற்றும் கணவன் ஹனுமான் சிலைகள் உள்ளன.
        இந்த கோயில் அரேபிய கடலின் குறுக்கே 1,000 அடி உயரத்தில் நிற்கிறது.
        கிர்காம் ச p பட்டிக்கு அருகிலுள்ள ஒரு சிறிய மலையடிவாரத்தில் அமைந்துள்ள இது நகரத்தின் பழமையான கோயில்களில் ஒன்றாகும், பாபுல் மரத்தின் இறைவன் வடிவத்தில் சிவன் இந்த கோயிலில் பிரதான தெய்வம். \ "
    </string>
    <string name="eat_item1_information">
        முகவரி: 16, அருகில், பாபுல்நாத் ஆர்.டி, சவுபட்டி, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400004
        \ n \ n மணி: காலை 7:30 முதல் இரவு 7:30 மணி வரை
        \ n \ n தொலைபேசி: 022 2367 8367
        \ n \ n அதிகாரப்பூர்வ வலைத்தளம்: http://www.babulnath.com/
    </string>
    <string name="eat_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//babulnath+temple/@18.9616454,72.7965165,12.3z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7cf2e129ce79b:0x5de3b58f5cbadb87!2m2!1d72.8085141!2d18.9588721"
    </string>

    <string name="eat_item2_name">ஹாஜி அலி</string>
    <string name="eat_item2_description">
        \ "ஹாஜி அலி தர்கா 1431 ஆம் ஆண்டில் ஒரு பணக்கார முஸ்லீம் வணிகரான சையத் பிர் ஹாஜி அலி ஷா புகாரி நினைவாக கட்டப்பட்டது, அவர் மக்காவுக்கு யாத்திரை மேற்கொள்வதற்கு முன்பு தனது உலக உடைமைகள் அனைத்தையும் விட்டுவிட்டார்.
        இன்றைய உஸ்பெகிஸ்தானில் புகாராவிலிருந்து வந்த புகாரி, 15 ஆம் நூற்றாண்டின் முற்பகுதி முதல் உலகம் முழுவதும் பயணம் செய்தார், இறுதியில் இன்றைய மும்பையில் குடியேறினார்.
        \ n \ n தர்கா கடற்கரையிலிருந்து 500 மீட்டர் தொலைவில் அமைந்திருக்கும் ஒரு சிறிய தீவில் கட்டப்பட்டுள்ளது, வொர்லிக்கு அருகிலுள்ள வொர்லி விரிகுடாவின் நடுவில்.
        இந்த மாளிகை இந்தோ-இஸ்லாமிய பாணியிலான கட்டிடக்கலை ஒரு சிறந்த மாதிரியாகும்.
        தீவு மஹாலட்சுமியின் நகர்ப்புறத்துடன் ஒரு குறுகிய காஸ்வே மூலம் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது கிட்டத்தட்ட ஒரு கிலோமீட்டர் (0.62 மைல்) நீளம் கொண்டது. \ "
    </string>
    <string name="eat_item2_information">
        முகவரி: தர்கா ஆர்.டி, ஹாஜி அலி, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400026
        \ n \ n திறக்கப்பட்டது: 1431
        \ n \ n உயரம்: 26 மீ
        \ n \ n உரிமையாளர்: மகாராஷ்டிரா அரசு
        \ n \ n கட்டடக்கலை பாணிகள்: இந்தோ-இஸ்லாமிய கட்டிடக்கலை, நவீன கட்டிடக்கலை
        \ n \ n வலைத்தளம்: http://www.hajialidargah.in/
    </string>
    <string name="eat_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//haji+ali+dargah/@19.040394,72.790695,11.71z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce7e930d42e3:0xd5e05dc7ab078d05!2m2!1d72.8090924!2d18.9836254"
    </string>

    <string name="eat_item3_name">மும்பா தேவி</string>
    <string name="eat_item3_description">
        "மும்பா தேவி மந்திர் என்பது மகாராஷ்டிராவின் மும்பை நகரில் உள்ள ஒரு பழைய கோயில், இது தேவி (தாய் தேவி) இன் உள்ளூர் அவதாரமான மும்பை தெய்வத்திற்காக அர்ப்பணிக்கப்பட்டுள்ளது.
        மராத்தி Sanskrit சமஸ்கிருதத்திலிருந்து பெறப்பட்டது. மும்பை தேவி மும்பை நகரத்தின் தெய்வம். மும்பை என்ற பெயர் மும்பா தேவியிலிருந்து பெறப்பட்டது.
        மும்பதேவி தெய்வத்திற்காக அர்ப்பணிக்கப்பட்ட இந்து பிரிவுகள் 15 ஆம் நூற்றாண்டு வரை சான்றளிக்கப்பட்டிருந்தாலும், 1675 ஆம் ஆண்டில் ஆங்கில கோட்டை செயிண்ட் ஜார்ஜ் வடக்கு சுவருக்கு எதிராக முன்னாள் போரி பண்டர் சிற்றோடையின் முக்கிய இறங்கும் இடத்திற்கு அருகில் இந்த கோயில் கட்டப்பட்டதாக கூறப்படுகிறது. மும்பா என்ற இந்து பெண்ணால்.
        \ n \ n சிற்றோடை மற்றும் கோட்டை இப்போது மோசமாகிவிட்டன, ஆனால் அவை நகரின் கடந்த காலத்தை நினைவூட்டுகின்றன.
        மறுபுறம், கோயில் இன்னும் செயலில் உள்ளது. \ "
    </string>
    <string name="eat_item3_information">
        முகவரி: மும்பதேவி பகுதி, புலேஷ்வர், மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400002
        \ n \ n தெய்வம்: மும்பதேவி மகா அம்பா தேவி
        \ n \ n மாவட்டம்: மும்பை
        \ n \ n முடிந்தது: 1635
    </string>
    <string name="eat_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mumba+devi/@18.9522201,72.7919921,10.91z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7cfecc763321b:0x9853129a582225b2!2m2!1d72.8306738!2d18.951936"
    </string>

    <string name="eat_item4_name">மஹிம் சர்ச்</string>
    <string name="eat_item4_description">
        "செயின்ட் மைக்கேல் தேவாலயம் மும்பையின் மிகப் பழமையான கத்தோலிக்க தேவாலயங்களில் ஒன்றாகும். இந்த தேவாலயம் மஹிமில் அமைந்துள்ளது, இது எல்.ஜே. சாலை மற்றும் மஹிம் காஸ்வே சந்திக்கும் இடத்தில் அமைந்துள்ளது.
        இந்த தேவாலயம் முதலில் போர்த்துகீசியர்களால் 1534 ஆம் ஆண்டில் கட்டப்பட்டது. ஆரம்பத்தில் சான் மிகுவல் என்று அழைக்கப்பட்டது, இது மும்பையில் உள்ள மிகப் பழமையான போர்த்துகீசிய பிரான்சிஸ்கன் தேவாலயம் ஆகும்.
        \ n \ n அசல் செயின்ட் மைக்கேல் தேவாலயம் 16 ஆம் நூற்றாண்டின் ஆரம்பத்தில் அன்டோனியோ டோ போர்டோ என்ற தேவாலயக் கட்டடத்தால் கட்டப்பட்டதாக நம்பப்படுகிறது.
        இந்த நேரத்தில், தேவாலயம் மாண்டவ் கரையில் அமைந்துள்ளது மற்றும் ஒரு கான்வென்ட்டாக பணியாற்றியது என்று கூறப்படுகிறது. \ "
    </string>
    <string name="eat_item4_information">
        முகவரி: லேடி ஜாம்ஷெட்ஜி சாலை, மஹிம் மேற்கு, மும்பை மகாராஷ்டிரா 400016
        \ n \ n பொறுப்பான பூசாரி: Fr. லான்சி பிண்டோ
        \ n \ n பூசாரி (கள்): Fr. அஸ்வின் காஸ்டெலினோ
        \ n \ n உதவி பூசாரி (கள்): Fr. சைமன் போர்ஜஸ், Fr. பென்டோ கார்டோசோ, Fr. யேசுராஜ்
        \ n \ n நிலை: பாரிஷ் தேவாலயம்
        \ n \ n வலைத்தளம்: https://www.stmichaelsmahim.com/
    </string>
    <string name="eat_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mahim+church/@19.0354986,72.8338872,13.56z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c92e17100001:0x8ba96c0925b39f32!2m2!1d72.8407732!2d19.0427807"
    </string>

    <string name="eat_item5_name">சித்திவிநாயக்</string>
    <string name="eat_item5_description">
        Shri "ஸ்ரீ சித்திவிநாயக் கணபதி மந்திர் என்பது ஸ்ரீ கணேஷுக்கு அர்ப்பணிக்கப்பட்ட ஒரு இந்து ஆலயம். இது இந்தியாவின் மகாராஷ்டிராவின் மும்பை பிரபாதேவியில் அமைந்துள்ளது.
        இது முதலில் லக்ஷ்மன் விது மற்றும் டியூபாய் பாட்டீல் ஆகியோரால் நவம்பர் 19, 1801 இல் கட்டப்பட்டது. இது இந்தியாவின் பணக்கார கோவில்களில் ஒன்றாகும்.
        \ n \ n இது நவம்பர் 19, 1801 இல் கட்டப்பட்டது.
        சித்திவிநாயக் கோயிலின் அசல் அமைப்பு ஒரு சிறிய 3.6 மீட்டர் x 3.6 மீட்டர் சதுர செங்கல் அமைப்பாக இருந்தது, குவிமாடம் வடிவ செங்கல் ஷிகாரா இருந்தது. \ "
    </string>
    <string name="eat_item5_information">
        முகவரி: முகவரி: எஸ்.கே.போல் மார்க், பிரபாதேவி, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400028
        \ n \ n தொலைபேசி: 022 2422 4438
        \ n \ n தெய்வம்: விநாயகர்
        \ n \ n மாவட்டம்: மும்பை
        \ n \ n முடிந்தது: 19 நவம்பர் 1801
        \ n \ n வலைத்தளம்: https://www.siddhivinayak.org/
    </string>
    <string name="eat_direction5" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//siddhivinayak+temple/@19.0114696,72.8120998,12.95z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7cec0d851ebc3:0xcc61876914526329!2m2!1d72.8302491!2d19.0168159"
    </string>

    <!-- Text for Cultural category-->
    <string name="cultural_item1_name">ஜஹாங்கிர் கலைக்கூடம்</string>
    <string name="cultural_item1_description">
        "ஜஹாங்கிர் ஆர்ட் கேலரி மும்பையில் உள்ள ஒரு கலைக்கூடம்.
        கே.கே.ஹெப்பார் மற்றும் ஹோமி பாபாவின் வற்புறுத்தலின் பேரில் சர் கோவாஸ்ஜி ஜஹாங்கிர் என்பவரால் இது நிறுவப்பட்டது.
        இது 1952 இல் கட்டப்பட்டது.
        மேலாண்மைக் குழுவால் நிர்வகிக்கப்படும் இந்த மாளிகையின் முழு செலவும் கோவாஸ்ஜி ஜஹாங்கிர் நன்கொடையாக வழங்கப்பட்டது.
        2 n \ n 1952 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்ட ஜஹாங்கிர் ஆர்ட் கேலரி பல கலைத் தலைசிறந்த படைப்புகளைக் கொண்ட ஒரு பிரதான கண்காட்சி இடமாகும்.
        சமகால கலைஞர்களுக்கான ஒரு முக்கிய மையமான இந்த நவீன கலைக்கூடம் இந்தியாவில் புதிய திறமைகளைக் கண்டுபிடிப்பதில் பெருமை கொள்கிறது.
        இது தெற்கு மும்பையின் காலா கோடா பகுதியில் அமைந்துள்ளது, இது நகரத்தின் கலை காட்சியின் துடிக்கும் நரம்பு மையமாகும் \ "
    </string>
    <string name="cultural_item1_information">
        முகவரி: முகவரி: 161 பி, மகாத்மா காந்தி சாலை, கலா கோடா, கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400001
        \ n \ n திறக்கப்பட்டது: 1952
        \ n \ n தொலைபேசி: 022 2284 3989
        \ n \ n மணி: காலை 11-7 மணி
        \ n \ n வலைத்தளம்: www.jehangirartgallery.com
    </string>
    <string name="cultural_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//jehangir+art+gallery/@18.9114415,72.8537191,11.48z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c3ba603009:0x760bf8abce5639f6!2m2!1d72.8316856!2d18.9273983"
    </string>

    <string name="cultural_item2_name">தாராபொரேவால மீன்</string>
    <string name="cultural_item2_description">
        \"தாராபொரேவாலா அக்வாரியம் அல்லது தாராபொரேவாலா அக்வாரியம் என்பது இந்தியாவின் பழமையான மீன்வளம் மற்றும் நகரத்தின் முக்கிய ஈர்ப்புகளில் ஒன்றாகும்.
        இது கடல் மற்றும் நன்னீர் மீன்களை வழங்குகிறது.
        \ n \ n மும்பையில் மரைன் டிரைவில் மீன்வளம் அமைந்துள்ளது.
        \ n \ n 400 க்கும் மேற்பட்ட உயிரினங்களின் 2,000 மீன்கள் மற்றும் ரூ .22 கோடி செலவில் புதுப்பிக்கப்பட்டுள்ளன (மீன்வளங்களுக்கு சுமார் ரூ .7.5 கோடி மற்றும் பொதுப்பணித் துறை மேற்கொண்ட கட்டுமான பணிகளுக்கு ரூ. 16.5 கோடி).
        வெளிநாட்டிலிருந்து வரும் கவர்ச்சியான மீன்கள் புதிய மீன்வளத்தில் புதிய வகை கடல் மீன்களின் எண்ணிக்கை 70 ஆக அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.
        ஹெலிகாப்டர், அரோவானா, குரூப்பர், மஞ்சள்-கோடிட்ட டாங், நீல நிற புள்ளிகள் கொண்ட ஸ்டிங்ரே, நட்சத்திரம், கோமாளி, ஹார்க், தூண்டுதல், குரூப்பர், மூரிஷ் சிலை, அஸூர் டாம்செல், புளூலைன் டெமோசெல்லே, ஊதா ஃபயர்ஃபிஷ், மேகமூட்டமான டாம்செல், காப்பர் பேண்ட் பட்டர்ஃபிஷ், ஸ்கூலிங் பேனர்ஃபிஷ், ரக்கூன் பட்டர்ஃபிஷ் வெள்ளை வால் தூண்டுதல், கோமாளி தூண்டுதல் மற்றும் நீல ரிப்பன் ஈல். \ "
    </string>
    <string name="cultural_item2_information">
        முகவரி: முகவரி: நேதாஜி சுபாஷ் சந்திரபோஸ் சாலை, மரைன் டிரைவ், சார்னி சாலைக்கு அருகில், ரயில் நிலையம், மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400002
        \ n \ n திறக்கப்பட்டது: 1951
        ట్యాாங்கின் அளவு: 22,000
        \ n \ n இனங்கள் எண்ணிக்கை: 400
        \ n \ n தொலைபேசி: 022 2282 1239
        \ n \ n வலைத்தளம்: https://www.maharashtratourism.gov.in/treasures/museum/taraporewala-aquarium
    </string>
    <string name="cultural_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//taraporewala+aquarium/@18.943375,72.8094796,11.26z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce1bbc806f01:0x2ec42768fb318cb7!2m2!1d72.8200302!2d18.9492588"
    </string>

    <string name="cultural_item3_name">மரைன் டிரைவ்</string>
    <string name="cultural_item3_description">
        \ "மரைன் டிரைவ் என்பது இந்தியாவின் மும்பையில் உள்ள நேதாஜி சுபாஷ் சந்திரபோஸ் சாலையில் 3.6 கிலோமீட்டர் நீளமுள்ள ஊர்வலம்.
        பெரும்பாலும், இந்த 3.9 கி.மீ நீளத்தைக் குறிக்க மரைன் டிரைவ் மற்றும் மாரீன்ஸ் பெயர்கள் ஒன்றுக்கொன்று மாற்றாகப் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.
        இந்த சாலை மற்றும் ஊர்வலம் மறைந்த பரோபகாரர் பகோஜிஷேத் கீர் மற்றும் பல்லோன்ஜி மிஸ்திரி ஆகியோரால் கட்டப்பட்டது.
        \ n \ n மரைன் டிரைவ் சத்ரபதி சிவாஜி சர்வதேச விமான நிலையத்திலிருந்து 22.3 கிலோமீட்டர் தொலைவில் அமைந்துள்ளது.
        மும்பை விமான நிலையத்தை அடைந்ததும், உங்கள் இலக்கை அடைய உள்ளூர் ரயில் அல்லது டாக்ஸியில் செல்லலாம்.
        நீங்கள் ஒரு ரயிலில் ஏறினால், மரைன் லைன் ரயில் நிலையத்தை அடைய ஒரு மணிநேரம் ஆகும், அங்கிருந்து ஆட்டோ அல்லது வண்டி மூலம் உங்கள் இலக்கை அடையலாம்.
        இருப்பினும், நீங்கள் ஒரு டாக்ஸியை எடுத்துக் கொண்டால், நீங்கள் 20 நிமிடங்களில் மரைன் டிரைவை அடையலாம். \ "
    </string>
    <string name="cultural_item3_information">
        முகவரி: தெற்கு மும்பை
        \ n \ n நீளம்: 3.6 கி.மீ.
    </string>
    <string name="cultural_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Marine+Dr,+Mumbai/@18.9432141,72.8206139,17.09z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1e25ee8439d:0x5acd924f2726ad2b!2m2!1d72.8229996!2d18.9432135"
    </string>

    <!-- Text for Parks category-->
    <string name="parks_item1_name">எசெல் வேர்ல்ட்</string>
    <string name="parks_item1_description">
        "எசெல் வேர்ல்ட் 1986 ஆம் ஆண்டில் எஸல் குழுமத்தைச் சேர்ந்த சுபாஷ் சந்திராவால் கட்டப்பட்டது. மும்பைக்கு வருகை தரும் பெரும்பாலான சுற்றுலாப் பயணிகள் இந்த மந்திர இடத்தைப் பார்வையிடுவதை எப்போதும் ஒரு புள்ளியாக ஆக்குகிறார்கள்.
        கோராய் தீவில் அமைந்துள்ள எசெல் வேர்ல்ட் இந்தியாவின் மிகப்பெரிய மற்றும் முதல் பொழுதுபோக்கு பூங்காக்களில் ஒன்றாகும்.
        இந்த கேளிக்கை பூங்கா அதன் மகத்தான உள்கட்டமைப்பு மற்றும் பல உற்சாகமான உலர் மற்றும் ஈரமான சவாரிகளுக்கு பிரபலமானது.
        ரசிக்கக்கூடிய அனைத்து வேடிக்கையான செயல்பாடுகளிலும், பனி சறுக்கு வளையம், டிஸ்கோத்தேக் மற்றும் பந்துவீச்சு சந்து ஆகியவை மக்களின் முக்கிய ஈர்ப்புகளாக இருக்கின்றன.
        \ n \ n இந்த பூங்காவில் அனைத்து வயதினருக்கும் ஏற்ற பல சவாரிகள் உள்ளன. அனைவருக்கும் சரியான இலக்கு, இந்த இடம் ஒவ்வொரு நாளும் கிட்டத்தட்ட 10,000 பார்வையாளர்களை ஈர்க்கிறது.
        எசெல் வேர்ல்ட் கேளிக்கை தீம் பூங்காவின் சிறந்த அம்சம் இது 365 நாட்கள் திறந்திருக்கும்.
        ஒரு முழுமையான அனுபவத்தைத் தேடும் மக்களுக்கு ஷாப்பிங் மற்றும் உணவு நீதிமன்றங்களுக்கான வழிகள் உள்ளன.
        வருகை தரும் எவருக்கும் உண்மையிலேயே ஒரு சாகசம், எசெல் வேர்ல்ட் உண்மையில் மற்றொரு உலகம். \ "
    </string>
    <string name="parks_item1_information">
        முகவரி: முகவரி: குளோபல் பகோடா சாலை, கோரை தீவு, போரிவலி மேற்கு, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400092
        \ n \ n திறக்கப்பட்டது: 1989
        \ n \ n பரப்பளவு: 26 ஹெக்டேர்
        \ n \ n மணி: காலை 10 முதல் 6:30 மணி வரை
        \ n \ n தொலைபேசி: 022 6158 9888
        \ n \ n வலைத்தளம்: https://www.esselworld.in/travel/
    </string>
    <string name="parks_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//essel+world/@19.2018014,72.7410725,11z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b411184f63b1:0xc4daa22087d4f46e!2m2!1d72.8050577!2d19.231546"
    </string>

    <string name="parks_item2_name">தொங்கும் தோட்டம்</string>
    <string name="parks_item2_description">
        \ "மும்பையில் உள்ள ஹேங்கிங் கார்டன்ஸ், பெரோஜேஷா மேத்தா கார்டன்ஸ் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது, இது மலபார் மலையின் உச்சியில், அதன் மேற்குப் பக்கத்தில், கமலா நேரு பூங்காவிற்கு எதிரே அமைந்திருக்கும் மொட்டை மாடி தோட்டங்கள்.
        அவை அரேபிய கடலில் சூரிய அஸ்தமன காட்சிகளை வழங்குகின்றன மற்றும் விலங்குகளின் வடிவங்களில் செதுக்கப்பட்ட ஏராளமான ஹெட்ஜ்களைக் கொண்டுள்ளன.
        பெரிதும் நெரிசலான தென் மும்பையில் ஏராளமான பசுமையான இடங்களையும் மரங்களையும் வழங்கும் பரந்த பகுதியில் தொங்கும் தோட்டங்கள்.
        விலங்குகளின் வடிவங்களில் செதுக்கப்பட்ட ஏராளமான ஹெட்ஜ்களுடன், தோட்டங்கள் அதன் மையத்தில் ஒரு முக்கிய மலர் கடிகாரத்தைக் கொண்டுள்ளன.
        சுற்றுலாப் பயணிகளை ஈர்க்கும் மற்றொரு ஆதாரம் ‘ஓல்ட் வுமன் ஷூ’ அல்லது ‘பூட் ஹவுஸ்’ - கல் மற்றும் செங்கல் ஆகியவற்றால் ஆன ஒரு மாபெரும் துவக்க அமைப்பு.
        குழந்தைகள் வீட்டிற்குள் ஏறலாம். \ "
    </string>
    <string name="parks_item2_information">
        முகவரி: ரிட்ஜ் ஆர்.டி, சிம்லா நகர், மலபார் ஹில், மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400006
        \ n \ n மணி: காலை 5-9 மணி
    </string>
    <string name="parks_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//hanging+garden+mumbai/@18.8915161,72.7964155,11.05z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce09e53e749f:0x94a70633cf948b9a!2m2!1d72.8049626!2d18.9568662"
    </string>

    <string name="parks_item3_name">சஞ்சய் காந்தி தேசிய பூங்கா</string>
    <string name="parks_item3_description">
        \ "சஞ்சய் காந்தி தேசிய பூங்கா மும்பை, மகாராஷ்டிரா மாநிலத்தில் 87 கிமீ² பாதுகாக்கப்பட்ட பகுதி.
        இது 1996 இல் போரிவலியில் தலைமையகத்துடன் நிறுவப்பட்டது.
        இது ஒரு பெருநகர எல்லைக்குள் இருக்கும் முக்கிய தேசிய பூங்காக்களில் ஒன்றாகும், இது உலகிலேயே அதிகம் பார்வையிடப்படும் பூங்காக்களில் ஒன்றாகும்.
        \ n \ n சஞ்சய் காந்தி தேசிய பூங்கா பகுதி கிமு 4 ஆம் நூற்றாண்டுக்கு முந்தைய ஒரு நீண்ட எழுதப்பட்ட வரலாற்றைக் கொண்டுள்ளது.
        பண்டைய இந்தியாவில், சோபாரா மற்றும் கல்யாண் ஆகியவை அருகிலுள்ள இரண்டு துறைமுகங்களாக இருந்தன, அவை கிரீஸ் மற்றும் மெசொப்பொத்தேமியா போன்ற பண்டைய நாகரிகங்களுடன் வர்த்தகம் செய்தன.
        இந்த இரண்டு துறைமுகங்களுக்கிடையில் 45 கி.மீ (28 மைல்) நில பாதை ஓரளவு இந்த காடு வழியாக இருந்தது.
        பூங்காவின் மையத்தில் உள்ள கன்ஹேரி குகைகள் கிமு 9 முதல் 1 ஆம் நூற்றாண்டுகளுக்கு இடையில் ப mon த்த பிக்குகளால் செதுக்கப்பட்ட ஒரு முக்கியமான ப learning த்த கற்றல் மையம் மற்றும் புனித யாத்திரை தளம்.
        அவை ஒரு பெரிய பாசால்டிக் பாறையிலிருந்து வெளியேற்றப்பட்டன. \ "
    </string>
    <string name="parks_item3_information">
        முகவரி: வெஸ்டர்ன் எக்ஸ்பிரஸ் ஹெவி, போரிவாலி கிழக்கு, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400066
        \ n \ n பரப்பளவு: 87 கிமீ²
        \ n \ n மணி: திங்கள் மூடப்பட்டது ⋅ செவ்வாய் முதல் ஞாயிற்றுக்கிழமை வரை: காலை 9 மணி முதல் மாலை 6 மணி வரை
        \ n \ n நிறுவப்பட்டது: 1996
        \ n \ n தொலைபேசி: 022 2886 0389
        \ n \ n வலைத்தளம்: https://sgnp.maharashtra.gov.in/Site/Home/Index.aspx
    </string>
    <string name="parks_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//sanjay+gandhi+national+park/@19.2412568,72.8821081,13.1z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b0c88b1d3d9f:0x3621dd69daa8e2cf!2m2!1d72.9181784!2d19.2288092"
    </string>
    <!-- Text for Museums category-->
    <string name="museums_item1_name">மணி பவன்</string>
    <string name="museums_item1_description">
        \ "மணி பவன், காம்பேவி என்று அழைக்கப்படும் ஒப்பீட்டளவில் அமைதியான வட்டாரத்தில் லேபர்னம் சாலையில் அமைதியான இரண்டு மாடி கட்டிடம், காந்திஜியின் பம்பாய் தலைமையகமாக சுமார் பதினேழு நீண்ட மற்றும் நிகழ்வு நிறைந்த ஆண்டுகளில் (1917-1934) பணியாற்றினார்.
        இது ஸ்ரீ ரேவாஷங்கர் ஜக்ஜீவன் ஜாவேரிக்கு சொந்தமானது, அவர் அந்தக் காலத்தில் காந்தியின் நண்பராகவும் தொகுப்பாளராகவும் இருந்தார்.
        மணி பவனிலிருந்தே காந்தி ரவுலட் சட்டத்திற்கு எதிராக சத்தியாக்கிரகத்தைத் தொடங்கினார் மற்றும் சுதேசி, காதி மற்றும் இந்து-முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்கான காரணங்களை பரப்பினார்.
        1955 ஆம் ஆண்டில் இந்த கட்டிடம் காந்திஜியின் நினைவுச்சின்னமாகவும், அந்த இடத்திலிருந்து அவர் ஆரம்பித்த மிக முக்கியத்துவம் வாய்ந்த மிக முக்கியமான நடவடிக்கைகளுக்காகவும் அர்ப்பணிக்கப்பட்டது.
        \ n \ n நீங்கள் அந்த இடத்திற்குள் நுழைந்ததும், மகாத்மாவின் சிலையுடன் ஒரு நூலகம் உள்ளது, அங்கு மக்கள் அஞ்சலி செலுத்துகிறார்கள்.
        காந்தியின் வாழ்க்கையை சித்தரிக்கும் ஒரு படிக்கட்டு பார்வையாளர்களை முதல் மாடிக்கு அழைத்துச் செல்கிறது, அதில் ஒரு பெரிய புகைப்பட தொகுப்பு உள்ளது, அங்கு அவரது குழந்தை பருவத்தின் புகைப்படங்கள் அவரது படுகொலை வரை பத்திரிகை துணுக்குகளுடன் காட்டப்படும். \ "
    </string>
    <string name="museums_item1_information">
        முகவரி: 19, லேபர்னம் ராட், காம்தேவி மும்பை -400 007, இந்தியா
        \ n \ n தொடர்புக்கு: + 022- 23805864
        \ n \ n மின்னஞ்சல்: info@gandhi-manibhavan.org
        \ n \ n வலைத்தளம்: www.gandhi-manibhavan.org
        </string>
    <string name="museums_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Mani+Bhavan,+N+S+Patkar+Marg,+Gamdevi,+Mumbai,+Maharashtra+400007/@18.9575607,72.8092015,17z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce0ea3b62f27:0xc1be2d1906089032!2m2!1d72.8113902!2d18.9575607"
    </string>

    <!-- Text for Buildings category-->
    <string name="bldgs_item1_name">ஹூடத்மா ச k க்</string>
    <string name="bldgs_item1_description">
        \ "ஹூடத்மா ச k க் (" தியாகிகள் சதுக்கம் ") என்பது இந்தியாவின் மகாராஷ்டிராவின் தெற்கு மும்பையில் உள்ள ஒரு சதுரம்.
        இந்த சதுரம் ஃப்ளோரா நீரூற்றுக்கு விருந்தளிக்கிறது மற்றும் 1961 ஆம் ஆண்டு வரை அந்த பெயரால் அறியப்பட்டது, இது 1956 ஆம் ஆண்டில் அமைதியான ஆர்ப்பாட்டத்தின் மீது பொலிசார் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியபோது உயிரை இழந்த சாமுக்தா மகாராஷ்டிரா சமிதியின் உறுப்பினர்களின் நினைவாக அதிகாரப்பூர்வமாக மறுபெயரிடப்பட்டது.
        ஃப்ளோரா நீரூற்றுக்கு அடுத்ததாக ஒரு "தியாகி ஒரு தியாகி" சிலை உள்ளது.
        \ n \ n ஹூட்டத்மா ச k க் கோட்டையின் பரபரப்பான நிதி மாவட்டத்தில் அமைந்துள்ளது.
        1956 ஆம் ஆண்டில் சம்யுக்தா மகாராஷ்டிரா சமிதி (ஐக்கிய மகாராஷ்டிரா கமிட்டி) அமைதியான முறையில் ஆர்ப்பாட்டம் நடத்தியதில் 106 பேர் கொல்லப்பட்டனர்.
        இந்த சம்பவம் மகாராஷ்டிரா மாநிலத்தை உருவாக்குவதற்காக சம்யுக்தா மகாராஷ்டிர சமிதி மற்றும் பலவற்றின் தொடர்ச்சியான போராட்டங்களின் ஒரு பகுதியாகும்.
        மே 1, 1960 அன்று மகாராஷ்டிரா உருவாக்கப்படுவதற்கு இந்த படப்பிடிப்பு ஒரு முக்கிய உத்வேகமாக இருந்தது. "\
    </string>
    <string name="bldgs_item1_information">
        முகவரி: ஹுதத்மா ச k க், ஆசாத் மைதானம், கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400001, இந்தியா
    </string>
    <string name="bldgs_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Hutatma+Chowk,+Mahatma+Gandhi+Road,+Kala+Ghoda,+Fort,+Mumbai,+Maharashtra+400001/@18.9326704,72.8315985,15z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1dcdd4c8f9b:0x3ff0865022f1e06d!2m2!1d72.8315985!2d18.9326704"
    </string>

    <string name="bldgs_item2_name">தாஜ்மஹால் அரண்மனை மற்றும் கோபுரம்</string>
    <string name="bldgs_item2_description">
        \ "தாஜ்மஹால் அரண்மனை ஹோட்டல் இந்தியாவின் மகாராஷ்டிராவின் மும்பையின் கொலாபா பகுதியில் சரசெனிக் புத்துயிர் பாணியில் கட்டப்பட்ட ஒரு பாரம்பரிய, ஐந்து நட்சத்திர, சொகுசு ஹோட்டல் ஆகும், இது கேட்வே ஆஃப் இந்தியாவின் அருகில் அமைந்துள்ளது.
        வரலாற்று ரீதியாக இது "தாஜ்மஹால் ஹோட்டல்" அல்லது வெறுமனே "த தாஜ்" என்று அழைக்கப்பட்டது.
        மும்பையிலிருந்து சுமார் 1,050 கிலோமீட்டர் (650 மைல்) ஆக்ரா நகரில் அமைந்துள்ள தாஜ்மஹால் என்ற பெயரில் இந்த ஹோட்டலுக்கு பெயர் சூட்டப்பட்டுள்ளது.
        இது பிரிட்டிஷ் ராஜ் காலத்திலிருந்து கிழக்கின் மிகச்சிறந்த ஹோட்டல்களில் ஒன்றாக கருதப்படுகிறது.
        2008 மும்பை தாக்குதலில் குறிவைக்கப்பட்ட முக்கிய தளங்களில் இந்த ஹோட்டல் ஒன்றாகும்.
        தாஜ் ஹோட்டல் ரிசார்ட்ஸ் மற்றும் அரண்மனைகளின் ஒரு பகுதியாக, ஹோட்டலில் 560 அறைகள் மற்றும் 44 அறைகள் உள்ளன, இது குழுவின் முதன்மை சொத்தாக கருதப்படுகிறது; இதில் 1,600 ஊழியர்கள் பணியாற்றுகின்றனர்.
        \ n \ n ஹோட்டல் இரண்டு வெவ்வேறு கட்டிடங்களால் ஆனது: தாஜ்மஹால் அரண்மனை மற்றும் கோபுரம், அவை வரலாற்று ரீதியாகவும் கட்டடக்கலை ரீதியாகவும் வேறுபட்டவை (தாஜ்மஹால் அரண்மனை இருபதாம் நூற்றாண்டின் தொடக்கத்தில் கட்டப்பட்டது; கோபுரம் திறக்கப்பட்டது. 1973 இல்).
        ஹோட்டல் நீண்ட மற்றும் புகழ்பெற்ற வரலாற்றைக் கொண்டுள்ளது, பல குறிப்பிடத்தக்க விருந்தினர்களைப் பெற்றது, ஜனாதிபதிகள் முதல் தொழில்துறையின் தலைவர்கள் மற்றும் நிகழ்ச்சி வணிகத்தின் நட்சத்திரங்கள் வரை.
        பாக்கிஸ்தானின் நிறுவனர் முஹம்மது அலி ஜின்னாவின் இரண்டாவது மனைவி ரத்தன்பாய் பெட்டிட் 1929 இல் தனது கடைசி நாட்களில் ஹோட்டலில் வசித்து வந்தார்; அவரது மைத்துனர், சில்லா டாடா, டாடா குடும்பத்தில் பிறந்தார், ஹோட்டல் கட்டுபவர்கள் மற்றும் உரிமையாளர்கள்.
        முதலாம் உலகப் போரின்போது, ​​ஹோட்டல் 600 படுக்கைகளுடன் இராணுவ மருத்துவமனையாக மாற்றப்பட்டது.
        2008 மும்பை தாக்குதலின் மிகவும் புலப்படும் இலக்காக இந்த ஹோட்டல் இழிவானது. \ "
    </string>
    <string name="bldgs_item2_information">
        முகவரி: முகவரி: அப்பல்லோ பண்டர், கொலாபா, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400001
        \ n \ n தொலைபேசி: 022 6665 3366
        \ n \ n வலைத்தளம்: https://www.tajhotels.com/en-in/taj/taj-mahal-palace-mumbai/
    </string>
    <string name="bldgs_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//taj+mahal+palace+and+tower+mumbai/@18.9080571,72.8058765,11.31z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c06fffffff:0xc0290485a4d73f57!2m2!1d72.833178!2d18.9216982"
    </string>

    <string name="bldgs_item3_name">டேவிட் சசூன் நூலகம்</string>
    <string name="bldgs_item3_description">
       "டேவிட் சசூன் நூலகம் மற்றும் வாசிப்பு அறை இந்தியாவின் மும்பையில் உள்ள ஒரு பிரபலமான நூலகம் மற்றும் பாரம்பரிய அமைப்பு ஆகும்.
        நகரத்தின் மையத்தில் ஒரு நூலகம் அமைக்கப்பட வேண்டும் என்ற யோசனை பிரபல பாக்தாதி யூத பரோபகாரரான டேவிட் சசூனின் மகன் ஆல்பர்ட் சசூனிடமிருந்து வந்தது.
        இந்த கட்டிடத்தை கட்டிடக் கலைஞர்களான ஜே. காம்ப்பெல் மற்றும் ஜி. இ. கோஸ்லிங் ஆகியோர் வடிவமைத்தனர். 125,000. டேவிட் சசூன் ரூ. 60,000 ஆகவும், மீதமுள்ள செலவை பம்பாய் பிரசிடென்சி அரசாங்கமும் ஏற்கிறது.
        இந்த நூலகம் ராம்பார்ட் ரோவில் அமைந்துள்ளது, இது காலா கோடாவின் குறுக்கே உள்ளது.
        \ n \ n மும்பையில் உள்ள அரசு புதினா மற்றும் கப்பல்துறையில் பணிபுரியும் ஐரோப்பிய ஊழியர்கள் பெரியவர்களுக்கு தொழில்நுட்பக் கல்வியை வழங்குவதற்கும் விரிவுரைகளை நடத்துவதற்கும் 1847 இல் மெக்கானிக்ஸ் நிறுவனத்தைத் தொடங்கினர்.
        சர் டேவிட் சசூனின் தாராள மனப்பான்மை காரணமாக அவர்கள் தங்கள் சொந்த கட்டிடத்திற்குச் செல்லும் வரை அவர்கள் வாடகை வளாகத்திலிருந்து வேலை செய்தனர்.
        இந்த கட்டிடம் டேவிட் சசூன் நூலகம் மற்றும் வாசிப்பு அறை என்று அழைக்கப்பட்டது. \ "
    </string>
    <string name="bldgs_item3_information">
        முகவரி: 152, மகாத்மா காந்தி சாலை, ஆஃப் டேவிட் சசூன், நூலக மார்க், ஜஹாங்கிர் கலைக்கூடத்திற்கு எதிரே, கலா கோடா, கோட்டை, மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400001
        \ n \ n தொலைபேசி: 022 2281 5189
        \ n \ n திறக்கும் நேரம்: காலை 9 மணி முதல் இரவு 8 மணி வரை
        \ n \ n அதிகாரப்பூர்வ வலைத்தளம்: https://davidsassoonlibrary.com/
        \ n \ n திறக்கப்பட்டது: 1870
        \ n \ n செயல்பாடு: நூலகம்
    </string>
    <string name="bldgs_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//david+sassoon+library/@18.9277282,72.7610977,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d998b45a1f:0xb5407002be39b5a1!2m2!1d72.8311382!2d18.9277413"
    </string>

    <string name="bldgs_item4_name">பீனிக்ஸ் மால்</string>
    <string name="bldgs_item4_description">
        "ஹை ஸ்ட்ரீட் ஃபீனிக்ஸ், முன்னர் பீனிக்ஸ் மால் என்று அழைக்கப்பட்டது, இது இந்தியாவின் மிகப்பெரிய வணிக வளாகங்களில் ஒன்றாகும், இது மும்பையின் லோயர் பரேலில் அமைந்துள்ளது.
        இதன் மொத்த தள பரப்பளவு 3,300,000 சதுர அடி.
        இந்த மாலுக்கு கூடுதலாக, காம்பவுண்ட் ஒரு ஐந்து நட்சத்திர ஹோட்டல், ஒரு மல்டிபிளக்ஸ், வணிக இடம் மற்றும் ஒரு குடியிருப்பு கோபுரம் ஆகியவற்றை வழங்குகிறது.
        \ n \ n இந்த மாலில் ஸ்கைசோன் மற்றும் கிராண்ட் கேலரியா உள்ளன. தெற்காசியாவின் மிகப்பெரிய 20 லேன் பந்துவீச்சு இசைக்குழு 1996 ஆம் ஆண்டில் இங்கு தொடங்கப்பட்டது.
        இந்தியாவின் முதல் ஹைப்பர் சந்தைக் கருத்து பிக் பஜார் 2001 இல் ஹை ஸ்ட்ரீட் பீனிக்ஸ் இல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. \ "
    </string>
    <string name="bldgs_item4_information">
        முகவரி: 462, சேனாபதி பாபாட் மார்க், லோயர் பரேல், மும்பை, மகாராஷ்டிரா 400013
        \ n \ n மணி: காலை 11-9 மணி
        \ n \ n உரிமையாளர்: பீனிக்ஸ் மில்ஸ் கோ. லிமிடெட்
        \ n \ n மொத்த சில்லறை தள பரப்பு: 490,000 சதுர அடி (46,000 மீ 2)
        \ n \ n திறக்கப்பட்டது: 1996
        \ n \ n வலைத்தளம்: https://phoenixpalladium.com/
    </string>
    <string name="bldgs_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//phoenix+mall+lower+parel/@18.9842448,72.7856662,13.07z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce8c6043c51b:0x469288721a1d52aa!2m2!1d72.8245993!2d18.994744"
    </string>

    <string name="title_activity_register">RegisterActivity</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
</resources>