<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
        <string name="app_name">Travel Escort</string>
        <string name="details">સફર વિગતો પર જાઓ</string>
        <string name="category_precolonial">પૂર્વ-વસાહતી</string>
        <string name="category_colonial">કોલોનિયલ</string>
        <string name="category_beaches">બીચ</string>
        <string name="category_workship">પૂજા સ્થાનો</string>
        <string name="category_cultural">સંસ્કૃતિક</string>
        <string name="category_parks">ઉદ્યાનો, ઝૂ અને સ્ટેડિયા</string>
        <string name="category_museum">સંગ્રહાલયો</string>
        <string name="category_buildings">મકાનો</string>

        <!-- Text for VISIT category-->
        <string name="visit_item1_name">હાથીની ગુફાઓ</string>
        <string name="visit_item1_description">
        એલિફન્ટા ગુફાઓ એ યુનેસ્કોની વર્લ્ડ હેરિટેજ સાઇટ અને મુખ્યત્વે ગુફાના મંદિરોનો સંગ્રહ છે
        હિન્દુ દેવ શિવને સમર્પિત. તેઓ એલિફન્ટા આઇલેન્ડ, અથવા ઘરપુરી (શાબ્દિક રીતે "ગુફાઓનું શહેર") પર છે,
        મુંબઈ હાર્બરમાં, ભારત દેશના મહારાષ્ટ્ર રાજ્યમાં મુંબઇની પૂર્વમાં 10 કિલોમીટર (6.2 માઇલ). આ ટાપુ, લગભગ 2 કિલોમીટર
        (૧.૨ માઇલ) જવાહરલાલ નહેરુ બંદરની પશ્ચિમમાં, પાંચ હિંદુ ગુફાઓ અને કેટલાક બૌદ્ધ સ્તૂપ ટેકરા છે જે
        બીજી સદી બીસીઇની છે, તેમજ પાણીની ટાંકીવાળી બે બૌદ્ધ ગુફાઓનું નાનું જૂથ.
        . n \ n એલિફન્ટા ગુફાઓમાં રોક કટ પથ્થર શિલ્પો શામેલ છે જે હિન્દુ અને બૌદ્ધ વિચારો અને આઇકોનોગ્રાફીનો સુમેળ બતાવે છે.
        ગુફાઓ નક્કર બેસાલ્ટ ખડકમાંથી કાપવામાં આવી છે. થોડા અપવાદોને બાદ કરતાં, મોટા ભાગની આર્ટવર્ક ક્ષતિગ્રસ્ત અને નુકસાન પામે છે. [૧૦] મુખ્ય મંદિર \'ઓ
        અભિગમ તેમજ અન્ય મંદિરોના સંબંધિત સ્થાનને મંડલાની પદ્ધતિમાં મૂકવામાં આવ્યું છે. આ કોતરણી હિન્દુ પૌરાણિક કથાઓ વર્ણવે છે,
        વિશાળ અખંડ 20 ફુટ (6.1 મીટર) સાથે ત્રિમૂર્તિ સદાશિવ (ત્રણ મો facedાવાળા શિવ), નટરાજ (નૃત્યનો ભગવાન) અને યોગીશ્વર (યોગના ભગવાન)
        સૌથી વધુ ઉજવણી કરવામાં આવે છે.
        the n \ n વસાહતી પોર્ટુગીઝ દ્વારા જ્યારે તેઓને હાથીની પ્રતિમાઓ મળી ત્યારે તેઓનું નામ એલિફેન્ટ રાખવામાં આવ્યું - જે એલિફન્ટામાં મોરપાયો -
        તેઓએ ટાપુ પર એક આધાર સ્થાપ્યો, અને તેના સૈનિકોએ શિલ્પ અને ગુફાઓને નુકસાન પહોંચાડ્યું. મુખ્ય ગુફા (ગુફા 1, અથવા મહાન ગુફા)
        પોર્ટુગીઝ પહોંચ્યા ત્યાં સુધી એક હિન્દુ ધર્મસ્થાન હતું, ત્યારબાદ ટાપુ એક સક્રિય પૂજા સ્થળ બનવાનું બંધ કરી દીધું હતું.
        ગુફાઓને વધુ નુકસાન ન થાય તે માટેના પ્રારંભિક પ્રયાસો બ્રિટિશ ભારતના અધિકારીઓ દ્વારા 1909 માં શરૂ કરવામાં આવ્યા હતા. આ સ્મારકો હતા
        1970 માં પુન restoredસ્થાપિત. 1987 માં, પુન restoredસ્થાપિત એલિફન્ટા ગુફાઓને યુનેસ્કોની વર્લ્ડ હેરિટેજ સાઇટ તરીકે નિયુક્ત કરવામાં આવી.
        હાલમાં તેનું સંચાલન ભારતીય પુરાતત્ત્વીય સર્વેક્ષણ (એએસઆઈ) દ્વારા કરવામાં આવે છે.
    </string>
        <string name="visit_item1_information">
        સરનામું: ઘરપુરી, મહારાષ્ટ્ર 400094
        \n ફોન: 022 2204 4040
        \n UN નુનેસ્કો વર્લ્ડ હેરિટેજ સાઇટ શિલાલેખ: 1987
        \n નોંધ: 1987 (11 મા સત્ર)
        \n UN ન્યૂનેસ્કો સાઇટ આઈડી: 24
    </string>
    <string name="visit_item1_direction" translatable="false">https://www.google.com/maps/dir/19.3221793,72.8594814/elephanta+caves/@19.1195796,72.732977,11z/data=!3m1!4b1!4m9!4m8!1m1!4e1!1m5!1m1!1s0x3be7c5307da3602f:0xf4ab181b1aaef53f!2m2!1d72.9314864!2d18.9633474</string>


        <string name="visit_item2_name">કન્હેરી ગુફાઓ</string>
        <string name="visit_item2_description">
        કન્હેરી ગુફાઓ (કાન્હેરી ગુહા) એ ગુફાઓ અને રોક-કટ સ્મારકોનું એક જૂથ છે જે સંજય ગાંધી રાષ્ટ્રીય ઉદ્યાનના જંગલોમાં મોટા બેસાલ્ટ આઉટક્રોપમાં કાપવામાં આવે છે,
        મુંબઇ, ભારતના પશ્ચિમ હદમાં આવેલા સેલ્સેટનાં પૂર્વ ટાપુ પર.
        તેમાં બૌદ્ધ શિલ્પો અને રાહત કોતરણી શામેલ છે,
        પેઇન્ટિંગ્સ અને શિલાલેખો, પહેલી સદી સીઈ થી 10 મી સદી સીઇ સુધીના.
        કન્હેરી સંસ્કૃત કૃષ્ણગિરીથી આવે છે, જેનો અર્થ કાળો પર્વત છે.
        Bombay બોમ્બે બંદરના વડા સ્થિત સ Salલ્સેટ Islandફ આઇલેન્ડ, અથવા શhaશથી, ખાસ કરીને ખડકો-મંદિરોથી સમૃદ્ધ છે, ત્યાં કન્હેરી, મરોલ, મહાકાળી ગુફાઓ, મગાથાને, મંડપેશ્વર ગુફાઓ અને જોગેશ્વરી ગુફાઓ પર આ પ્રકારના કાર્યો કરવામાં આવી રહ્યા છે.
        સૌથી વિસ્તૃત શ્રેણીમાં કન્હેરી ખાતે બૌદ્ધ ગુફાઓનું જૂથ છે, જે થાણેથી થોડા માઇલ દૂર છે, જેમાં લગભગ 109 અલગ ગુફાઓ છે, જે મોટે ભાગે નાની છે, અને આર્કિટેક્ચરલી મહત્વની નથી. "
    </string>
        <string name="visit_item2_information">
       સરનામું: મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400101
        \ n \ n ફોન: 1800 22 9930
        ilt n \ n બિલ્ટ ઇન: પ્રથમ સદી બીસીઇ અને 10 મી સદી સીઈ વચ્ચે બનેલ
    </string>
        <string name="visit_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//kanheri+caves+was+built+in/@19.177431,72.8453624,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b9e6e177d16d:0xf5677ab36922b95f!2m2!1d72.9068504!2d19.2058509"
    </string>

        <string name="visit_item3_name">વરલીનો કિલ્લો</string>
        <string name="visit_item3_description">
        "વર્લી, ભારત, મુંબઇ, ભારતનો વરલી કિલ્લો છે. આ કિલ્લો, ઘણીવાર ભૂલથી પોર્ટુગીઝો દ્વારા બાંધવામાં આવેલો તરીકે ઓળખાય છે, જેનો નિર્માણ બ્રિટિશ લોકોએ આશરે 1675 માં કરાવ્યું હતું. વરલી પર્વત પર બાંધવામાં આવેલ, વરલીનો કિલ્લો મહીમ ખાડીને નજરઅંદાજ કરી એક સમયે આ શહેર ફક્ત સાત ટાપુઓથી બનેલું હતું.
        તેનો ઉપયોગ દુશ્મન જહાજો અને લૂટારાની શોધમાં કરવામાં આવ્યો હતો.
        \ n \ n કિલ્લાની સીમાઓ પર ખડકોથી બનેલી મોટી તોપો છે જે એક સમયે શત્રુ તરીકે પ્રદેશમાં પ્રવેશતા દુશ્મનોને અટકાવવા માટે ઉપયોગમાં લેવામાં આવતી હતી.
        એકવાર તમે કિલ્લાની મુલાકાત લીધા પછી, નજીકના ગોલ્ફા દેવી મંદિર તરફ જાઓ જે વરલીમાં એક લોકપ્રિય ધાર્મિક સ્થળ માનવામાં આવે છે. \ "

    </string>
        <string name="visit_item3_information">
        સરનામું:
        \ n વરલી ગામ, વરલી નજીક, કિલ્લો, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400030
            \ n ખુલવાનો સમય:
        \ n રવિવારે સવારે 5–7 થી pm વાગ્યે
        \ n સોમવારે સવારે 5–7 થી pm વાગ્યે
        \ n મંગળવારે સવારે 5-7 વાગ્યે
        \ n બુધવારે સવારે 5–7 થી. વાગ્યે
        \ n ગુરુવારે સવારે 5–7 થી. વાગ્યે
        \ n શુક્રવારે સાંજે 5–7 થી. વાગ્યે
        \ n શનિવારે સવારે 5–7 થી pm વાગ્યે
        \ n \ n નિયંત્રિત: બ્રિટીશ રાજ (1675-1947)
         \ n બિલ્ટ વર્ષ: 1675
        \ n \ n માલિક: ભારત સરકાર
    </string>
        <string name="visit_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//worli+fort+description/@19.0242786,72.7786242,12.85z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ceb03b280171:0x526dd9446adfb620!2m2!1d72.8168!2d19.0237125"
        </string>

        <string name="visit_item4_name">મહીમનો કિલ્લો</string>
        <string name="visit_item4_description">
            \"મહીમ કિલ્લો (મરાઠી: माहीम किल्ला) એ ભારતના મહારાષ્ટ્ર રાજ્યના મુંબઈના મહીમમાં એક કિલ્લો છે.
        વ્યૂહાત્મક રીતે મહીમ ખાડીમાં સ્થિત છે, આ કિલ્લો દક્ષિણમાં વર્લી, ઉત્તર તરફ બાન્દ્રા અને પૂર્વમાં મહિમની નજર રાખે છે.
        કિલ્લાની ઉત્પત્તિ અસ્પષ્ટ છે, પરંતુ તે એક વ્યૂહાત્મક સ્થાન ધરાવે છે જેની સામે વારંવાર લડત કરવામાં આવી છે.
        વહીવટીય અવગણના, ઝૂંપડપટ્ટીઓના અતિક્રમણ અને ભરતીના ધોવાણના સંપર્કમાં આવતા કિલ્લાની હાલત તૂટી છે.
        \ n \ n 1516 માં, પોર્ટુગીઝ કમાન્ડર ડોમ જોઆઓ દ મોનોયે મહીમ ક્રીકમાં પ્રવેશ કર્યો અને મહીમ કિલ્લાના કમાન્ડરને હરાવી.
        ૧343434 માં પોર્ટુગીઝ દ્વારા ગુજરાતના બહાદુર શાહ પાસેથી મહીમ ટાપુની ફાળવણી કરવામાં આવી તે પહેલાં, આ કિલ્લો પોર્ટુગીઝ અને ગુજરાતી શાસક અલી શાહ વચ્ચે અવારનવાર ઝઘડો થયો હતો.
        1661 માં, પોર્ટુગીઝોએ માહીમ ટાપુને દહેજ તરીકે ઇંગ્લેન્ડના ચાર્લ્સ II માં આપ્યો.
        ઇંગ્લિશીઓએ કિલ્લા પર અંકુશ મેળવી લીધા પછી, 1684 માં સર થોમસ ગ્રંથમે તેને મજબૂત બનાવ્યું, અને સંભવિત પોર્ટુગીઝ હુમલાઓ સામે, અને પછીથી મરાઠાઓથી વ્યુહાત્મક વ watchચટાવર બન્યું. "
        </string>
        <string name="visit_item4_information">
        સરનામું: અલ હુસેન કોઓપરેટિવ હાઉસિંગ સોસાયટી, ધી મહીમ મકરંદ સીએચએસ, મહીમ વેસ્ટ, મહીમ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400016
        \ n \ n ખુલવાનો સમય: 24 કલાક ખોલો
        \ n \ n માલિક: મહારાષ્ટ્ર સરકાર
        \ n \ n એલિવેશન: 1 મી (3 ફૂટ 3 ઇંચ)
        \ n \ n વેબસાઇટ: http://www.maharashtratourism.gov.in/treasures/fort/mahim-fort

    </string>
        <string name="visit_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mahim+fort/@19.0448957,72.7917145,12.53z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c93193103067:0xe7cfbb354cf35ee5!2m2!1d72.8381867!2d19.0420375"
    </string>


        <!-- Text for Colonial category-->
        <string name="shop_item1_name">છત્રપતિ શિવાજી મહારાજ ટર્મિનસ</string>
        <string name="shop_item1_description">
        આ પ્રખ્યાત સીમાચિહ્ન જે શહેરનું પ્રતીક બની ગયું છે, તે મહાન ભારતીય દ્વીપકલ્પ રેલ્વેના મુખ્ય મથક તરીકે બનાવવામાં આવ્યું હતું.
        બોમ્બીના બોરી બંદર વિસ્તારમાં બોરી બંદર રેલ્વે સ્ટેશનને બદલવા માટે રેલ્વે સ્ટેશન બનાવવામાં આવ્યું હતું.
        તેની આયાત અને નિકાસ માટે જાણીતું એક પ્રખ્યાત બંદર અને વેરહાઉસ વિસ્તાર. બોમ્બે તે સમયે એક મુખ્ય બંદર શહેર બન્યું હોવાથી,
        તેની માંગણીઓ પૂરી કરવા માટે એક મોટું સ્ટેશન બનાવવામાં આવ્યું હતું, અને તેનું નામ વિક્ટોરિયા ટર્મિનસ રાખવામાં આવ્યું હતું, ત્યારબાદ ભારતની રાજવી મહારાણી, રાણી વિક્ટોરિયા પછીનું નામ આપવામાં આવ્યું.
        બ્રિટીશ જન્મેલા એન્જિનિયર આર્કિટેક્ટ, ફ્રેડરિક વિલિયમ સ્ટીવેન્સ દ્વારા આ સ્ટેશનની રચના ભારતીય વસાહતીઓની બોમ્બે officeફિસ સાથે જોડાયેલ હતી.
        જાહેર બાંધકામ વિભાગ. કામ 1878 માં શરૂ થયું. તેને તેમની સેવાઓ માટે ચૂકવણી તરીકે 1,614,000 ડોલર (23,000 ડોલર) મળ્યા. સ્ટીવન્સ કમિશન મેળવ્યું
        ડ્રાફ્ટ્સમેન એક્સેલ હેગ દ્વારા બનાવવામાં આવેલ માસ્ટરપીસ વોટરકલર સ્કેચ પછી સ્ટેશન બનાવવાનું.
        design n \ n આ ડિઝાઇનની તુલના લંડનના જ્યોર્જ ગિલ્બર્ટ સ્કોટના 1873 સેંટ પેનક્રાસ રેલ્વે સ્ટેશન સાથે કરવામાં આવી છે,
        ઇટાલિયન ગોથિક શૈલીમાં પણ, પરંતુ તે બર્લિનના સંસદ ભવન માટે સ્કોટની બીજી ઇનામ વિજેતા પ્રવેશની ખૂબ નજીક છે,
        1875 માં લંડનમાં પ્રદર્શિત થયું, જેમાં અસંખ્ય ટાવર અને બાંધકામો અને વિશાળ કેન્દ્રીય પાંસળીનો ગુંબજ દર્શાવવામાં આવ્યા હતા. સ્ટેશનની શૈલી પણ છે
        બોમ્બેમાં 1870 ના અન્ય સાર્વજનિક ઇમારતોની જેમ, જેમ કે એલ્ફિન્સ્ટન કોલેજ પરંતુ ખાસ કરીને બોમ્બે યુનિવર્સિટીની ઇમારતો,
        જી જી સ્કોટ દ્વારા પણ ડિઝાઇન કરાઈ.
        . n \ n સ્ટેશનને પૂર્ણ કરવામાં દસ વર્ષ લાગ્યાં, જે બોમ્બેમાં તે યુગના કોઈપણ મકાન માટે સૌથી લાંબું છે.
    </string>
        <string name="shop_item1_information">
        સરનામું: ધોબી તલાવ, છત્રપતિ શિવાજી ટર્મિનસ એરિયા, ફોર્ટ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400001.
        \ n \ n ભૂતપૂર્વ નામો: વિક્ટોરિયા ટર્મિનસ; બોરી બંદર રેલ્વે સ્ટેશન
        \ n \ n આર્કિટેક્ચરલ શૈલી: ઇન્ડો-સેરેસિનિક આર્કિટેક્ચર
        \ n \ n આર્કિટેક્ટ્સ: ફ્રેડરિક વિલિયમ સ્ટીવેન્સ, એક્સેલ હેગ
    </string>
        <string name="shop_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//chhatrapati+shivaji+maharaj+terminus/@18.9410245,72.7630812,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d8d493ed49:0x8cb53cf1b3a04e02!2m2!1d72.8331217!2d18.9410376"
    </string>

        <string name="shop_item2_name">બીએમસી મુખ્ય મથક</string>
        <string name="shop_item2_description">
        "મ્યુનિસિપલ કોર્પોરેશન બિલ્ડિંગ, મુંબઇ, દક્ષિણ મુંબઈ, મહારાષ્ટ્રમાં સ્થિત છે, ભારત એક ગ્રેડ IIA હેરિટેજ બિલ્ડિંગ છે જે છત્રપતિ શિવાજી ટર્મિનસ (યુનેસ્કો વર્લ્ડ હેરિટેજ સાઇટ) ની સામે દાદાભાઇ નાઓરોજી રોડ અને મહાપાલિકા માર્ગના જંકશન પર છે.
        તે ટૂંકમાં બ્રીહાન મુંબાઈ મ્યુનિસિપલ કોર્પોરેશન બિલ્ડિંગ અથવા બીએમસી બિલ્ડિંગ તરીકે પણ ઓળખાય છે.
        નામ સૂચવે છે તેમ, ‘વી’ આકારની ઇમારતમાં નાગરિક સંસ્થા છે જે ગ્રેટર મુંબઈ મહાનગર પાલિકા, મુંબઈ શહેરનું સંચાલન કરે છે.
        તે ભારત અને એશિયામાં 434 કિમી 2 (167.6 ચોરસ માઇલ) વિસ્તારને આવરી લેતી સૌથી મોટી નાગરિક સંસ્થા હોવાનું કહેવાય છે.
        \ n \ n એમસીજીએમ 1865 માં બનાવવામાં આવ્યું હતું અને આર્થર ક્રોફોર્ડ તેના પહેલા મ્યુનિસિપલ કમિશનર હતા.
        શરૂઆતમાં ગીરગumમ રોડના ટર્મિનસ ખાતે પાલિકાને સાધારણ બિલ્ડિંગમાં રાખવામાં આવી હતી.
        1870 માં, તેને વlanટ્સન હોટલ અને સસૂન મિકેનિક્સ ઇન્સ્ટિટ્યૂટની વચ્ચે સ્થિત એસ્પ્લેનેડ પરની એક બિલ્ડિંગમાં ખસેડવામાં આવી હતી જ્યાં હાલની આર્મી અને નેવી બિલ્ડિંગ આવેલી છે.
        December ડિસેમ્બર, 1884 ના રોજ, બોમ્બે મ્યુનિસિપલ કોર્પોરેશનના નવા મકાનનો શિલાન્યાસ, તે સમયના વાઇસરોય, લોર્ડ રિપોન દ્વારા વિક્ટોરિયા ટર્મિનસ (હાલમાં છત્રપતિ શિવાજી ટર્મિનસ) ની સામે મૂક્યો હતો. "

    </string>
        <string name="shop_item2_information">
        સરનામું: 5, મહાપાલિકા માર્ગ, ધોબી તલાઓ, છત્રપતિ શિવાજી ટર્મિનસ એરિયા, ફોર્ટ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400001
        ing n \ n ખુલવાનો સમય: રવિવાર બંધ
        \ n સોમવારે સવારે 10 થી 6 વાગ્યે
        \ n મંગળવાર સવારે 10 થી 6 વાગ્યે
        \ n બુધવારે સવારે 10 થી 6 વાગ્યે
        \ n ગુરુવારે સવારે 10 થી 6 વાગ્યે
        \ n શુક્રવારે સવારે 10 થી 6 વાગ્યે
        Saturday n શનિવાર બંધ
        \ n \ n આર્કિટેક્ચરલ શૈલી: ગોથિક આર્કિટેક્ચર
        Construction n \ n બાંધકામ શરૂ થયું: 9 ડિસેમ્બર 1884
        \ n \ n આર્કિટેક્ટ: ફ્રેડરિક વિલિયમ સ્ટીવેન્સ
    </string>
        <string name="shop_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//bmc+headquarters/@18.9392632,72.7685968,12.14z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d8d11d45f7:0xca1a53516b2bf9f6!2m2!1d72.834503!2d18.9403642"
        </string>

        <string name="shop_item3_name">હુતાત્મા ચોક</string>
        <string name="shop_item3_description">
            "હુતાત્મા ચોક (" શહીદ સ્ક્વેર ") એ દક્ષિણ મુંબઈ, મહારાષ્ટ્ર, ભારતનો એક ચોરસ છે.
        ચોરસ ફ્લોરા ફાઉન્ટેનનું આયોજન કરે છે અને તે નામથી 1961 સુધી જાણીતું હતું જ્યારે સંયુક્ત મહારાષ્ટ્ર સમિતિના સભ્યોની યાદમાં તેનું નામ બદલી લેવામાં આવ્યું હતું, જેમણે 1956 માં તેમના શાંતિપૂર્ણ પ્રદર્શન પર પોલીસે ગોળીબાર કર્યો ત્યારે તેમનો જીવ ગુમાવ્યો હતો.
        ફ્લોરા ફુવારાની બાજુમાં "શહીદ વિથ ફ્લેમ" ની મૂર્તિ.
        \ n \ n હુતાત્મા ચોક કિલ્લાના વ્યસ્ત નાણાકીય જિલ્લામાં સ્થિત છે.
        તે 1956 માં બનેલી એક ઘટનાથી તેનું હાલનું નામ છે, જ્યારે સંયુક્ત મહારાષ્ટ્ર સમિતિ (યુનાઇટેડ મહારાષ્ટ્ર સમિતિ) દ્વારા શાંતિપૂર્ણ પ્રદર્શન પર પોલીસે ગોળીબાર કર્યો હતો, જેના પરિણામે 106 લોકો મૃત્યુ પામ્યા હતા.
        આ ઘટના મહારાષ્ટ્ર રાજ્યની રચના માટે સંયુક્ત મહારાષ્ટ્ર સમિતિ, અન્ય લોકો વચ્ચે ચાલી રહેલા સંઘર્ષોનો એક ભાગ હતો.
        શૂટિંગ 1 મે 1960 ના રોજ મહારાષ્ટ્રની રચના માટે એક મુખ્ય ગતિ સાબિત થયું. "\
        </string>
        <string name="shop_item3_information">
        સરનામું: હુતાત્મા ચોક, આઝાદ મેદાન, કિલ્લો, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400001, ભારત
        </string>
        <string name="shop_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/place/Hutatma+Chowk,+Mahatma+Gandhi+Road,+Kala+Ghoda,+Fort,+Mumbai,+Maharashtra+400001/@18.9326692,72.8140889,14z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x3be7d1dcdd4c8f9b:0x3ff0865022f1e06d!8m2!3d18.9326704!4d72.8315985"
    </string>

        <string name="shop_item4_name">વરલીનો કિલ્લો</string>
        <string name="shop_item4_description">
        The "વર્લી, ભારત, મુંબઇ, ભારતનો વરલી કિલ્લો છે. આ કિલ્લો, ઘણીવાર ભૂલથી પોર્ટુગીઝો દ્વારા બાંધવામાં આવેલો તરીકે ઓળખાય છે, જેનો નિર્માણ બ્રિટિશ લોકોએ આશરે 1675 માં કરાવ્યું હતું. વરલી પર્વત પર બાંધવામાં આવેલ, વરલીનો કિલ્લો મહીમ ખાડીને નજરઅંદાજ કરી એક સમયે આ શહેર ફક્ત સાત ટાપુઓથી બનેલું હતું.
        તેનો ઉપયોગ દુશ્મન જહાજો અને લૂટારાની શોધમાં કરવામાં આવ્યો હતો.
        \ n \ n કિલ્લાની સીમાઓ પર ખડકોથી બનેલી મોટી તોપો છે જે એક સમયે શત્રુ તરીકે પ્રદેશમાં પ્રવેશતા દુશ્મનોને અટકાવવા માટે ઉપયોગમાં લેવામાં આવતી હતી.
        એકવાર તમે કિલ્લાની મુલાકાત લીધા પછી, નજીકના ગોલ્ફા દેવી મંદિર તરફ જાઓ જે વરલીમાં એક લોકપ્રિય ધાર્મિક સ્થળ માનવામાં આવે છે. \ "
        </string>
        <string name="shop_item4_information">
        સરનામું:
        \ n વરલી ગામ, વરલી નજીક, કિલ્લો, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400030
        ing n \ n ખુલવાનો સમય:
        \ n રવિવારે સવારે – થી pm વાગ્યે
        \ n સોમવારે સવારે – થી pm વાગ્યે
        \ n મંગળવારે સવારે 5-7 વાગ્યે
        \ n બુધવારે સવારે – થી. વાગ્યે
        \ n ગુરુવારે સવારે – થી. વાગ્યે
        \ n શુક્રવારે સાંજે – થી. વાગ્યે
        \ n શનિવારે સવારે – થી pm વાગ્યે
        \ n \ n નિયંત્રિત: બ્રિટીશ રાજ (1675-1947)
        built n \ n બિલ્ટ વર્ષ: 1675
        \ n \ n માલિક: ભારત સરકાર
        </string>
        <string name="shop_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//worli+fort+description/@19.0242786,72.7786242,12.85z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ceb03b280171:0x526dd9446adfb620!2m2!1d72.8168!2d19.0237125"
        </string>

        <string name="shop_item5_name">ડેવિડ સસૂન લાઇબ્રેરી</string>
        <string name="shop_item5_description">
        "डेव्हिड ससून ग्रंथालय आणि वाचन कक्ष ही मुंबई, भारतातील एक प्रसिद्ध लायब्ररी आणि हेरिटेज स्ट्रक्चर आहे.
        शहराच्या मध्यभागी असलेल्या ग्रंथालयाची कल्पना सुप्रसिद्ध बगदादी ज्यू समाजसेवी डेव्हिड ससून यांचा मुलगा अल्बर्ट ससूनकडून आली.
        स्कॉट मॅक्लेझलँड अँड कंपनीसाठी आर्किटेक्ट जे. कॅम्पबेल आणि जी. ई. गोसलिंग यांनी ही इमारत Rs Rs लाख रुपये खर्चून बनवली होती. 125,000. डेव्हिड ससून यांनी रु. ,000०,०००, तर उर्वरित खर्च मुंबई सरकारच्या अध्यक्षांनी उचलला.
        लायब्ररी रॅम्पार्ट रो वर आहे, काळा घोडा ओलांडून पहात आहे.
        \ n \ n मुंबईतील सरकारी मिंट आणि डॉकयार्डमध्ये काम करणार्‍या युरोपियन कर्मचार्‍यांनी प्रौढांना तांत्रिक शिक्षण देण्यासाठी आणि व्याख्याने आयोजित करण्यासाठी 1847 मध्ये मेकॅनिक्स संस्था सुरू केली.
        सर डेव्हिड ससून यांच्या औदार्यामुळे त्यांनी त्यांच्या स्वत: च्या इमारतीत जाईपर्यंत भाड्याने जागेवर काम केले.
        इमारतीला डेव्हिड ससून लायब्ररी आणि वाचन कक्ष असे म्हणतात. \ "
        </string>
        <string name="shop_item5_information">
        સરનામું: 152, મહાત્મા ગાંધી રોડ, Davidફ ડેવિડ સસૂન, લાઇબ્રેરી માર્ગ, જહાંગીર આર્ટ ગેલેરીની સામે, કાલા ઘોડા, ફોર્ટ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400001
        \ n \ n ફોન: 022 2281 5189
        ing n \ n ખુલવાનો સમય: સવારે 9 થી રાત્રે 8 વાગ્યા સુધી
        \ n \ n websiteફિશિયલ વેબસાઇટ: https://davidsasasonlibrary.com/
        \ n \ n ખોલ્યું: 1870
        \ n \ n કાર્ય: પુસ્તકાલય
        </string>
        <string name="shop_direction5" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//david+sassoon+library/@18.9277282,72.7610977,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d998b45a1f:0xb5407002be39b5a1!2m2!1d72.8311382!2d18.9277413"
    </string>

        <string name="shop_item6_name">ગેટવે Indiaફ ઈન્ડિયા</string>
        <string name="shop_item6_description">
        \ "ગેટવે Indiaફ ઈન્ડિયા, વીસમી સદીની શરૂઆતમાં, ભારતના મહારાષ્ટ્ર રાજ્યમાં, મુંબઈ શહેરમાં બનાવવામાં આવ્યું એક કમાન-સ્મારક છે.
        ડિસેમ્બર 1911 માં કિંગ-સમ્રાટ જ્યોર્જ પાંચમો અને મુંબઇની ભારત મુલાકાત લેનાર પ્રથમ બ્રિટીશ રાજા રાણી-મહારાણી મેરીના એપોલો બંદર, મુંબઇ ખાતે ઉતરાણના સ્મરણ માટે તે બનાવવામાં આવ્યું હતું.
        \ n \ n ગેટવે ભારતના સમ્રાટ સમ્રાટ અને મેરી ઓફ ટેક, એમ્પ્રેસ કોન્સર્ટ, મેરી ઓફ ટેક, એપોલો બંદર, મુંબઇ (તે સમયે બોમ્બે) ખાતે 1911 ના દિલ્હી દરબાર પહેલા 2 ડિસેમ્બર 1911 ના રોજ ભારતના આગમનની યાદમાં બનાવવામાં આવ્યો હતો; તે બ્રિટિશ રાજાની ભારતની પ્રથમ મુલાકાત હતી.
        જો કે, તેઓને ફક્ત તે જ સ્મારકનું કાર્ડબોર્ડ મોડેલ જોયું, [એ] કારણ કે 1915 સુધી બાંધકામ શરૂ થયું નથી. "
    </string>
        <string name="shop_item6_information">
        સરનામું: સરનામું: એપોલો બંદર, કોલાબા, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400001
        \ n \ n આર્કિટેક્ચર ફર્મ: ગેમન ઇન્ડિયા
        Construction n \ n બાંધકામ શરૂ થયું: 31 માર્ચ 1913
        \ n \ n આર્કિટેક્ટ: જ્યોર્જ વિટ્ટેટ
        \ n \ n વેબસાઇટ: https://mumbaicity.gov.in/tourist-place/gateway-of-india/
        </string>
        <string name="shop_direction6" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//gateway+of+india/@18.8778953,72.7307209,10.63z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c73a0d5cad:0xc70a25a7209c733c!2m2!1d72.8346543!2d18.9219841+"
    </string>

        <string name="shop_item7_name">રાજબાઇ ટાવર</string>
        <string name="shop_item7_description">
        \ "રાજાબાઈ ટાવર એ દક્ષિણ મુંબઈ ભારતમાં એક ઘડિયાળ ટાવર છે.
        તે મુંબઈ યુનિવર્સિટીના ફોર્ટ કેમ્પસની સીમામાં સ્થિત છે.
        તે 85 મીટરની .ંચાઇ પર .ભી છે.
        આ ટાવર મુંબઈના ધ વિક્ટોરિયન અને આર્ટ ડેકો એન્સેમ્બલનો ભાગ છે, જેને વર્ષ 2018 માં વર્લ્ડ હેરિટેજ સાઇટ્સની સૂચિમાં ઉમેરવામાં આવ્યો હતો.
        \ n \ n રાજાબાઈ ક્લોક ટાવરની રચના ઇંગલિશ આર્કિટેક્ટ સર જ્યોર્જ ગિલ્બર્ટ સ્કોટ દ્વારા કરવામાં આવી હતી.
        તેણે તેને લંડનના બિગ બેન પર મોડેલિંગ કર્યું.
        1 માર્ચ 1869 ના રોજ શિલાન્યાસ કરવામાં આવ્યો હતો અને નવેમ્બર 1878 માં બાંધકામ પૂર્ણ થયું હતું.
        બાંધકામનો કુલ ખર્ચ 50 550,000 પર આવ્યો, તે સમયગાળા માટે મોટી રકમ.
        બાંધકામના કુલ ખર્ચનો એક ભાગ સમૃદ્ધ દલાલ પ્રેમચંદ રોયચંદ દ્વારા દાનમાં આપવામાં આવ્યો હતો, જેમણે બોમ્બર સ્ટોક એક્સચેંજની સ્થાપના આ શરતે કરી હતી કે આ ટાવરનું નામ તેની માતા રાજાબાઈના નામ પર રાખવામાં આવશે. "
        </string>
        <string name="shop_item7_information">
        માં સ્થિત થયેલ છે: મુંબઇ યુનિવર્સિટી ફોર્ટ કેમ્પસ
        \ n \ n સરનામું: કર્મવીર ભાઈરાવ પાટિલ માર્ગ, મંત્રાલય, ફોર્ટ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400032
        Construction n \ n બાંધકામ શરૂ થયું: 1 માર્ચ 1869
        \ n \ n આર્કિટેક્ચરલ શૈલી: ગોથિક આર્કિટેક્ચર
        \ n \ n આર્કિટેક્ટ: જ્યોર્જ ગિલ્બર્ટ સ્કોટ
    </string>
        <string name="shop_direction7" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//rajabai+tower/@19.0031151,72.8524456,11.36z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c2dd3082b3:0x15db02833bd8cc03!2m2!1d72.830083!2d18.9297669"
    </string>

    <string name="shop_item8_name">માઉન્ટ મેરી\'સ ચ્રુચ</string>
    <string name="shop_item8_description">
        \"ધ બેસિલિકા Ourફ અવર લેડી theફ ધ માઉન્ટ, જેને સામાન્ય રીતે માઉન્ટ મેરી ચર્ચ તરીકે ઓળખવામાં આવે છે, તે મુંબઈના બાંદ્રામાં સ્થિત એક રોમન કેથોલિક બેસિલિકા છે.
        બ્લેસિડ વર્જિન મેરીનો તહેવાર વર્જિન મેરીનો જન્મદિવસ, 8 સપ્ટેમ્બર પછી અહીં પ્રથમ રવિવારે ઉજવવામાં આવે છે.
        તહેવાર પછી એક અઠવાડિયા લાંબી ઉજવણી કરવામાં આવે છે જેને સ્થાનિક રીતે બાંદ્રા ફેર તરીકે ઓળખવામાં આવે છે અને હજારો લોકો તેની મુલાકાત લે છે.
        \ n \ n બેસિલિકા એ એક ટેકરી પર standsભી છે, જે અરબી સમુદ્રને જોઈને સમુદ્ર સપાટીથી આશરે 80 મીટરની .ંચાઇ પર છે.
        તે વાર્ષિક લાખો ભક્તો અને યાત્રાળુઓને દોરે છે.
        ઘણા વિશ્વાસુ બ્લેસિડ વર્જિન મેરીની ચમત્કારિક શક્તિઓને સમર્થન આપે છે.
        આ ધર્મસ્થાન તમામ ધર્મોના લોકોને આકર્ષે છે જેઓ વર્જિન મેરીને તેમના કૃતજ્itudeતા વ્યક્ત કરવા અથવા તરફેણ કરવાની વિનંતી માટે પ્રાર્થના કરે છે.
        મરાઠાઓએ દરોડા દરમિયાન 1738 માં ચર્ચનો નાશ કર્યો હતો. \ "
    </string>
    <string name="shop_item8_information">
        સરનામું: માઉન્ટ મેરી આરડી, શાંતિ અવેદના સદનની નજીક, માઉન્ટ મેરી, બાંદ્રા વેસ્ટ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400050
        \ n \ n ખોલ્યું: 1760
        \ n \ n આર્કિટેક્ચરલ શૈલી: ગોથિક રિવાઇવલ આર્કિટેક્ચર
        \ n \ n સ્થિતિ: કેથોલિક ચર્ચમાં બેસિલીકાસ
        \ n \ n સત્તાવાર વેબસાઇટ: http://www.mountmarybasilicenderra.in/
    </string>
    <string name="shop_direction8" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mount+mary+church/@19.174669,72.7124732,11z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c9409a609d75:0xd0a71c45e7557bfa!2m2!1d72.8224747!2d19.0465581"
    </string>


        <!-- Text for Beaches category-->
        <string name="fun_item1_name">અક્સા બીચ</string>
        <string name="fun_item1_description">
        \ "અક્સા બીચ એ ભારતના મુંબઇ, મલાડના અક્સા ગામમાં એક લોકપ્રિય બીચ અને વેકેશન સ્થળ છે. તે માર્વા બીચની નજીક આવેલું છે.
        તે એક લોકપ્રિય વિકેન્ડ ડેસ્ટિનેશન છે.
        તે ઘણા ખાનગી ઝૂંપડીઓ અને હોટલોથી પથરાયેલું છે, જેમાંથી કેટલાક પ્રવાસીઓ અને મુલાકાતીઓને ભાડે આપવામાં આવે છે.
        અક્સા બીચ એ પણ શહેરનો એક સૌથી સ્વચ્છ બીચ છે. "

    </string>
        <string name="fun_item1_information">
        સરનામું: અક્સા વિલેજ, મલાડ વેસ્ટ, મુંબઇ, ભારત
        \ n \ n ક્ષેત્ર કોડ: 022
        \ n \ n જિલ્લો: મુંબઈ ઉપનગરીય
    </string>
        <string name="fun_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//aksa+beach+mumbai/@19.1816333,72.7814982,12.8z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b42e695a7097:0x48523c8334d8edf7!2m2!1d72.7953513!2d19.1759612"
    </string>

        <string name="fun_item2_name">જુહુ બીચ</string>
        <string name="fun_item2_description">
        \ "જુહુ એ મુંબઈનો એક ઉંચો પડોશી વિસ્તાર છે. તે જુહુ બીચ પર ફેલાયેલા માટે સૌથી પ્રખ્યાત છે.
        તે પશ્ચિમમાં અરબી સમુદ્ર, ઉત્તર તરફ વર્સોવા, પૂર્વમાં સાન્ટાક્રુઝ અને વિલે પાર્લે અને દક્ષિણમાં ખારથી ઘેરાયેલું છે.
        જુહુ શહેરના સૌથી સમૃદ્ધ વિસ્તારોમાં અને ઘણા બોલિવૂડ હસ્તીઓનું ઘર છે.
        નજીકના રેલ્વે સ્ટેશન સાન્તાક્રુઝ, અંધેરી અને મુંબઇ ઉપનગરીય રેલ્વેની હાર્બર લાઇન પરના વિલે પાર્લે છે.
        સૌથી નજીકનું મેટ્રો સ્ટેશન વર્સોવા છે.
        જુહુમાં બે નાના બી.એસ.એસ.ટી. બસ બસ ડેપો છે.
        \ n \ n જુહુ બીચ અરબી સમુદ્રના કાંઠે સ્થિત છે.
        તે વર્સોવા સુધીના છ કિલોમીટર સુધી લંબાય છે.
        ટૂંકી, ખડકાળ રચનાઓ ચેન્નાઇના મરિના બીચથી જુહુ બીચ બનાવે છે જે મુખ્યત્વે રેતાળ છે.
        તે વર્ષ દરમિયાન એક લોકપ્રિય પર્યટકનું આકર્ષણ છે અને ફિલ્મ્સના શૂટિંગ માટેના સ્થળની શોધમાં પણ છે.
        સામાન્ય રીતે બીચ પર સપ્તાહના અંતે અને જાહેર રજાઓ પર વધુ ભીડ થાય છે. \ "

    </string>
        <string name="fun_item2_information">
        સરનામું: જુહુ બીચ, જુહુ તારા આરડી, જુહુ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર, ભારત
        \ n \ n ક્ષેત્ર કોડ: 022
        \ n \ n જિલ્લો: મુંબઈ ઉપનગરીય
        \ n \ n શહેર: મુંબઇ
    </string>
        <string name="fun_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Juhu+Beach,+Mumbai,+Maharashtra/@19.0969972,72.8167124,15.18z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c994afbc6de9:0xd36760e4a1a77177!2m2!1d72.8264476!2d19.0974187"
    </string>

        <string name="fun_item3_name">વર્સોવા બીચ</string>
        <string name="fun_item3_description">
        \"વર્સોવા બીચ એ મુંબઈનો એક સૌથી સુંદર બીચ છે જે સફેદ અને કાળી સૂકી રેતી અને થોડા ખડકાળ પટ્ટાઓ સાથે છે.
        પ્રખ્યાત જુહુ બીચથી ઉત્તર તરફ સ્થિત છે, તે શાંતિપૂર્ણ અને શાંત વાતાવરણવાળા એક સૌથી સ્વચ્છ બીચ માનવામાં આવે છે.
        આ બીચ જુહુના એક ક્રીક સાથેના વિસ્તરણ તરીકે માનવામાં આવે છે જે આ બંને વૈવિધ્યસભર દુનિયાને અલગ પાડે છે.
        વર્સોવા બીચ તેની રંગબેરંગી ફિશિંગ બોટ, તરવાલાયક પાણી અને સૂર્યાસ્ત અને સૂર્યોદયના આકર્ષક દૃશ્યો માટે ખૂબ લોકપ્રિય છે.
        \ n \ n આ બીચ મુંબઇના અન્ય દરિયાકિનારા કરતા પ્રમાણમાં નાનો છે, પરંતુ આ સ્થળે દરરોજ રમૂજી માછલીઓની હરાજી કરવામાં આવે છે.
        આ સમુદ્રતટના સૌથી આકર્ષક દ્રશ્યોમાં સવારનો સમય છે જ્યારે માછીમારો લાઇનોથી સજ્જ માછીમારો અને માછલી પકડવા માટે જાળીને વિશાળ સમુદ્રમાં બેસે છે. \ "
    </string>
        <string name="fun_item3_information">
        સરનામું: જુહુ બીચની ઉત્તર, ગ્રેટર મુંબઇ
        \ n \ n કેવી રીતે પહોંચવું: વર્સોવા બીચ પર પહોંચવા માટે Andટો ચલાવો અથવા અંધેરી બસ સ્ટેશનથી બસમાં સવાર
    </string>
        <string name="fun_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//versova+beach/@19.1346414,72.7704791,12.64z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b60834079447:0xad321dc4567450a0!2m2!1d72.8034487!2d19.1405831"
    </string>

        <!-- Text for Workship category-->
        <string name="eat_item1_name">બાબુલનાથ મંદિર</string>
        <string name="eat_item1_description">
        \ "બાબુલનાથ મંદિર એ ભારતના મુંબઇમાં એક પ્રાચીન શિવ મંદિર છે.
        ભારતના સૌથી પ્રાચીન મંદિરોમાંથી એક, બાબુલનાથ મંદિર, મરીન ડ્રાઇવના અંતમાં દક્ષિણ માલાબાર હિલ્સ પર સ્થિત છે.
        આ મંદિર દેવ શિવને સમર્પિત છે, જેની પૂજા એક બાબુલ વૃક્ષના રૂપમાં કરવામાં આવે છે.
        1780 માં બંધાયેલા, એક towerંચા ટાવર પાછળથી કલાત્મક રીતે બનાવવામાં આવેલા મંદિરમાં ઉમેરવામાં આવ્યા.
        બાબુલનાથ મંદિરની અંદરનો શિવ લિંગ 12 મી સદી જેટલો જૂનો હોવાનું માનવામાં આવે છે.
        અહીં પાર્વતી દેવી, ગણેશ અને ભગવાન હનુમાનની મૂર્તિઓ છે જેની સાથે શિવલિંગની પૂજા કરવામાં આવે છે.
        આ મંદિર અરબી સમુદ્ર પાર જોતાં, 1000 ફૂટની .ંચાઈએ .ભું છે.
        ગિરગામ ચોપાટી નજીક એક નાનકડી ટેકરી પર સ્થિત, તે શહેરના સૌથી પ્રાચીન મંદિરોમાંનું એક છે, જે બાબુના ઝાડના ભગવાનના રૂપમાં શિવ આ મંદિરમાં મુખ્ય દેવ છે. "
    </string>
        <string name="eat_item1_information">
        સરનામું: 16, નજીક, બાબુલનાથ આરડી, ચૌપટ્ટી, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400004
        \ n \ n કલાકો: સવારે 7:30 થી 7:30 સુધી
        \ n \ n ફોન: 022 2367 8367
        \ n \ n સત્તાવાર વેબસાઇટ: http://www.babulnath.com/
    </string>
        <string name="eat_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//babulnath+temple/@18.9616454,72.7965165,12.3z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7cf2e129ce79b:0x5de3b58f5cbadb87!2m2!1d72.8085141!2d18.9588721"
    </string>

        <string name="eat_item2_name">હાજી અલી</string>
        <string name="eat_item2_description">
        \ "હાજી અલી દરગાહ એક શ્રીમંત મુસ્લિમ વેપારી, સૈયદ પીર હાજી અલી શાહ બુખારીની યાદમાં 1431 માં બનાવવામાં આવી હતી, જેમણે મક્કાની યાત્રા કરતા પહેલા પોતાની બધી દુન્યવી સંપત્તિનો ત્યાગ કર્યો હતો.
        હાલના ઉઝ્બેકિસ્તાનમાં બુખારાના આભાર માનતા બુખારીએ 15 મી સદીની શરૂઆતમાં અને આખરે વર્તમાન મુંબઈમાં સ્થાયી થયા.
        \ n \ n દરગાહ વરલીની નજીકમાં વરલી ખાડીની મધ્યમાં, દરિયાકાંઠેથી 500 મીટર દૂર નાના ટાપુ પર બનાવવામાં આવી છે.
        ઘડતર એ ભારત-ઇસ્લામિક શૈલી સ્થાપત્યની એક તેજસ્વી નમૂનો છે.
        આ ટાપુ મહાલક્ષ્મીના શહેરની સીમમાં એક સાંકડી કોઝવે દ્વારા જોડાયેલું છે, જે લગભગ એક કિલોમીટર (0.62 માઇલ) લાંબી છે. \ "
    </string>
        <string name="eat_item2_information">
        સરનામું: દરગાહ આરડી, હાજી અલી, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400026
        \ n \ n ખોલ્યું: 1431
        \ n \ n ightંચાઈ: 26 મી
        \ n \ n માલિક: મહારાષ્ટ્ર સરકાર
        \ n \ n આર્કિટેક્ચરલ શૈલીઓ: ભારત-ઇસ્લામિક સ્થાપત્ય, આધુનિક આર્કિટેક્ચર
        \ n \ n વેબસાઇટ: http://www.hajialidargah.in/
    </string>
        <string name="eat_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//haji+ali+dargah/@19.040394,72.790695,11.71z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce7e930d42e3:0xd5e05dc7ab078d05!2m2!1d72.8090924!2d18.9836254"
    </string>

        <string name="eat_item3_name">મુમ્બા દેવી</string>
        <string name="eat_item3_description">
        "મુમ્બા દેવી મંદિર, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર, ભારત શહેરમાં એક પ્રાચીન મંદિર છે, જે દેવી (માતા દેવી) ના સ્થાનિક અવતાર, મુમ્બી દેવીને સમર્પિત છે.
        મરાઠી મુંઠી સંસ્કૃતમાંથી આવે છે. મુમ્બા દેવી એ મુંબઈ શહેરની દેવી છે. મુંબઇ નામ મુમ્બા દેવી પરથી ઉતરી આવ્યું છે.
        દેવી મુમ્બાદેવીને સમર્પિત હિન્દુ સંપ્રદાયોની 15 મી સદીની પૂર્વેની પુષ્ટિ કરવામાં આવી છે, એવું કહેવામાં આવે છે કે મંદિર ઇંગ્લિશ ફોર્ટ સેન્ટ જ્યોર્જની ઉત્તર દિવાલ સામે ભૂતપૂર્વ બોરી બંદર ક્રીકની મુખ્ય ઉતરાણ સ્થળની નજીક 1675 માં બનાવવામાં આવ્યું હતું. મુમ્બા નામની એક હિન્દુ મહિલા દ્વારા.
        \ n \ n હવે ક્રીક અને કિલ્લો એક તબક્કે બગડ્યો છે જ્યાં તે શહેરના ભૂતકાળની અધૂરા રીમાઇન્ડર છે.
        બીજી બાજુ, મંદિર હજી પણ સક્રિય છે. \ "
        </string>
        <string name="eat_item3_information">
        સરનામું: મુમ્બાદેવી વિસ્તાર, ભુલેશ્વર, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400002
        \ n \ n દેવ: મુમ્બાદેવી મહા અંબા દેવી
        \ n \ n જિલ્લો: મુંબઇ
        \ n \ n પૂર્ણ: 1635
    </string>
        <string name="eat_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mumba+devi/@18.9522201,72.7919921,10.91z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7cfecc763321b:0x9853129a582225b2!2m2!1d72.8306738!2d18.951936"
    </string>

        <string name="eat_item4_name">મહીમ ચર્ચ</string>
        <string name="eat_item4_description">
        "સેન્ટ માઇકલનું ચર્ચ, મુંબઈનું સૌથી પ્રાચીન કેથોલિક ચર્ચ છે. આ ચર્ચ એલ.જે.રોડ અને મહીમ કોઝવેના આંતરછેદ પર સ્થિત મહીમમાં સ્થિત છે.
        આ ચર્ચ મૂળ પોર્ટુગીઝોએ 1534 માં બનાવ્યો હતો. શરૂઆતમાં તે સ Sanન મિગ્યુએલ તરીકે ઓળખાય છે, તે મુંબઈનું પ્રાચીન પોર્ટુગીઝ ફ્રાન્સિસિકન ચર્ચ છે.
        \ n \ n માનવામાં આવે છે કે મૂળ સેન્ટ માઇકલની ચર્ચ 16 મી સદીની શરૂઆતમાં એન્ટોનિયો ડુ પોર્ટો નામના ચર્ચ બિલ્ડર દ્વારા બનાવવામાં આવી હતી.
        એવું કહેવામાં આવે છે કે આ સમય દરમિયાન, ચર્ચ માંડવના કાંઠે સ્થિત હતું અને કોન્વેન્ટ તરીકે સેવા આપતો હતો. "
        
    </string>
        <string name="eat_item4_information">
        સરનામું: લેડી જમશેદજી રોડ, મહીમ વેસ્ટ, મુંબઇ મહારાષ્ટ્ર 400016
        \ n \ n પ્રિસ્ટ ઇનચાર્જ: ફ્રિ. લેન્સી પિન્ટો
        \ n \ n પ્રિસ્ટ (ઓ): ફ્રે. અશ્વિન કાસ્ટેલિનો
        \ n \ n સહાયક પાદરી (ઓ): ફ્રે. સિમોન બોર્જેસ, ફ્રે. બેન્ટો કાર્ડોઝો, ફ્રિ. યેશુરાજ
        \ n \ n સ્થિતિ: પરગણું ચર્ચ
        \ \ n વેબસાઇટ: https://www.stmichaelsmahim.com/
        </string>
        <string name="eat_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//mahim+church/@19.0354986,72.8338872,13.56z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7c92e17100001:0x8ba96c0925b39f32!2m2!1d72.8407732!2d19.0427807"
    </string>

        <string name="eat_item5_name">સિદ્ધિવિનાયક</string>
        <string name="eat_item5_description">
       \ "શ્રી સિદ્ધિવિનાયક ગણપતિ મંદિર એક હિન્દુ મંદિર છે જે ભગવાન શ્રી ગણેશને સમર્પિત છે. તે પ્રભાદેવી, મુંબઈ, મહારાષ્ટ્ર, ભારત માં સ્થિત છે.
        તે મૂળ લક્ષ્મણ વિથુ અને દેબાઇ પાટિલ દ્વારા 19 નવેમ્બર 1801 ના રોજ બનાવવામાં આવ્યું હતું. તે ભારતના સૌથી ધનિક મંદિરોમાંનું એક છે.
        \ n \ n તેનું નિર્માણ 19 નવેમ્બર 1801 ના રોજ કરવામાં આવ્યું હતું.
        સિદ્ધિવિનાયક મંદિરની મૂળ. 3. મીટર x 6.6 મીટરની ચોરસ ઇંટનું માળખું જેમાં ગુંબજ આકારનું ઈંટ શિખર હતું. \ "
    </string>
        <string name="eat_item5_information">
        સરનામું: સરનામું: એસ કે બોલે માર્ગ, પ્રભાદેવી, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400028
        \ n \ n ફોન: 022 2422 4438
        \ n \ n દેવ: ગણેશ
        \ n \ n જિલ્લો: મુંબઇ
        \ n \ n પૂર્ણ: 19 નવેમ્બર 1801
        \ \ n વેબસાઇટ: https://www.siddhivinayak.org/
    </string>
        <string name="eat_direction5" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//siddhivinayak+temple/@19.0114696,72.8120998,12.95z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7cec0d851ebc3:0xcc61876914526329!2m2!1d72.8302491!2d19.0168159"
    </string>

        <!-- Text for Cultural category-->
        <string name="cultural_item1_name">જહાંગીર આર્ટ ગેલેરી</string>
        <string name="cultural_item1_description">
        "જહાંગીર આર્ટ ગેલેરી એ મુંબઈની એક આર્ટ ગેલેરી છે.
        કે.કે. હેબબર અને હોમી ભાભાના આગ્રહથી સર કોવાસજી જહાંગીર દ્વારા તેની સ્થાપના કરવામાં આવી હતી.
        તે 1952 માં બનાવવામાં આવ્યું હતું.
        મેનેજમેન્ટ કમિટી દ્વારા સંચાલિત, આ હવેલીનો આખો ખર્ચ કોવાસજી જહાંગીર દ્વારા દાન કરવામાં આવ્યો હતો.
        \ n \ n 1952 માં સ્થપાયેલ, જહાંગીર આર્ટ ગેલેરી એક પ્રદર્શિત જગ્યા છે જેમાં ઘણી કલા કૃતિઓ રહેલી છે.
        સમકાલીન કલાકારો માટેનું એક મહત્વપૂર્ણ કેન્દ્ર, આ આધુનિક આર્ટ ગેલેરી ભારતમાં નવી પ્રતિભા શોધવામાં ગર્વ લે છે.
        તે દક્ષિણ મુંબઇના કાલા ઘોડા પડોશમાં સ્થિત છે, જે શહેરમાં કલા દ્રશ્યનું ધબકતું નર્વ કેન્દ્ર છે \ "
        
    </string>
        <string name="cultural_item1_information">
        સરનામું: સરનામું: 161 બી, મહાત્મા ગાંધી રોડ, કાલા ઘોડા, ફોર્ટ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400001
        \ n \ n ખોલ્યું: 1952
        \ n \ n ફોન: 022 2284 3989
        \ n \ n કલાકો: સવારે 11-7 વાગ્યા
        \ n \ n વેબસાઇટ: www.jehangirartgallery.com
    </string>
        <string name="cultural_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//jehangir+art+gallery/@18.9114415,72.8537191,11.48z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c3ba603009:0x760bf8abce5639f6!2m2!1d72.8316856!2d18.9273983"
    </string>

        <string name="cultural_item2_name">તારાપોરેવાલા એક્વેરિયમ</string>
        <string name="cultural_item2_description">
        \ "તારાપોરેવાલા એક્વેરિયમ અથવા તારાપોરેવાલા એક્વેરિયમ એ ભારતનું સૌથી જૂનું માછલીઘર છે અને શહેરનું એક મુખ્ય આકર્ષણ છે.
        તે દરિયાઇ અને તાજા પાણીની માછલીઓનું આયોજન કરે છે.
        \ n \ n માછલીઘર મુંબઇમાં મરીન ડ્રાઇવ પર સ્થિત છે.
        \ n \ n 400 થી વધુ પ્રજાતિઓની 2,000 માછલીઓ અને રૂ .2 કરોડના ખર્ચે નવીનીકરણ કરવામાં આવ્યું છે (માછલીઘર માટે આશરે 7.5 કરોડ રૂપિયા અને જાહેર બાંધકામ વિભાગ દ્વારા બાંધકામના કામ માટે રૂ. 16.5 કરોડ)
        વિદેશી દેશોની વિદેશી માછલીઓને નવા એક્વેરિયમ પર દરિયાઈ માછલીઓની નવી જાતોની સંખ્યા 70 પર રજૂ કરવામાં આવી છે.
        હેલિકોપ્ટર, અરોવાના, ગ્રૂપર, પીળી રંગની પટ્ટાવાળી તાંગ, વાદળી-સ્પોટેડ સ્ટિંગ્રે, તારો, રંગલો, હાર્ક, ટ્રિગર, ગ્રૂપર, મૂરીશ મૂર્તિ, એઝ્યુર ડેમસેલ, બ્લુલીન ડેમોઇસેલે, જાંબલી ફાયરફિશ, વાદળછાયું ડેમસેલ, કોપરબેન્ડ બટરફ્લાય, સ્કૂલિંગ બેનરફિશ, રેકૂન બટરફ્લાય, વ્હાઇટ ટેઈલ ટ્રિગર, ક્લોન ટ્રિગરફિશ અને બ્લુ રિબન ઇલ. \ "
    </string>
        <string name="cultural_item2_information">
        સરનામું: સરનામું: નેતાજી સુભાષચંદ્ર બોઝ રોડ, મરીન ડ્રાઈવ, ચારણી રોડ પાસે, રેલ્વે સ્ટેશન, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400002
        \ n \ n ખોલ્યું: 1951
        \ n \ n સૌથી મોટી ટાંકીનું વોલ્યુમ: 22,000
        \ n \ n જાતિઓની સંખ્યા: 400
        \ n \ n ફોન: 022 2282 1239
        \ n \ n વેબસાઇટ: https://www.maharashtratourism.gov.in/treasures/museum/taraporewala- માછલીઘર
    </string>
        <string name="cultural_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//taraporewala+aquarium/@18.943375,72.8094796,11.26z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce1bbc806f01:0x2ec42768fb318cb7!2m2!1d72.8200302!2d18.9492588"
    </string>

        <string name="cultural_item3_name">મરીન ડ્રાઇવ</string>
        <string name="cultural_item3_description">
       \ "મરીન ડ્રાઈવ એ ભારતના મુંબઇમાં નેતાજી સુભાષચંદ્ર બોઝ રોડની બાજુમાં 6.-કિલોમીટર લાંબી ટહેલ છે.
        આ 9.9 કિલોમીટરના પટનો સંદર્ભ આપવા માટે ઘણીવાર, મરીન ડ્રાઈવ અને મેરેન્સ નામ એકબીજા સાથે બદલાતા ઉપયોગમાં લેવાય છે.
        આ માર્ગ અને સહેલગાહનું નિર્માણ સ્વર્ગીય પરોપકારી ભગોજીશેથ કીર અને પાલનજી મિસ્ત્રી દ્વારા કરાયું હતું.
        \ n \ n મરીન ડ્રાઇવ છત્રપતિ શિવાજી આંતરરાષ્ટ્રીય વિમાનમથકથી 22.3 કિલોમીટરના અંતરે સ્થિત છે.
        મુંબઇ એરપોર્ટ પહોંચ્યા પછી, તમે તમારા લક્ષ્યસ્થાન સુધી પહોંચવા માટે લોકલ ટ્રેન અથવા ટેક્સી લઈ શકો છો.
        જો તમે ટ્રેનમાં ચ boardો છો, તો તમને મરીન લાઇન રેલ્વે સ્ટેશન પહોંચવામાં લગભગ એક કલાકનો સમય લાગશે, જ્યાંથી તમે destinationટો અથવા કેબ દ્વારા તમારા લક્ષ્યસ્થાન પર પહોંચી શકશો.
        જો કે, જો તમે ટેક્સી લો છો, તો તમે 20 મિનિટમાં મરીન ડ્રાઇવ પર પહોંચી શકો છો. \ "
    </string>
        <string name="cultural_item3_information">
        સરનામું: દક્ષિણ મુંબઈ
        \ n \ n લંબાઈ: 3.6 કિમી
    </string>
        <string name="cultural_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Marine+Dr,+Mumbai/@18.9432141,72.8206139,17.09z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1e25ee8439d:0x5acd924f2726ad2b!2m2!1d72.8229996!2d18.9432135"
    </string>

        <!-- Text for Parks category-->
        <string name="parks_item1_name">એસેલ વર્લ્ડ</string>
        <string name="parks_item1_description">
        "એસેલ વર્લ્ડ એસેલ ગ્રુપના સુભાષ ચંદ્ર દ્વારા 1986 માં બનાવવામાં આવ્યું હતું. મોટાભાગના પર્યટકો, જે મુંબઇની મુલાકાતે આવે છે, હંમેશાં આ જાદુઈ સ્થળની મુલાકાત લેવાનો મુદ્દો બનાવે છે.
        ગોરાઇ આઇલેન્ડમાં સ્થિત, એસેલ વર્લ્ડ એ ભારતનો સૌથી મોટો અને મનોરંજન પાર્ક છે.
        આ મનોરંજન ઉદ્યાન તેના પ્રચંડ ઇન્ફ્રાસ્ટ્રક્ચર અને ઘણી આકર્ષક સૂકી અને ભીની સવારી માટે લોકપ્રિય છે.
        બધી મનોરંજક પ્રવૃત્તિઓમાંથી જેનો આનંદ માણી શકાય છે તે પૈકી, આઇસ સ્કેટિંગ રિંગ, ડિસ્કોથેક અને બોલિંગ એલી લોકો માટેના મુખ્ય આકર્ષણો તરીકે કામ કરે છે.
        \ n \ n આ પાર્કમાં ઘણી સવારીઓ છે જે તમામ વય જૂથોને પૂરી કરે છે. બધા માટે એક સંપૂર્ણ ગંતવ્ય, આ સ્થાન દરરોજ લગભગ 10,000 મુલાકાતીઓને આકર્ષે છે.
        એસેલ વર્લ્ડ એમ્યુઝમેન્ટ થીમ પાર્કની શ્રેષ્ઠ સુવિધા એ છે કે તે 365 દિવસ ખુલ્લું છે.
        સાકલ્યવાદી અનુભવની શોધમાં લોકો માટે ખરીદી અને ફૂડ કોર્ટના રસ્તાઓ પણ છે.
        ખરેખર જે પણ મુલાકાત લે છે તેના માટે ખરેખર સાહસ, એસેલ વર્લ્ડ ખરેખર બીજી દુનિયા છે. \ "
        
    </string>
        <string name="parks_item1_information">
        સરનામું: સરનામું: ગ્લોબલ પેગોડા રોડ, ગોરઇ આઇલેન્ડ, બોરીવલી વેસ્ટ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400092
        \ n \ n ખોલ્યું: 1989
        \ n \ n ક્ષેત્ર: 26 હેક્ટર
        \ n \ n કલાકો: સવારે 10 થી 6-30
        \ n \ n ફોન: 022 6158 9888
        \ n \ n વેબસાઇટ: https://www.esselworld.in/travel/
    </string>
        <string name="parks_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//essel+world/@19.2018014,72.7410725,11z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b411184f63b1:0xc4daa22087d4f46e!2m2!1d72.8050577!2d19.231546"
    </string>

        <string name="parks_item2_name">અટકી ગાર્ડન</string>
        <string name="parks_item2_description">
        \ "મુંબઈમાં હેંગિંગ ગાર્ડન્સ, જેને ફિરોઝશાહ મહેતા ગાર્ડન્સ તરીકે પણ ઓળખવામાં આવે છે, તે કમલા નહેરુ પાર્કની સામે જ તેની પશ્ચિમી બાજુએ, મલબાર હિલની ટોચ પર પથરાયેલા બગીચા છે.
        તેઓ અરબી સમુદ્ર પર સૂર્યાસ્ત દૃશ્યો પૂરા પાડે છે અને પ્રાણીઓના આકારમાં કોતરવામાં આવેલા અસંખ્ય હેજની સુવિધા આપે છે.
        હેંગિંગ ગાર્ડન એક વિશાળ વિસ્તારમાં ફેલાયેલો છે જે ભારે ભીડ ધરાવતા દક્ષિણ મુંબઈમાં લીલીછમ જગ્યા અને ઝાડ પૂરા પાડે છે.
        પ્રાણીઓના આકારમાં કોતરવામાં આવેલા અસંખ્ય હેજની સાથે, બગીચાઓ તેના ખૂબ જ કેન્દ્રમાં એક મુખ્ય ફૂલ ઘડિયાળ દર્શાવે છે.
        પ્રવાસીઓના આકર્ષણનું બીજું સ્રોત એ છે કે ‘ઓલ્ડ વુમન શૂ’ અથવા ‘બૂટ હાઉસ’ - પથ્થર અને ઈંટથી બનેલી વિશાળ બૂટ સ્ટ્રક્ચર.
        બાળકો ઘરમાં ચ climbી શકે છે. \ "

    </string>
        <string name="parks_item2_information">
        સરનામું: રીજ આરડી, સિમલા નગર, મલબાર હિલ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400006
        \ n \ n કલાકો: સવારે 5-9 વાગ્યા
    </string>
        <string name="parks_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//hanging+garden+mumbai/@18.8915161,72.7964155,11.05z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce09e53e749f:0x94a70633cf948b9a!2m2!1d72.8049626!2d18.9568662"
    </string>

        <string name="parks_item3_name">સંજય ગાંધી રાષ્ટ્રીય ઉદ્યાન</string>
        <string name="parks_item3_description">
        \ "સંજય ગાંધી રાષ્ટ્રીય ઉદ્યાન એ ભારતના મહારાષ્ટ્ર રાજ્યના મુંબઇમાં એક ² 87 કિ.મી. સંરક્ષિત ક્ષેત્ર છે.
        તેની સ્થાપના 1996 માં બોરીવલી ખાતે મુખ્ય મથક સાથે કરવામાં આવી હતી.
        તે મહાનગરની મર્યાદામાં અસ્તિત્વમાં આવેલા મુખ્ય રાષ્ટ્રીય ઉદ્યાનોમાંથી એક તરીકે નોંધપાત્ર છે અને તે વિશ્વના સૌથી વધુ મુલાકાત લીધેલા ઉદ્યાનોમાંથી એક છે.
        \ n \ n સંજય ગાંધી રાષ્ટ્રીય ઉદ્યાન વિસ્તારનો ચોથો સદી બીસીઇ પૂર્વેનો લાંબો લેખિત ઇતિહાસ છે.
        પ્રાચીન ભારતમાં, સોપરા અને કલ્યાણ નજીકમાં બે બંદરો હતા જે ગ્રીસ અને મેસોપોટેમીયા જેવી પ્રાચીન સંસ્કૃતિઓ સાથે વેપાર કરતા હતા.
        આ બંને બંદરો વચ્ચેનો 45 કિ.મી. (28 માઇલ) ભૂમિ માર્ગ અંશત this આ જંગલમાંથી પસાર થયો હતો.
        ઉદ્યાનની મધ્યમાં કન્હેરી ગુફાઓ 9 મી અને 1 મી સદી બીસીઇ વચ્ચે બૌદ્ધ સાધુઓ દ્વારા બનાવવામાં આવેલું એક મહત્વપૂર્ણ બૌદ્ધ શિક્ષણ કેન્દ્ર અને તીર્થસ્થાન હતું.
        તેઓને મોટા પાયે બેસાલેટીક રોક આઉટકોપિંગમાંથી છીનવી લેવામાં આવ્યા હતા.

    </string>
        <string name="parks_item3_information">
        સરનામું: વેસ્ટર્ન એક્સપ્રેસ હ્વેય, બોરીવલી ઇસ્ટ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400066
        \ n \ n ક્ષેત્ર: 87 કિમી²
        \ n \ n કલાકો: સોમવાર બંધ ⋅ મંગળવારથી રવિવાર: સવારે 9 થી સાંજ સુધી
        \ n \ n સ્થાપિત: 1996
        \ n \ n ફોન: 022 2886 0389
        \ n \ n વેબસાઇટ: https://sgnp.maharaরাষ্ট্র.gov.in/Site/Home/Index.aspx
    </string>
        <string name="parks_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//sanjay+gandhi+national+park/@19.2412568,72.8821081,13.1z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7b0c88b1d3d9f:0x3621dd69daa8e2cf!2m2!1d72.9181784!2d19.2288092"
    </string>
        <!-- Text for Museums category-->
        <string name="museums_item1_name">મણિ ભવન</string>
        <string name="museums_item1_description">
        \ "ગામેદેવી કહેવાતા તુલનાત્મક શાંત વિસ્તારના લેબર્નમ રોડ પર એક સામાન્ય માળની બિલ્ડિંગ મણિ ભવન, લગભગ સત્તર લાંબી અને ઘટનાકીય વર્ષો (1917-1934) સુધી ગાંધીજીના બોમ્બે મુખ્ય મથક તરીકે ફરજ બજાવતી હતી.
        તે શ્રી રેવાશંકર જગજીવન ઝાવેરીનું હતું, જે તે સમયગાળા દરમિયાન ગાંધીના મિત્ર અને યજમાન હતા.
        મણિ ભવનથી જ ગાંધીજીએ રોલટ એક્ટ સામે સત્યાગ્રહની શરૂઆત કરી અને સ્વદેશી, ખાદી અને હિન્દુ-મુસ્લિમ એકતાના કારણોનો પ્રચાર કર્યો.
        1955 માં આ ઇમારત ગાંધીજીના સ્મારક તરીકે અને તેમણે તે સ્થાનથી આરંભેલી મહાન મહત્વની મહત્વપૂર્ણ પ્રવૃત્તિઓને સમર્પિત કરી હતી.
        \ n \ n એકવાર તમે તે સ્થાન દાખલ કરો, ત્યાં મહાત્માની પ્રતિમાવાળી એક પુસ્તકાલય છે જ્યાં લોકો તેમની શ્રદ્ધાંજલિ આપે છે.
        ત્યારબાદ ગાંધીજીની ચિત્રો સાથે ટંકાયેલ સીડી, જે તેના જીવનને બતાવે છે તે મુલાકાતીઓને પ્રથમ માળે તરફ દોરી જાય છે જેમાં એક મોટી ફોટો ગેલેરી છે જેમાં તેમના હત્યા સુધીના બાળપણના ફોટોગ્રાફ્સ પ્રેસ ક્લિપિંગ્સ સાથે દર્શાવવામાં આવ્યા છે. \ "
    </string>
        <string name="museums_item1_information">
        સરનામું: 19, લબરનમ રાઓડ, ગામદેવી મુંબઇ -400 007, ભારત
        \ n \ n સંપર્ક: + 022- 23805864
        \ n \ n ઇ-મેઇલ: info@gandhi-manibhavan.org
        \ n \ n વેબસાઇટ: www.gandhi-manibhavan.org
        </string>
        <string name="museums_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Mani+Bhavan,+N+S+Patkar+Marg,+Gamdevi,+Mumbai,+Maharashtra+400007/@18.9575607,72.8092015,17z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce0ea3b62f27:0xc1be2d1906089032!2m2!1d72.8113902!2d18.9575607"
    </string>

        <!-- Text for Buildings category-->
        <string name="bldgs_item1_name">હુતાત્મા ચોક</string>
        <string name="bldgs_item1_description">
        \ "હુતાત્મા ચોક (" શહીદ સ્ક્વેર ") એ દક્ષિણ મુંબઈ, મહારાષ્ટ્ર, ભારતનો એક ચોરસ છે.
        ચોરસ ફ્લોરા ફાઉન્ટેનનું આયોજન કરે છે અને તે નામથી 1961 સુધી જાણીતું હતું જ્યારે સંયુક્ત મહારાષ્ટ્ર સમિતિના સભ્યોની યાદમાં તેનું નામ બદલી લેવામાં આવ્યું હતું, જેમણે 1956 માં તેમના શાંતિપૂર્ણ પ્રદર્શન પર પોલીસે ગોળીબાર કર્યો ત્યારે તેમનો જીવ ગુમાવ્યો હતો.
        ફ્લોરા ફુવારાની બાજુમાં "શહીદ વિથ ફ્લેમ" ની મૂર્તિ.
        \ n \ n હુતાત્મા ચોક કિલ્લાના વ્યસ્ત નાણાકીય જિલ્લામાં સ્થિત છે.
        તે 1956 માં બનેલી એક ઘટનાથી તેનું હાલનું નામ છે, જ્યારે સંયુક્ત મહારાષ્ટ્ર સમિતિ (યુનાઇટેડ મહારાષ્ટ્ર સમિતિ) દ્વારા શાંતિપૂર્ણ પ્રદર્શન પર પોલીસે ગોળીબાર કર્યો હતો, જેના પરિણામે 106 લોકો મૃત્યુ પામ્યા હતા.
        આ ઘટના મહારાષ્ટ્ર રાજ્યની રચના માટે સંયુક્ત મહારાષ્ટ્ર સમિતિ, અન્ય લોકો વચ્ચે ચાલી રહેલા સંઘર્ષોનો એક ભાગ હતો.
        શૂટિંગ 1 મે 1960 ના રોજ મહારાષ્ટ્રની રચના માટે એક મુખ્ય ગતિ સાબિત થયું. "\
    </string>
        <string name="bldgs_item1_information">
        સરનામું: હુતાત્મા ચોક, આઝાદ મેદાન, કિલ્લો, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400001, ભારત
        </string>
        <string name="bldgs_direction1" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//Hutatma+Chowk,+Mahatma+Gandhi+Road,+Kala+Ghoda,+Fort,+Mumbai,+Maharashtra+400001/@18.9326704,72.8315985,15z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1dcdd4c8f9b:0x3ff0865022f1e06d!2m2!1d72.8315985!2d18.9326704"
    </string>

        <string name="bldgs_item2_name">તાજમહલ પેલેસ અને ટાવર</string>
        <string name="bldgs_item2_description">
       \ "તાજમહલ પેલેસ હોટલ એ ગેરીટ ofફ ofફ ઈન્ડિયાની બાજુમાં આવેલા, ભારત, મહારાષ્ટ્ર, ભારતના કોલાબા વિસ્તારમાં સારાસેનિક રિવાઇવલ શૈલીમાં બાંધેલી એક વારસો, ફાઇવ સ્ટાર, લક્ઝરી હોટલ છે.
        .તિહાસિક રીતે તે "તાજમહેલ હોટલ" અથવા ફક્ત "ધ તાજ" તરીકે ઓળખાય છે.
        હોટલનું નામ તાજમહેલનું નામ આપવામાં આવ્યું છે, જે મુંબઇથી આશરે 1,050 કિલોમીટર (650 માઇલ) આગ્રા શહેરમાં સ્થિત છે.
        બ્રિટીશ રાજના સમયથી તે પૂર્વની શ્રેષ્ઠ હોટલોમાંની એક માનવામાં આવે છે.
        2008 ના મુંબઇ હુમલામાં લક્ષિત હોટલ એ મુખ્ય સાઇટ્સમાંની એક હતી.
        તાજ હોટેલ્સ રિસોર્ટ્સ અને મહેલોનો ભાગ, હોટેલમાં 560 રૂમ અને 44 સ્વીટ્સ છે અને તે જૂથની મુખ્ય મિલકત માનવામાં આવે છે; તે 1,600 સ્ટાફ રોજગારી આપે છે.
        \ n \ n હોટલ બે જુદી જુદી ઇમારતથી બનેલી છે: તાજમહેલ પેલેસ અને ટાવર, જે historતિહાસિક અને સ્થાપત્ય રૂપે એકબીજાથી અલગ છે (તાજમહેલ પેલેસ વીસમી સદીની શરૂઆતમાં બનાવવામાં આવ્યો હતો; ટાવર ખોલવામાં આવ્યો હતો) 1973 માં).
        હોટેલનો લાંબો અને વિશિષ્ટ ઇતિહાસ છે, જેમાં ઘણા પ્રખ્યાત મહેમાનો મળ્યા છે, જેમાં રાષ્ટ્રપતિઓથી લઈને ઉદ્યોગના કપ્તાન અને શ business બિઝનેસના સ્ટાર્સ છે.
        રતનબાઈ પેટિટ, પાકિસ્તાનના સ્થાપક, મુહમ્મદ અલી ઝીણાની બીજી પત્ની, 1929 માં તેના છેલ્લા દિવસો દરમિયાન હોટેલમાં રહેતા હતા; તેની ભાભી સીલા ટાટાનો જન્મ ટાટા પરિવાર, બિલ્ડરો અને હોટલના માલિકોમાં થયો હતો.
        પ્રથમ વિશ્વયુદ્ધ દરમિયાન, હોટલને 600 પથારીવાળી સૈન્ય હોસ્પિટલમાં પરિવર્તિત કરવામાં આવી હતી.
        2008 ના મુંબઇ હુમલાના સૌથી વધુ દૃશ્યમાન લક્ષ્ય તરીકે હોટલ કુખ્યાત છે. \ "
        
    </string>
        <string name="bldgs_item2_information">
        સરનામું: સરનામું: એપોલો બંદર, કોલાબા, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400001
        \ n \ n ફોન: 022 6665 3366
        \ n \ n વેબસાઇટ: https://www.tajhotels.com/en-in/taj/taj-mahal-palace-mumbai/
    </string>
        <string name="bldgs_direction2" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//taj+mahal+palace+and+tower+mumbai/@18.9080571,72.8058765,11.31z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1c06fffffff:0xc0290485a4d73f57!2m2!1d72.833178!2d18.9216982"
    </string>

        <string name="bldgs_item3_name">ડેવિડ સસૂન લાઇબ્રેરી</string>
        <string name="bldgs_item3_description">
        "ડેવિડ સસૂન લાઇબ્રેરી અને વાંચન ખંડ એ ભારતના મુંબઇમાં એક પ્રખ્યાત લાઇબ્રેરી અને વારસો બંધારણ છે.
        શહેરની મધ્યમાં આવેલા પુસ્તકાલય માટેનો વિચાર પ્રખ્યાત બગદાદી યહૂદી દાનવીર, ડેવિડ સસૂનનો પુત્ર આલ્બર્ટ સાસૂનનો હતો.
        આ બિલ્ડિંગની રચના આર્કિટેક્ટ જે. કેમ્પબેલ અને જી. ઇ. ગોસલિંગે, સ્કોટ મેક્લેલેન્ડ અને કંપની માટે, રૂ. 125,000 છે. ડેવિડ સસૂને રૂ. ,000૦,૦૦૦ છે, જ્યારે બાકીનો ખર્ચ બોમ્બે પ્રેસિડેન્સી દ્વારા ઉઠાવવામાં આવ્યો છે.
        લાઇબ્રેરી કાળા ઘોડાની આજુ બાજુ રેમ્પર્ટ રો પર સ્થિત છે.
        \ n \ n મુંબઈમાં સરકારી ટંકશાળ અને ડોકયાર્ડમાં કામ કરતા યુરોપિયન કર્મચારીઓએ પુખ્ત વયના લોકો માટે તકનીકી શિક્ષણ પ્રદાન કરવા અને પ્રવચનો યોજવા માટે 1847 માં મિકેનિક્સ સંસ્થા શરૂ કરી.
        સર ડેવિડ સસૂનની ઉદારતાને કારણે તેઓ તેમના પોતાના મકાનમાં ગયા ત્યાં સુધી તેઓ ભાડેથી બહાર કામ કરતા.
        આ બિલ્ડિંગને ડેવિડ સસૂન લાઇબ્રેરી અને વાંચન ખંડ કહેવામાં આવતું હતું. \ "
    </string>
        <string name="bldgs_item3_information">
        સરનામું: 152, મહાત્મા ગાંધી રોડ, Davidફ ડેવિડ સસૂન, લાઇબ્રેરી માર્ગ, જહાંગીર આર્ટ ગેલેરીની સામે, કાલા ઘોડા, ફોર્ટ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400001
        \ n \ n ફોન: 022 2281 5189
        ing n \ n ખુલવાનો સમય: સવારે 9 થી રાત્રે 8 વાગ્યા સુધી
        \ n \ n websiteફિશિયલ વેબસાઇટ: https://davidsasasonlibrary.com/
        \ n \ n ખોલ્યું: 1870
        \ n \ n કાર્ય: પુસ્તકાલય
    </string>
        <string name="bldgs_direction3" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//david+sassoon+library/@18.9277282,72.7610977,12z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7d1d998b45a1f:0xb5407002be39b5a1!2m2!1d72.8311382!2d18.9277413"
    </string>

        <string name="bldgs_item4_name">ફોનિક્સ મોલ</string>
        <string name="bldgs_item4_description">
            "હાઇ સ્ટ્રીટ ફોનિક્સ, જે પહેલા ફોનિક્સ મોલ તરીકે ઓળખાતું હતું, તે ભારતના સૌથી મોટા શોપિંગ મોલમાંથી એક છે, જે મુંબઈના લોઅર પરેલમાં આવેલું છે.
        તેનો એકંદર ફ્લોર ક્ષેત્ર 3,300,000 ચોરસ ફૂટ છે.
        મllલ ઉપરાંત, કમ્પાઉન્ડમાં ફાઇવ સ્ટાર હોટલ, મલ્ટિપ્લેક્સ, કમર્શિયલ સ્પેસ અને રહેણાંક ટાવર હોસ્ટ કરવામાં આવે છે.
        \ n \ n મોલમાં સ્કાયઝોન અને ગ્રાન્ડ ગેલેરીયા છે. સાઉથ એશિયાની સૌથી મોટી 20 લેન બોલિંગ કોમ્કોર્સ અહીં વર્ષ 1996 માં શરૂ થઈ હતી.
        2001 માં હાઇ સ્ટ્રીટ ફોનિક્સમાં ભારતની પ્રથમ હાઇપર માર્કેટ કન્સેપ્ટ રજૂ કરવામાં આવી હતી. \ "
    </string>
        <string name="bldgs_item4_information">
        સરનામું: 462, સેનાપતિ બાપત માર્ગ, લોઅર પરેલ, મુંબઇ, મહારાષ્ટ્ર 400013
            \n \ n કલાકો: 11 am-9:30 pm
        \ n \ n માલિક: ફોનિક્સ મિલ્સ કું. લિ
        retail n \ n કુલ છૂટક ફ્લોર ક્ષેત્ર: 490,000 ચોરસ ફુટ (46,000 એમ 2)
        \ n \ n ખોલ્યું: 1996
        \ n \ n વેબસાઇટ: https://phoenixpalladium.com/
    </string>
        <string name="bldgs_direction4" translatable="false">
        "https://www.google.com/maps/dir//phoenix+mall+lower+parel/@18.9842448,72.7856662,13.07z/data=!4m8!4m7!1m0!1m5!1m1!1s0x3be7ce8c6043c51b:0x469288721a1d52aa!2m2!1d72.8245993!2d18.994744"
    </string>

        <string name="title_activity_register">RegisterActivity</string>
        <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
        <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
        <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
    </resources>